[
  {
    "id": "history_1757270872918_1",
    "question": "Un ciclo de la rotación se completa tras un giro que dura aproximadamente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "23 horas y 56 minutos",
      "24 horas",
      "24 horas y 56 minutos",
      "23 horas y 57 minutos",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "23 horas y 56 minutos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_2",
    "question": "La superficie de la tierra se encuentra cubierto en un",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "78,0 % de agua",
      "78,8 % de agua",
      "71,0 % de agua",
      "70,8 % de agua",
      "70,0 % de agua"
    ],
    "correctAnswer": "78,0 % de agua"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_3",
    "question": "La Tierra también posee un cuerpo celeste que la orbita",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Sol",
      "El Sol y la Luna",
      "La Luna",
      "Los demás planetas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La Luna"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_4",
    "question": "Son los momentos en que el Sol se posicione en perpendicular en el hemisferio Sur (verano austral) o norte (verano boreal)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los equinoccios",
      "Capricornio sur y norte",
      "Los trópicos",
      "Circulo ártico",
      "Los solsticios"
    ],
    "correctAnswer": "Los solsticios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_5",
    "question": "Protege el manto de la tierra de cuerpos extraplanetarios y de ciertas ondas solares nocivas como los rayos ultravioletas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Atmosfera compuesta de varias combinaciones de gases",
      "Atmosfera compuesta de una combinación de gases",
      "Las interacciones del núcleo interno fundido",
      "Las interacciones del núcleo interno fundido con el núcleo interior líquido",
      "Las interacciones del núcleo externo fundido con el núcleo interior sólido"
    ],
    "correctAnswer": "Atmosfera compuesta de varias combinaciones de gases"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_6",
    "question": "Son los momentos en el que el Sol se encuentra perpendicular el Ecuador terrestre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los solsticios",
      "Los trópicos",
      "Los equinoccios",
      "Los Círculos polares",
      "Los solsticios y equinoccios"
    ],
    "correctAnswer": "Los solsticios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_7",
    "question": "El manto y la corteza poseen accidentes muy variados producto de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La quietud de las capas tectónicas",
      "Los movimientos de las capas tectónicas",
      "La rotación",
      "La traslación",
      "La interacción de la rotación y la traslación"
    ],
    "correctAnswer": "La quietud de las capas tectónicas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_8",
    "question": "La tierra realiza su rotación sobre su eje con un ángulo de ________ con relación al plano de _________",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "27° 23’ – Plano cartesiano",
      "27 ° 27’ – los trópicos",
      "23° 23’ – capricornio",
      "23° 27’ la eclíptica solar",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "27° 23’ – Plano cartesiano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_9",
    "question": "La distancia de nuestro planeta respecto del Sol se calcula en torno a los",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "149.503.000 km",
      "149.503.000 m",
      "148.530.000 km",
      "149.530.000 km",
      "147.503.000 m"
    ],
    "correctAnswer": "149.503.000 km"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_10",
    "question": "Un ciclo de la Traslación tarda",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "365 días",
      "365 días, 45 horas y 448 minutos aproximados",
      "365 días, 5 horas y 48 minutos aproximados",
      "365 días, 5 horas y 48 minutos exactos",
      "368 días, 45 horas y 4 minutos"
    ],
    "correctAnswer": "365 días, 5 horas y 48 minutos aproximados"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_11",
    "question": "Protege al planeta de las tormentas solares",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Atmósfera compuesta de una combinación de gases",
      "Atmósfera compuesta de varias combinaciones de gases",
      "Las interacciones del núcleo interno fundido con l núcleo interior líquido",
      "Solo B es correcta",
      "Las interacciones del núcleo externo fundido con el núcleo interior sólido"
    ],
    "correctAnswer": "Atmósfera compuesta de una combinación de gases"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_12",
    "question": "Marcan el inicio del verano y el invierno",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Capricornio Sur",
      "Capricornio Norte",
      "Los equinoccios",
      "Los Solsticios",
      "Los trópicos"
    ],
    "correctAnswer": "Los Solsticios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_13",
    "question": "El subsuelo terrestre es rico en yacimientos variados como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Minerales varios",
      "Carbón y metales",
      "Gas y petróleo",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_14",
    "question": "El movimiento de la Tierra en torno al Sol es llamado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rotación",
      "Traslación",
      "Interacción",
      "Rotación continua",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Traslación"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_15",
    "question": "Tiene efectos directos sobre la tierra y la vida que la alberga",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La luna",
      "El astro rey",
      "La luna y el Sol",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El astro rey"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_16",
    "question": "A estas latitudes denominamos trópicos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "23° 27’",
      "27° 23",
      "23° 23’",
      "23’ 27°",
      "27° 27’"
    ],
    "correctAnswer": "23° 27’"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_17",
    "question": "La tierra es un astro geoide con una forma",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Engrosada en el ecuador",
      "Engrosada en los polos",
      "Engrosada en el ecuador y achatada en los polos",
      "Achatada en el ecuador",
      "Engrosada en los polos y achatada en el ecuador"
    ],
    "correctAnswer": "Engrosada en el ecuador y achatada en los polos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_18",
    "question": "Los equinoccios y solsticios ocurren",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dos veces al año y dan paso a las estaciones",
      "Dos años y dan paso al verano e invierno",
      "Dos años y dan paso al otoño y primavera",
      "Un año y dan paso a las estaciones",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Dos veces al año y dan paso a las estaciones"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_19",
    "question": "El movimiento de la Tierra sobre su propio eje se denomina",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Traslación",
      "Interacción",
      "Traslación y rotación",
      "Rotación",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_20",
    "question": "Ha sido el impulsor de todos los avances en la materia (referente al geoposicionamiento)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las matemáticas",
      "La Geometría",
      "La Física",
      "La matemática y la geometría",
      "La matemática, la geometría y la Física"
    ],
    "correctAnswer": "Las matemáticas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_21",
    "question": "Pasa sobre el territorio paraguayo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Trópico de Capricornio",
      "El Trópico de Cáncer",
      "Verano Austral",
      "Verano boreal",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Trópico de Capricornio"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_22",
    "question": "La inclinación del planeta y el movimiento de traslación de traslación anual genera una interacción peculiar",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del planeta con la luna",
      "Del sol con la luna",
      "De los planetas con el Sol",
      "Del planeta con el Sol",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Del planeta con el Sol"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_23",
    "question": "Desde éste (la línea equinoccial) los demás paralelos son calculados en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Grados, horas, segundos",
      "Grados y horas",
      "Grados, horas, minutos",
      "Grados, minutos, segundos",
      "Grados y minutos"
    ],
    "correctAnswer": "Grados, minutos, segundos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_24",
    "question": "Es el sector que alcanza las temperaturas medias anuales más elevadas, especialmente cuanto más cercano de la línea tropical se encuentre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zona tropical, cálida o tórrida",
      "Trópicos y los círculos polares",
      "Equinoccios y solsticios",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Zona tropical, cálida o tórrida"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_25",
    "question": "Las líneas horizontales denominadas _______ se computan desde la línea equinoccial",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paralelos",
      "Meridianos",
      "Periecos",
      "Trópicos",
      "Círculos polares"
    ],
    "correctAnswer": "Paralelos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_26",
    "question": "Se denominan zonas templadas y sus temperaturas varían",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Entre los trópicos y círculos polares",
      "Entre los trópicos y círculos árticos",
      "Entre los trópicos",
      "Entre los equinoccios y solsticios",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los trópicos y círculos polares"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_27",
    "question": "Orienta siempre hacia el norte magnético hacia el norte magnético facilitando el reconocimiento de los demás puntos cardinales Sur, Este y Oeste",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Astrolabio",
      "Sextante",
      "Brújula",
      "Luna",
      "Sol"
    ],
    "correctAnswer": "Brújula"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_28",
    "question": "Existen zonas donde el Sol no se oculta durante el día o, por el contrario, se oculta totalmente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Equinoccios",
      "Los Solsticios",
      "Los trópicos",
      "Capricornio Sur y Norte",
      "Circulo ártico"
    ],
    "correctAnswer": "Los Solsticios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_29",
    "question": "En los Métodos de Geoposicionamiento el primer instrumento todo tiempo fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Astrolabios",
      "La brújula",
      "Sextantes",
      "El sol",
      "La Luna"
    ],
    "correctAnswer": "La Luna"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_30",
    "question": "Para hacer efectivo el posicionamiento global se traza sobre la esfera terrestre un conjunto de líneas, estas líneas son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paralelos y periecos",
      "Meridianos y antípodas",
      "Trópicos y línea del ecuador Trópicos y círculos polares",
      "Paralelos y meridianos",
      "Trópicos y círculos polares"
    ],
    "correctAnswer": "Paralelos y meridianos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_31",
    "question": "El sector comprendido entre los dos trópicos se conoce como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zona tropical",
      "Zona cálida",
      "Zona Tórrida",
      "A B C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_32",
    "question": "Influye como condicionantes del clima",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Altura de la corteza terrestre",
      "La existencia de recursos hídricos",
      "El ciclo del agua",
      "El tipo de suelo",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Altura de la corteza terrestre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_33",
    "question": "En principio _______ fueron los puntos de referencias (para el geoposicionamiento)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El sol",
      "La Luna",
      "Los cuerpos celestes",
      "Las estrellas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los cuerpos celestes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_34",
    "question": "El límite de éstas se encuentra a _______ aproximados de latitud y se los reconoce como _______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "63° 36’ – círculo ártico",
      "66° 36’ – Equinoccios",
      "66° 33’ – círculos polares",
      "33° 63’ – solsticios",
      "63° 33’ – trópicos"
    ],
    "correctAnswer": "33° 63’ – solsticios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_35",
    "question": "Estos puntos límites de intersección son los que conocemos como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La línea de equinoccio o del Ecuador",
      "Las líneas de los solsticios o trópicos",
      "Como círculos polares",
      "A B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_36",
    "question": "El más utilizado sistema de posicionamiento global es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La brújula",
      "Astrolabio",
      "Sextante",
      "GPS norteamericano",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "GPS norteamericano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_37",
    "question": "Es utilizada para establecer los distintos husos horarios del planeta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La rotación terrestre",
      "La traslación terrestre",
      "La rotación y traslación terrestre",
      "El eje de la tierra",
      "El Sol"
    ],
    "correctAnswer": "La rotación terrestre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_38",
    "question": "Determinar la ubicación espacial de un punto geográfico siempre se realiza referenciándolo con uno o más puntos geográficos de referencia, esto puede ser teniendo en cuenta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mediante su Anteco, perieco y antípodas",
      "Indicando en que continente, subcontinente y región se ubica",
      "La posición absoluta mediante la acotación de su latitud, longitud y altura",
      "Determinando en qué hemisferio se encuentra teniendo en cuenta sólo la línea del ecuador",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Mediante su Anteco, perieco y antípodas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_39",
    "question": "Van de polo a polo por lo que odas se tocan en el norte y el sur",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los paralelos",
      "Los meridianos",
      "Los trópicos",
      "Las líneas del ecuador",
      "Los círculos polares"
    ],
    "correctAnswer": "Los meridianos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_40",
    "question": "Las líneas del Ecuador, los Trópicos y los círculos polares son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Meridianos",
      "Antípodas",
      "Periecos",
      "Paralelos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Paralelos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_41",
    "question": "El Paraguay es un territorio con gobierno autóctono independiente desde _____ y republicano desde _____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1811 – 1813",
      "1811 – 1814",
      "1811 – 1816",
      "1811 – 1811",
      "1811 – 1812"
    ],
    "correctAnswer": "1811 – 1813"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_42",
    "question": "Desde _____ el meridiano cero es el que atraviesa la localidad británica de Greenwich",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1985",
      "1986",
      "1886",
      "1885",
      "1984"
    ],
    "correctAnswer": "1885"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_43",
    "question": "Dos puntos geográficos equidistantes del ecuador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dos puntos diametralmente opuestos uno del otro",
      "Dos puntos geográficos que se encuentran en la misma distancia del Ecuador",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta",
      "Los meridianos se computan con un sistema de"
    ],
    "correctAnswer": "Dos puntos diametralmente opuestos uno del otro"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_44",
    "question": "Comparten la misma hora, pero se encuentran en estaciones diferentes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Anteco y perieco",
      "Perieco",
      "Antípodas",
      "Anteco",
      "Perieco y antípodas"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_45",
    "question": "Todos dan un giro completo al planeta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Periecos",
      "Paralelos",
      "Meridianos",
      "Círculos Polares",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Paralelos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_46",
    "question": "Comparten la misma latitud de distancia sobre el mismo meridiano, pero en hemisferios diferentes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Perieco",
      "Antípodas",
      "Anteco",
      "Perieco y antípodas",
      "Anteco y perieco"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_47",
    "question": "Un pueblo que se identifica Paraguay, entendida esta identidad como la expresión de una cultura propia, conjunción de las culturas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Francesas y la nativa (guaraní)",
      "Europea y la nativa (guaraní)",
      "Estadounidense y la nativa (guaraní)",
      "Europea y la nativa (pámpida)",
      "Francesa y la nativa (pámpida)"
    ],
    "correctAnswer": "Europea y la nativa (guaraní)"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_48",
    "question": "Una característica de los meridianos es que todos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poseen similares extensiones",
      "No poseen una misma extensión",
      "Poseen una misma extensión",
      "Poseen una extensión",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Poseen una misma extensión"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_49",
    "question": "Poseen estaciones de año diferentes y experimentan 12 horas de diferencia en el huso horario",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Anteco y antípodas",
      "Antípodas y perieco",
      "Perieco",
      "Antecos",
      "Antípodas"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco y antípodas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_50",
    "question": "Dos puntos equidistantes del ecuador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dos puntos geográficos que se encuentran en la misma distancia del ecuador",
      "Dos puntos geográficos que se encuentra en distancias diferentes del ecuador",
      "Dos puntos diametralmente opuestos uno del otro",
      "Solo B es correcta",
      "Son antecos entre sí"
    ],
    "correctAnswer": "Dos puntos geográficos que se encuentran en la misma distancia del ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_51",
    "question": "Dos puntos geográficos que se encuentran a la misma distancia del ecuador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dos puntos geográficos equidistantes del ecuador",
      "Dos puntos diametralmente opuestos uno del otro",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta",
      "Cuanto más cercano se encuentra un paralelo a los polos su circunferencia es"
    ],
    "correctAnswer": "Dos puntos geográficos equidistantes del ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_52",
    "question": "Comparten la misma estación del año, pero experimentan 12 horas de diferencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Anteco",
      "Perieco",
      "Antípodas",
      "Anteco y perieco",
      "Perieco y Antípodas"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_53",
    "question": "El Planeta Tierra o es un plano bidimensional con anchura y largura, es un objeto",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Unidimensional",
      "Tridimensional",
      "Cuatridimensional",
      "Bidimensional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Tridimensional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_54",
    "question": "La elevación de la superficie terrestre obtuvo su ¨cero¨ referencial en la medición promediada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del nivel",
      "Del nivel de la atmosfera",
      "Del nivel de la tierra",
      "Del nivel del mar",
      "Del nivel del Océano"
    ],
    "correctAnswer": "Del nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_55",
    "question": "Extensión húmeda de los límites del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3.797 km2",
      "2.655 km",
      "1.142 km",
      "1.412 km2",
      "2.655 km2"
    ],
    "correctAnswer": "3.797 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_56",
    "question": "Los nativos guaraníes de la etnia Cario llamaban al lugar de asentamiento con el término ______, registro de esto perdura en el idioma guaraní, pues la palabra _______ se usaba para denominar a Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río coronado – Paraguay",
      "Paraguay – Río que origina un mar",
      "Paraguay – Paraguay",
      "Río coronado – Río como mar",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_57",
    "question": "Acotó que el nombre (Paraguay) se debía a un Cacique llamado ¨paraguaio¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Félix de Azara",
      "Sebastián De Yegros",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Ruy Diaz de Melgarejo",
      "Hernando Arias de Saavedra"
    ],
    "correctAnswer": "Félix de Azara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_58",
    "question": "Feriados Oficiales ¨Victoria de Boquerón¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1° de mayo",
      "8 de diciembre",
      "1° de marzo",
      "12 de junio",
      "29 de septiembre"
    ],
    "correctAnswer": "29 de septiembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_59",
    "question": "Feriados Oficiales ¨Dia del Trabajador¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1° de Marzo",
      "2 de marzo",
      "1° de mayo",
      "29 de septiembre",
      "8 de diciembre"
    ],
    "correctAnswer": "29 de septiembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_60",
    "question": "Constitución Vigente de la República del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Promulgada el 20 de julio de 1992",
      "Promulgada el 15 de junio de 1992",
      "Promulgada el 25 de julio de 1992",
      "Promulgada el 15 de julio de 1992",
      "Promulgada el 20 de junio de 1992"
    ],
    "correctAnswer": "Promulgada el 20 de junio de 1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_61",
    "question": "La Cantidad de habitantes del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "7.353.695",
      "7.454.695",
      "7.453.963",
      "7.354.659",
      "7.453.695"
    ],
    "correctAnswer": "7.453.695"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_62",
    "question": "La expresión de una cultura propia, conjunción de las culturas europea (española) y la nativa (guaraní) que se entrecruzaron y se entremezclaron desde el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Siglo XVII D.C",
      "Siglo XVI A.C",
      "Siglo XVI D.C",
      "Siglo XV D.C",
      "Siglo XVII A.C"
    ],
    "correctAnswer": "Siglo XVI D.C"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_63",
    "question": "Zona de seguridad fronteriza del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "50 m en torno a los límites del Paraguay",
      "50 m en torno al Paraguay",
      "50 km",
      "50 km en torno a los límites en territorio Nacional",
      "50 km en torno a los límites en territorio internacional"
    ],
    "correctAnswer": "50 km en torno a los límites en territorio Nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_64",
    "question": "Feriados Oficiales ¨Día de los Héroes¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1° de mayo",
      "1° de marzo",
      "12 de junio",
      "29 de septiembre",
      "2 de marzo"
    ],
    "correctAnswer": "29 de septiembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_65",
    "question": "Idiomas oficiales de la República del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Castellano",
      "Guaraní",
      "Español y Guaraní",
      "A y B son correctas",
      "Castellano, guaraní y español"
    ],
    "correctAnswer": "Español y Guaraní"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_66",
    "question": "Feriados Oficiales ¨Paz del Chaco¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1° de marzo",
      "29 de septiembre",
      "8 de diciembre",
      "12 de junio",
      "1° de mayo"
    ],
    "correctAnswer": "29 de septiembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_67",
    "question": "Extensión seca de los límites del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2.655 km",
      "3.797 km2",
      "1.142 km",
      "3.979 km2",
      "1.142 km2"
    ],
    "correctAnswer": "2.655 km"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_68",
    "question": "El vocablo ¨Paraguay¨ posee varias interpretaciones",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río que origina un mar",
      "Valle de los Papagayos",
      "Río de los moradores del mar",
      "Agua de los payaguaes",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Río que origina un mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_69",
    "question": "Feriados Oficiales ¨Virgen de Caacupé¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "8 de diciembre",
      "1 de mayo",
      "12 de junio",
      "29 de septiembre",
      "1 de marzo"
    ],
    "correctAnswer": "29 de septiembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_70",
    "question": "La fundación de la Casa Fuerte de Asunción acontecida el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de octubre de 1537",
      "15 de agosto de 1537",
      "15 de octubre de 1547",
      "25 de agosto de 1547",
      "15 de agosto de 1547"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_71",
    "question": "Electricidad utilizada en el Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "220 Volts y 50 ciclos",
      "50 Volts y 220 ciclos",
      "22 Volts y 5 ciclos",
      "222 Volts y 55 ciclos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "220 Volts y 50 ciclos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_72",
    "question": "Extensión total de los límites del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2655 km2",
      "3797 km",
      "1142 km2",
      "3979 km2",
      "1412 km"
    ],
    "correctAnswer": "3797 km"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_73",
    "question": "El territorio paraguayo es mediterráneo pues la totalidad de su superficie",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Posee costas sobre litorales marítimas y oceánicos",
      "No posee costas sobre litorales marítimos y oceánicos",
      "Posee costas sobre el nivel del mar",
      "Todas son correctas",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "No posee costas sobre litorales marítimos y oceánicos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_74",
    "question": "Teniendo como referencia ¨la línea del Ecuador¨ el Paraguay se encuentra Ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Entre los paralelos 19° 18’ y 27° 36’ latitud sur",
      "Entre los meridianos 54° 15’ y 62° 38’ oeste de Greenwich",
      "Entre los meridianos 19° 18’ y 27° 36’ latitud sur",
      "Entre los paralelos 54° 15’ y 62° 38’ oeste de Greenwich",
      "Entre los meridianos 19° 18’ y 27° 36’ latitud Norte"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los paralelos 19° 18’ y 27° 36’ latitud sur"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_75",
    "question": "Teniendo en cuenta como referencia ¨El continente Americano¨ el territorio Paraguayo se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En la cuenca del Río de la Plata",
      "Entre los meridianos 54° 15’ y 62° 38’ oeste de Greenwich",
      "En el Continente Americano",
      "En el Subcontinente Sudamericano",
      "En el Hemisferio sur del mismo"
    ],
    "correctAnswer": "En el Subcontinente Sudamericano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_76",
    "question": "Es el tercero que orbita la estrella ¨luna¨",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tierra",
      "Sol",
      "Capricornio",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Tierra"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_77",
    "question": "Teniendo en cuanta ¨el nivel del mar¨ el Paraguay se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Entre los 49 y 844 metros sobre el nivel del mar",
      "Entre los 46 y 843 metros sobre el nivel del mar",
      "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar",
      "Entre los 42 y 846 metros sobre el nivel del mar",
      "Entre los 42 y 846 metros por debajo del nivel del mar"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_78",
    "question": "El Trópico de Capricornio pasa sobre el territorio paraguayo, concretamente sobre la localidad de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Itapúa",
      "Belén",
      "En el primer departamento de la República",
      "A y C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_79",
    "question": "Teniendo en cuenta ¨las Antillas en el mar caribe¨ el Paraguay se encuentra ubicado en su",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Antípodas",
      "Anteco",
      "Perieco",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_80",
    "question": "La inclinación del planeta y el movimiento de traslación anual genera una interacción peculiar del planeta tierra con el sol que divide la tierra en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zonas polares",
      "Zonas de mayor o menor exposición a la energía solar",
      "Círculos polares",
      "Trópicos",
      "Equinoccios y solsticios"
    ],
    "correctAnswer": "Zonas de mayor o menor exposición a la energía solar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_81",
    "question": "Existen diversas formas de ubicar la posición absoluta del territorio paraguayo, estas son, teniendo en cuenta como referencia ¨la totalidad del planeta Tierra¨ se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En el continente Americano",
      "En el hemisferio sur del mismo",
      "En el Subcontinente Sudamericano",
      "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar",
      "En la cuenca del Río de la Plata"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_82",
    "question": "En un principio los cuerpos celestes fueron los puntos de referencia, que mediante instrumentos cada vez más perfeccionados como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Astrolabios",
      "Sextantes",
      "Telescopios",
      "A B C son correctos",
      "A y B son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_83",
    "question": "Las líneas horizontales denominadas paralelos se computan desde la línea",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tropical",
      "Equinoccial",
      "Perieco",
      "Meridianos",
      "Círculos polares"
    ],
    "correctAnswer": "Equinoccial"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_84",
    "question": "Teniendo en cuenta ¨el meridiano de Greenwich¨ el Paraguay se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar",
      "Entre los meridianos 54° 15’ y 62° 38’ oeste de Greenwich",
      "Entre los paralelos 54° 15’ y 62° 38’ Sur de Greenwich",
      "Entre los paralelos 19° 18’ y 27° 36’ latitud sur",
      "Entre los meridianos 19° 18’ y 27° 36’ latitud norte"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los paralelos 19° 18’ y 27° 36’ latitud sur"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_85",
    "question": "Desde éste los demás paralelos se calculan en grados, subdivididos en minutos y segundos, teniendo en cuenta su ubicación (latitud) norte o sur hasta alcanzar _____ corresponden a los polos respectivamente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "180°",
      "80°",
      "120°",
      "360°",
      "90°"
    ],
    "correctAnswer": "90°"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_86",
    "question": "Teniendo en cuenta ¨la Australia Occidental¨ el Paraguay se encuentra ubicado en su",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Perieco",
      "Anteco",
      "Antípodas",
      "Solo B es correcta",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Anteco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_87",
    "question": "Dependiendo del punto del territorio de la República que tomemos de referencia, el Paraguay posee límites al Norte con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bolivia y Brasil (región occidental) y Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Argentina (ambas regiones) y Bolivia (región occidental)",
      "Bolivia (región occidental) y Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Argentina (ambas regiones)",
      "Bolivia y Brasil (ambas regiones)"
    ],
    "correctAnswer": "Bolivia (región occidental) y Brasil y Argentina (región oriental)"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_88",
    "question": "Teniendo en cuenta como referencia ¨Los cinco continentes¨, el territorio Paraguayo se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En el subcontinente Sudamericano",
      "En el Hemisferio sur del mismo",
      "En el Continente Americano",
      "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar",
      "En la cuenca del Río de la Plata"
    ],
    "correctAnswer": "Entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_89",
    "question": "Teniendo como referencia las ¨regiones de Sudamérica¨ el Paraguay se encuentra",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En el Subcontinente Sudamericano",
      "En el Continente Americano",
      "En el Hemisferio sur de mismo",
      "En la cuenca del Río de la Plata",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_90",
    "question": "Los astrolabios y sextantes permitieron determinar con exactitud los puntos cardinales y la latitud respecto a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La línea equinoccial",
      "La línea del ecuador",
      "Los meridianos",
      "Los paralelos",
      "Los periecos"
    ],
    "correctAnswer": "Los meridianos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_91",
    "question": "Teniendo en cuenta ¨la Isla Formosa (Taiwán)¨ el Paraguay se encuentra ubicado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En su Antípodas",
      "En su Anteco",
      "En su Perieco",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "En su Antípodas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_92",
    "question": "El Paraguay posee límites al Este con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Argentina (ambas regiones)",
      "Argentina (ambas regiones) y Bolivia (región occidental)",
      "Bolivia (región occidental, Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Bolivia y Brasil (región occidental), Brasil y Argentina (región occidental)",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Bolivia y Brasil (región occidental), Brasil y Argentina (región occidental)"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_93",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’Entre los paralelos 19° 18’ Y 27° 36’ latitud sur’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La totalidad del planeta Tierra",
      "El meridiano de Greenwich",
      "La línea del Ecuador",
      "Las Antillas en el mar caribe",
      "La Isla Formosa (Taiwán)"
    ],
    "correctAnswer": "La línea del Ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_94",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado en ‘’el subcontinente Sudamericano’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El continente Americano",
      "La Línea del Ecuador",
      "Australia Occidental",
      "La totalidad del planeta Tierra",
      "Las regiones de Sudamérica"
    ],
    "correctAnswer": "El continente Americano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_95",
    "question": "El hito IX que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Chovoreca",
      "10 de octubre",
      "Cerrito Jara",
      "Coronel José Sánchez",
      "Tripartito"
    ],
    "correctAnswer": "Cerrito Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_96",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’entre los 46 y 842 metros sobre el nivel del mar’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El meridiano de Greenwich",
      "La totalidad del planeta Tierra",
      "Los cinco continentes",
      "Las Regiones de Sudamérica",
      "El nivel del mar"
    ],
    "correctAnswer": "El nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_97",
    "question": "El hito I que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esmeralda",
      "Tripartito",
      "Cerro Chovoreca",
      "Cañada las Palmas",
      "Rincón de Julio"
    ],
    "correctAnswer": "Esmeralda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_98",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’en su Anteco’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las Antillas en el mar caribe",
      "Isla Formosa (Taiwán)",
      "Australia occidental",
      "La línea del ecuador",
      "El continente Americano"
    ],
    "correctAnswer": "El continente Americano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_99",
    "question": "El hito V que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tripartito",
      "10 de octubre",
      "Cerro Coronel Félix Cabrera",
      "12 de junio",
      "Cerrito Jara"
    ],
    "correctAnswer": "Cerrito Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_100",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’en el hemisferio sur del mismo’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los cinco continentes",
      "Las regiones de Sudamérica",
      "El nivel del mar",
      "La totalidad del planeta Tierra",
      "Las Antillas en el mar caribe"
    ],
    "correctAnswer": "El nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_101",
    "question": "El Paraguay posee límites al Oeste con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bolivia (región occidental), Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Argentina (ambas regiones) y Bolivia (región occidental)",
      "Bolivia (región occidental) y Brasil y Argentina (Región oriental)",
      "Bolivia y Brasil (región occidental) y Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Bolivia (región occidental), Brasil y Argentina (región oriental)"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_102",
    "question": "El hito III que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tripartito",
      "Ygatimi",
      "Ybycuí",
      "Fortín Aspirante Gabino Mendoza",
      "Fortín Sargento Rodríguez"
    ],
    "correctAnswer": "Fortín Sargento Rodríguez"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_103",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’entre los meridianos 54° 15’ y 62° 38’ oeste de Greenwich’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Isla Formosa (Taiwán)",
      "La línea del Ecuador",
      "El nivel de Mar",
      "El meridiano de Greenwich",
      "La Totalidad del planeta Tierra"
    ],
    "correctAnswer": "La línea del Ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_104",
    "question": "El Hito VI que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tripartito",
      "Cañada las Palmas",
      "12 de junio",
      "10 de octubre",
      "Testigo de la Cabecera de Arroyo Estrella"
    ],
    "correctAnswer": "Tripartito"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_105",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’en su Perieco’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Isla Formosa (Taiwán)",
      "Australia Occidental",
      "Las Antillas en el mar Caribe",
      "La línea del Ecuador",
      "Los cinco continentes"
    ],
    "correctAnswer": "La línea del Ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_106",
    "question": "El Paraguay posee límites al Sur con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Argentina (ambas regiones)",
      "Argentina (ambas regiones) y Bolivia (región occidental)",
      "Bolivia y Brasil (región occidental), Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Bolivia (región occidental), Brasil y Argentina (región oriental)",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Argentina (ambas regiones)"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_107",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’en el continente Americano’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La totalidad del planeta tierra",
      "El continente Americano",
      "El meridiano de Greenwich",
      "La Isla Formosa (Taiwán)",
      "Los cinco continentes"
    ],
    "correctAnswer": "El continente Americano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_108",
    "question": "El hito II que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esmeralda",
      "Tripartito",
      "Ybycuí",
      "10 de octubre",
      "Ygatimi"
    ],
    "correctAnswer": "Esmeralda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_109",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ‘’en la cuenca del Río de la Plata’’ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El continente Americano",
      "Las regiones de Sudamérica",
      "Los cinco continentes",
      "Australia Occidental",
      "El nivel del mar"
    ],
    "correctAnswer": "El nivel del mar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_110",
    "question": "El hito VIII que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esmeralda",
      "Coronel José J. Sánchez",
      "Fortín Sargento Rodríguez",
      "Cerro Chovoreca",
      "12 de junio"
    ],
    "correctAnswer": "Fortín Sargento Rodríguez"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_111",
    "question": "El Paraguay se encuentra ubicado ¨en sus Antípodas¨ teniendo como referencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las Antillas en el mar caribe",
      "Australia Occidental",
      "Isla Formosa (Taiwán)",
      "La línea del Ecuador",
      "Los cinco continentes"
    ],
    "correctAnswer": "La línea del Ecuador"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_112",
    "question": "Al Sur de la línea del Trópico de Capricornio que pasa sobre nuestro territorio se encuentra en zona",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tropical",
      "Templada",
      "Subtropical",
      "Helada",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Templada"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_113",
    "question": "La Frontera seca con el Brasil empieza desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Saltos de Guairá",
      "Hito Tripartito",
      "Las cúspides de las Cordilleras de Amambay y Mbaracayú",
      "Río Paraná",
      "Ygatimi"
    ],
    "correctAnswer": "Las cúspides de las Cordilleras de Amambay y Mbaracayú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_114",
    "question": "El Hito que se encuentra en la Frontera Húmeda con Bolivia es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tripartito",
      "Ygatimi",
      "Yvycuí",
      "12 de junio",
      "Cañada las Palmas"
    ],
    "correctAnswer": "Tripartito"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_115",
    "question": "Se pueden diferenciar tres hidrovías",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay – Paraná; Uruguay; Tietẽ - Paraná",
      "Paraguay – Uruguay; Uruguay; Paraguay",
      "Paraguay – Paraná; Paraguay; Tietẽ - Paraná",
      "Paraguay – Paraná: Uruguay; Tietẽ - Paraguay",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Paraná; Uruguay; Tietẽ - Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_116",
    "question": "Los principales hitos de la frontera seca con el Brasil son o es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ygatimi",
      "Rincón de julio o Potero de Julio",
      "Testigo de la cabecera del Arroyo Estrella",
      "Ninguna es correcta",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_117",
    "question": "Las precipitaciones registradas en la región orientan arrojan un promedio de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "400mm",
      "1400mm",
      "4100mm",
      "1700mm",
      "700mm"
    ],
    "correctAnswer": "1700mm"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_118",
    "question": "La frontera húmeda con la Argentina llega hasta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La triple frontera compartida con Bolivia",
      "La triple frontera compartida con Brasil",
      "La triple frontera compartida con Argentina",
      "Saltos del Guairá",
      "El Hito Tripartito"
    ],
    "correctAnswer": "La triple frontera compartida con Bolivia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_119",
    "question": "Los inviernos son frescos con muy pocos puntos donde se pueden evidenciar heladas, presentan menos precipitaciones siendo los meses más secos los comprendidos entre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Julio a agosto",
      "Octubre a marzo",
      "Junio a agosto",
      "Julio a octubre",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Julio a agosto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_120",
    "question": "Al norte de la línea del Trópico de Capricornio que pasa sobre nuestro territorio se encuentra en zona",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Templada",
      "Tropical",
      "Subtropical",
      "Helada",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Templada"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_121",
    "question": "Las primaveras, los veranos y los otoños suelen ser muy",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Calurosos",
      "Lluviosos",
      "Helados",
      "A y B son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Calurosos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872918_122",
    "question": "La temperatura media anual en la región orienta oscila entre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "21°C a los 22°C",
      "21°C y los 23°C",
      "21°C",
      "23°C",
      "24°C"
    ],
    "correctAnswer": "21°C y los 23°C"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_124",
    "question": "Las precipitaciones registradas en la región occidental arrojan un promedio de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "700mm",
      "1400mm",
      "4100mm",
      "1700mm",
      "400mm"
    ],
    "correctAnswer": "1700mm"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_125",
    "question": "La frontera seca con la Argentina empieza desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Paraná",
      "Desembocadura del Río Iguazú",
      "Desde el Hito Tripartito",
      "Las cúspides de las Cordilleras de Amambay y Mbaracayú",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Las cúspides de las Cordilleras de Amambay y Mbaracayú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_126",
    "question": "Debido a la cercanía de la zona tórrida y templada, nuestro país experimenta características climatológicas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tropical",
      "Trópico",
      "Subtropical",
      "Solo A es correcta",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Tropical"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_127",
    "question": "El Hito X que se encuentra en la frontera con Bolivia es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esmeralda",
      "Cerrito Jara",
      "Coronel José J. Sánchez",
      "12 de junio",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Cerrito Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_128",
    "question": "El recorrido fluvial atraviesa los territorios de cinco países del Mercosur",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay – Paraná",
      "Paraguay – Uruguay",
      "Uruguay",
      "Tietẽ - Paraná",
      "Homónimo"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_129",
    "question": "La frontera húmeda con el Brasil empieza desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Arroyo Estrella",
      "Hito Tripartito",
      "Monumental Pedro Juan Caballero",
      "Río Apa",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Arroyo Estrella"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_130",
    "question": "La temperatura media anual en el Chaco es de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "21°C",
      "21°C y los 23°C",
      "24°C",
      "23°C",
      "21°C y los 22°C"
    ],
    "correctAnswer": "21°C y los 23°C"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_131",
    "question": "El Hito IV que se encuentra en la frontera con Bolivia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esmeralda",
      "12 de junio",
      "10 de octubre",
      "Fortín Aspirante Gabino Mendoza",
      "Ybycuí"
    ],
    "correctAnswer": "Esmeralda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_132",
    "question": "Es un riacho que se encuentra en la margen derecha del Río Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Riacho Salado",
      "Riacho Pirapó",
      "Riacho Paray",
      "Riacho Mosquito",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Riacho Mosquito"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_133",
    "question": "El Paraguay cuenta con reservas de aguas en su subsuelo en la región oriental",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Acuífero Patiño",
      "Acuífero Guaraní",
      "Acuífero Yrendá",
      "A y B son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Acuífero Patiño"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_134",
    "question": "Es un Río que se encuentra en la margen derecha del Río Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Ñacunday",
      "Río Tebicuary",
      "Río Aguaray Guazú",
      "Río Salado",
      "Río Capiibary"
    ],
    "correctAnswer": "Río Aguaray Guazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_139",
    "question": "Los dos principales Ríos del Paraguay, por su importancia económica, son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay y Uruguay",
      "+Paraguay y Paraná",
      "Homónimo y el Paraná",
      "Tietẽ y Paraná",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Homónimo y el Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_142",
    "question": "Los principales lagos del Paraguay son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ypacaraí",
      "Ypoá",
      "República",
      "Laguna Blanca",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ypacaraí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_146",
    "question": "El río Homónimo tiene un recorrido total de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1.117km",
      "1.170km",
      "830km",
      "1.017km",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "830km"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_148",
    "question": "El Paraguay cuenta con reservas de aguas en su subsuelo en la región occidental",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Acuífero Patiño",
      "Acuífero guaraní",
      "Acuífero yrendá",
      "A y B son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Acuífero Patiño"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_151",
    "question": "Es un río que se encuentra en la margen derecha del Río Paraná",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Itambey",
      "Río Ypané",
      "Río Salado",
      "Río Lagerenza",
      "Río Confuso"
    ],
    "correctAnswer": "Río Lagerenza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_152",
    "question": "Es un río que se encuentra en la margen izquierda del Río Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Pilcomayo",
      "Río Confuso",
      "Río Tembey",
      "Río Jejui Guazú",
      "Río Yabebyry"
    ],
    "correctAnswer": "Río Pilcomayo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_153",
    "question": "Es un arroyo que se encuentra en la margen izquierda del Río Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Arroyo Pirapó",
      "Arroyo Tagatiyá Guazú",
      "Arroyo Capiibary",
      "Arroyo Yabebyry",
      "Arroyo San Carlos"
    ],
    "correctAnswer": "Arroyo Tagatiyá Guazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_154",
    "question": "Es un arroyo que se encuentra en la margen derecha del Río Paraná",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Arroyo Paray",
      "Arroyo Piribebuy",
      "Arroyo Capiibary",
      "Arroyo Tagatiyá Guazú",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Arroyo Tagatiyá Guazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_171",
    "question": "El cerro que ocupa el segundo puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Tres Kandú",
      "Cerro Amor",
      "Cerro Capii",
      "Cerro Sarambí",
      "Cerro Pytã"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Capii"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_172",
    "question": "Unas de las principales cordilleras de la región occidental son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Concepción",
      "Ybyturuzú",
      "Sierra de San Luis",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Amambay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_173",
    "question": "Posee un sistema de cordilleras",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El chaco",
      "Región oriental",
      "Región occidental",
      "A y C son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Región oriental"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_174",
    "question": "El cerro que ocupa el décimo puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Tres Kandú",
      "Cerro Amor",
      "Cerro León",
      "Cerro Perõ",
      "Cerro Pytã"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Tres Kandú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_175",
    "question": "Unas de las principales cordilleras de la región oriental son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mbaracence",
      "Sierra de San Luis",
      "Caazapá",
      "B y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_176",
    "question": "El cerro que ocupa el octavo puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Acahay",
      "Cerro Perõ",
      "Cerro León",
      "Cerro Amor",
      "Cerro Tres Kandú"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Acahay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_177",
    "question": "Unas de las principales cordilleras en la región oriental son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sierra de San Joaquín",
      "Altos",
      "Sierra del Ybycuí",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_178",
    "question": "El cerro que ocupa el quinto puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Amor",
      "Cerro León",
      "Cerro Acatí",
      "Cerro Perõ",
      "Cerro Sarambí"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Amor"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_179",
    "question": "Es un río que se encuentra a la margen derecha del Río Paraná",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Paraná",
      "Río Tebicuary",
      "Río Verde",
      "Río Lagerenza",
      "Río Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Río Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_180",
    "question": "El Cerro que ocupa el cuarto puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Perõ",
      "Cerro Acahay",
      "Cerro Sarambí",
      "Cerro Capii",
      "Cerro Amor"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Capii"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_181",
    "question": "El cerro que ocupa el séptimo puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Sarambí",
      "Cerro Cuatiá",
      "Cerro Acahay",
      "Cerro Capii",
      "Cerro Pytã"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Capii"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_183",
    "question": "El cerro que ocupa el noveno puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Sarambí",
      "Cerro Capii",
      "Cerro Cuatiá",
      "Cerro Acahay",
      "Cerro Acatí"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Cuatiá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_184",
    "question": "Permite que los ríos puedan ser utilizados para crear embalses artificiales para la generación de energía eléctrica",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La forma de los valles elevados del Litoral del Paraná",
      "La forma de los valles elevados del litoral de Altos",
      "La forma de los valles elevados del litoral de Amambay",
      "La forma de valles elevados del litoral de Mbaracayú",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La forma de los valles elevados del Litoral del Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_185",
    "question": "El cerro que ocupa el tercer puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Acatí",
      "Cerro León",
      "Cerro Tres Kandú",
      "Cerro Perõ",
      "Cerro Pytã"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Acatí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_186",
    "question": "Sólo tiene unos cerros aislados",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El chaco",
      "La región paraneña",
      "Región oriental",
      "B y C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_188",
    "question": "El cerro que ocupa el sexto puesto entre los Cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Acatí",
      "Cerro Cuatiá",
      "Cerro Tres Kandú",
      "Cerro Perõ",
      "Cerro Pytã"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Cuatiá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_189",
    "question": "El cerro que ocupa el primer puesto entre los cerros más altos del Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cerro Capii",
      "Cerro Tres Kandú",
      "Cerro Acatí",
      "Cerro Acahay",
      "Cerro Perõ"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Capii"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_190",
    "question": "El cerro Capii pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Guairá",
      "Paraguarí",
      "Alto Paraguay",
      "Ybyturuzú"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_191",
    "question": "El Cerro Pytã pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguarí",
      "Guairá",
      "Ybyturuzú",
      "Alto Paraguay",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_192",
    "question": "El Cerro León pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Paraguarí",
      "Alto Paraguay",
      "Guairá",
      "Ybyturuzú"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_193",
    "question": "El Cerro Sarambí pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Ybyturuzú",
      "Paraguarí",
      "Alto Paraguay",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_194",
    "question": "El cerro Tres Kandú pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Alto Paraguay",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_195",
    "question": "El Cerro Amor pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay",
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_196",
    "question": "El Cerro Cuatiá pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Paraguarí",
      "Alto Paraguay",
      "Ybyturuzú"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_197",
    "question": "El Cerro Acahay pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Paraguarí",
      "Alto Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_198",
    "question": "El Cerro Perõ pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguarí",
      "Amambay",
      "Guairá",
      "Alto Paraguay",
      "Ybyturuzú"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_200",
    "question": "El Cerro Acatí pertenece al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Alto Paraguay",
      "Ybyturuzú",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_201",
    "question": "La Región Occidental o Chaco está constituido por el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "39% del territorio nacional",
      "61% del territorio nacional",
      "31% del territorio nacional",
      "69% del territorio nacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "61% del territorio nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_202",
    "question": "El Cerro Acatí pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Ybycuí",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_203",
    "question": "El Cerro Amor pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Ybycuí",
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_204",
    "question": "Ecorregiones en la región Paraneña",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Selva Central",
      "Litoral Central",
      "Ñeembucú",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_205",
    "question": "El Cerro León pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Ybycuí",
      "Guairá",
      "Ybyturuzú",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_207",
    "question": "El Cerro Acahay pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybycuí",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872919_208",
    "question": "El Cerro Capii pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Yvycuí",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_209",
    "question": "Estableció las ecorregiones del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La SEAM mediante resolución 615/2013",
      "La SEAM mediante resolución 616/2024",
      "La SEAM mediante resolución 64/2012",
      "La SEAM mediante resolución 614/2013",
      "La SEAM mediante resolución 615/2012"
    ],
    "correctAnswer": "La SEAM mediante resolución 614/2013"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_210",
    "question": "El Cerro Cuatiá pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Amambay",
      "Ybycuí",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_212",
    "question": "El Cerro Pytã pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Yvycuí",
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_213",
    "question": "La Región Oriental o Paraneña está constituido por el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "61% del territorio nacional",
      "31% del territorio nacional",
      "39% del territorio nacional",
      "69% del territorio nacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "61% del territorio nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_214",
    "question": "El Cerro Perõ pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybycuí",
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_215",
    "question": "Las primaveras, los veranos y los otoños suelen ser muy cálidos o calurosos y lluviosos especialmente entre los meses de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Julio a agosto",
      "Junio a agosto",
      "Octubre a mayo",
      "Septiembre a mayo",
      "Octubre a marzo"
    ],
    "correctAnswer": "Julio a agosto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_216",
    "question": "El Cerro Sarambí pertenece a la cordillera de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Ybyturuzú",
      "Guairá",
      "Ybycuí",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_217",
    "question": "El Paraguay se encuentra dividido de manera natural en dos regiones mediante su río",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Homónimo",
      "Paraná",
      "Ypané",
      "Ñacunday",
      "Acaray"
    ],
    "correctAnswer": "Homónimo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_218",
    "question": "El Parque Nacional Ñacunday se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Paraguarí",
      "Boquerón",
      "Alto Paraná",
      "Villa Hayes"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_219",
    "question": "El Parque Nacional Bella Vista se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caazapá",
      "Central",
      "Concepción",
      "Alto Paraná",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Caazapá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_220",
    "question": "Las áreas silvestres protegidas se establecen por ley según las siguientes categorías",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Parques Protegidos",
      "Paisajes Nacionales",
      "Reserva de Recursos Manejados",
      "Solo A es correcta",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Reserva de Recursos Manejados"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_221",
    "question": "El Parque Nacional Médanos del Chaco se encuentra en el Departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay y Boquerón",
      "Central, Paraguarí y Ñeembucú",
      "Itapúa y Caazapá",
      "Boquerón y Alto Paraguay",
      "Central y Cordillera"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón y Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_222",
    "question": "El Parque Nacional Cerro Corá se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caazapá",
      "Concepción",
      "Amambay",
      "Central",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Caazapá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_223",
    "question": "El Parque Nacional Tinfunque se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Villa Hayes",
      "Paraguarí",
      "Boquerón",
      "Alto Paraguay",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Villa Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_224",
    "question": "El Parque Nacional Lago Ypacaraí se encuentra en el/los departamentos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Central y Cordillera",
      "Alto Paraguay y Boquerón",
      "Boquerón y Alto Paraguay",
      "Itapúa y Caazapá",
      "Central, Paraguarí y Ñeembucú"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón y Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_225",
    "question": "El Parque Nacional Ybycuí se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Paraguarí",
      "Villa Hayes",
      "Concepción",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Amambay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_227",
    "question": "El Parque Nacional Serranía de San Luis se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Villa Hayes",
      "Boquerón",
      "Alto Paraguay",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_228",
    "question": "El Parque Nacional Defensores del Chaco se encuentra en los departamentos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Boquerón y Alto Paraguay",
      "Itapúa y Caazapá",
      "Central, Paraguarí y Ñeembucú",
      "Central y Cordillera",
      "Alto Paraguay y Boquerón"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón y Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_229",
    "question": "El Parque Nacional Caazapá se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caaguazú",
      "Caazapá",
      "Concepción",
      "Paraguarí",
      "Itapúa"
    ],
    "correctAnswer": "Caaguazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_230",
    "question": "El Parque Nacional Teniente Agripino Enciso se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay",
      "Boquerón",
      "Alto Paraná",
      "Amambay",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_231",
    "question": "El Parque Nacional Paso Bravo se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Central y Cordillera",
      "Concepción",
      "Alto Paraná",
      "Paraguarí",
      "Villa Hayes"
    ],
    "correctAnswer": "Central y Cordillera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_232",
    "question": "El Parque Nacional Saltos del Guairá se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Amambay",
      "Caazapá",
      "Boquerón",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_234",
    "question": "El Parque Nacional Río Negro se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Boquerón",
      "Amambay",
      "Alto Paraná",
      "Alto Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_236",
    "question": "El Parque Nacional San Rafael se encuentra en los departamentos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay y Boquerón",
      "Central y Cordillera",
      "Boquerón y Alto Paraguay",
      "Itapúa y Caazapá",
      "Central, Paraguarí y Ñeembucú"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón y Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_237",
    "question": "El Parque Nacional Lago Ypoá se encuentra en el/los departamentos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Itapúa y Caazapá",
      "Boquerón y Alto Paraguay",
      "Central, Paraguarí y Ñeembucú",
      "Central y Cordillera",
      "Alto Paraguay y Boquerón"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón y Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_238",
    "question": "Parque Nacional que se encuentra en Villa Hayes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Negro",
      "Cerro Corá",
      "Paso Bravo",
      "Ñacunday",
      "Tinfunque"
    ],
    "correctAnswer": "Tinfunque"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_239",
    "question": "Parque nacional que se encuentra en el departamento de Concepción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río negro",
      "Serranía de San Luis",
      "Paso Bravo",
      "A B C son correctos",
      "B y C son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_240",
    "question": "Parque nacional que se encuentra en el departamento de Caazapá",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caazapá",
      "Paso Bravo",
      "Tinfunque",
      "San Rafael",
      "Río Negro"
    ],
    "correctAnswer": "Río Negro"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_241",
    "question": "Las vías terrestres se conectan al Este con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bolivia",
      "Argentina",
      "Brasil y Argentina",
      "Brasil",
      "Bolivia y Brasil"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_242",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentra en el departamento de Alto Paraná",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ñacunday",
      "Chovoreca",
      "Saltos del Guairá",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_243",
    "question": "La vía terrestre está compuesta por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Calles",
      "Rutas de empalme",
      "Rutas nacionales",
      "Avenidas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Calles"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_244",
    "question": "Parque Nacional que se encuentra en el Departamento de Paraguarí",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Rafael",
      "Ybycuí",
      "Tinfunque",
      "Paso Bravo",
      "Bella Vista"
    ],
    "correctAnswer": "Tinfunque"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_245",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentra en el departamento de Alto Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río Negro",
      "Chovoreca",
      "Ñacunday",
      "B y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_246",
    "question": "El Parque Nacional Chovoreca se encuentra en el departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay",
      "Alto Paraná",
      "Amambay",
      "Boquerón",
      "Villa Hayes"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_247",
    "question": "Parque Nacional que se encuentra en los departamentos de Boquerón y Alto Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Defensores del Chaco",
      "Médanos del Chaco",
      "Lago Ypacaraí",
      "Lago Ypoá",
      "San Rafael"
    ],
    "correctAnswer": "Médanos del Chaco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_248",
    "question": "El Paraguay se encuentra conectado a las principales capitales de la región y mediante estas a los de otros continentes mediante una red de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aeropuertos Internacionales",
      "Aeropuertos Nacionales",
      "Vías terrestres internacionales",
      "Vía Ferroviaria",
      "Vía terrestre nacional"
    ],
    "correctAnswer": "Aeropuertos Nacionales"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_249",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentra en los departamentos de Central, Paraguarí y Ñeembucú",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Lago Ypoá",
      "Lago Ypacaraí",
      "Médanos del Chaco",
      "San Rafael",
      "Defensores del Chaco"
    ],
    "correctAnswer": "Médanos del Chaco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_250",
    "question": "Las Vías terrestres se conecta al norte con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Brasil",
      "Argentina",
      "Bolivia",
      "Brasil y Argentina",
      "Brasil y Bolivia"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_251",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentran en los departamentos de Itapúa y Caazapá",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Médanos del Chaco",
      "Lago Ypacaraí",
      "San Rafael",
      "Lago Ypoá",
      "Defensores del Chaco"
    ],
    "correctAnswer": "Médanos del Chaco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_252",
    "question": "Parque Nacional que se encuentra en el departamento de Boquerón",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tte. Agripino Enciso",
      "Saltos del Guairá",
      "Chovoreca",
      "Ybycuí",
      "Paso Bravo"
    ],
    "correctAnswer": "Tte. Agripino Enciso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_253",
    "question": "Los Parques Nacionales que se encuentran en el departamento de Amambay son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bella Vista",
      "Cerro Corá",
      "Paso Bravo",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_254",
    "question": "Las vías terrestres se conectan al sur y oeste con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Brasil",
      "Argentina y Brasil",
      "Brasil y Argentina",
      "Bolivia y Brasil",
      "Argentina"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_255",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentran en el departamento Central y Cordillera",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Lago Ypoá",
      "Lago Ypacaraí",
      "San Rafael",
      "Médanos del Chaco",
      "Defensores del Chaco"
    ],
    "correctAnswer": "Médanos del Chaco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_256",
    "question": "Es un amplísimo rubro que incluye a los medios terrestre, fluvial y aéreo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El transporte",
      "La comunicación",
      "El comercio",
      "El Viaje",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El transporte"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_257",
    "question": "Parques Nacionales que se encuentran en los departamentos de Alto Paraguay y Boquerón",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Médanos del Chaco",
      "Lago Ypacaraí",
      "San Rafael",
      "Defensores del Chaco",
      "Lago Ypoá"
    ],
    "correctAnswer": "Médanos del Chaco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_258",
    "question": "En general, el uso principal del Río (Hidrovía Paraguay – Paraná) es el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comercio",
      "Transporte",
      "Comunicación",
      "Turismo",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Comercio"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_259",
    "question": "Todo el movimiento fluvial de la cuenca (Hidrovía Paraguay – Paraná) lo convierte en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El primero en mayor flota fluvial a nivel mundial",
      "El segundo mayor a nivel mundial",
      "El segundo mayor flota fluvial a nivel nacional",
      "El primero en mayor flota fluvial a nivel mundial",
      "El tercer mayor flota fluvial a nivel mundial"
    ],
    "correctAnswer": "El tercer mayor flota fluvial a nivel mundial"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_260",
    "question": "Son las vías de comunicación por medio de las cuales el país rompe con su mediterraneidad pues conducen al océano Atlántico",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hidrovía Uruguay",
      "Hidrovía Tietẽ – Paraná",
      "Hidrovía Paraguay – Paraná",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_261",
    "question": "De carácter público, se encuentra ubicada en Ciudad del Este, adyacente al puente de la Amistad",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Villeta",
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Ciudad del este",
      "Caacupemí",
      "Terport S.A",
      "Puerto Fénix"
    ],
    "correctAnswer": "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Ciudad del este"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_262",
    "question": "El Paraguay depende principalmente del sistema fluvial conocida como Hidrovía Paraguay – Paraná, de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3442 km en total",
      "3424 km en total",
      "3242 km en total",
      "3244 km en total",
      "2442 km en total"
    ],
    "correctAnswer": "3442 km en total"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_263",
    "question": "De carácter público, se encuentra en la ciada Villeta, a 35 km de Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Puerto Fénix",
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Villeta",
      "Terport. S.A",
      "Caacupemí",
      "Administración Nacional de Navegación y puertos de Ciudad del Este"
    ],
    "correctAnswer": "Puerto Fénix"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_264",
    "question": "Se calcula que en ____ se han movido ______ de toneladas de productos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2010 – 17.400.000",
      "2010 – 16.400.000",
      "2010 – 17.400.000",
      "2011 – 16.400.000",
      "2012 – 17.400.000"
    ],
    "correctAnswer": "2010 – 17.400.000"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_265",
    "question": "Principales puertos en Paraguay en la actualidad",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Administración regional de Navegación y Puertos de Villeta",
      "Terport S.A",
      "Puerco Alcón",
      "Puerto Paraná",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "Administración regional de Navegación y Puertos de Villeta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_266",
    "question": "El único tren que funciona es un emprendimiento binacional que cruza el puente San Roque Gonzales de Santa Cruz uniendo las localidades de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Posadas y Encarnación",
      "Posadas y Ciudad del Este",
      "Posadas y Asunción",
      "Posadas",
      "Central y Posadas"
    ],
    "correctAnswer": "Posadas y Encarnación"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_268",
    "question": "De carácter privado, se encuentra en la ciudad de San Antonio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Terport. S.A",
      "Puerto Fénix",
      "Caacupemí",
      "Administración Nacional de navegación y puertos de Villeta",
      "Administración Nacional de Navegación y puertos de Ciudad del Este"
    ],
    "correctAnswer": "Terport. S.A"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_269",
    "question": "El meridiano cero es el que atraviesa la localidad de Greenwich, desde ahí son computados los demás meridianos mediante un sistema de longitud de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "180° positivos hacia el este",
      "180° negativos hacia el oeste",
      "180° positiva hacia el sur",
      "B y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_270",
    "question": "De carácter privado, se encuentra ubicada en el barrio Zeballos Cué de Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caacupemí",
      "Terport. S.A",
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Ciudad del Este",
      "Puerto Fénix",
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Villeta"
    ],
    "correctAnswer": "Caacupemí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_271",
    "question": "Para la década de ____ el comercio paraguayo se realizaba en un ___% por estas vías (Hidrovía Paraguay – Paraná)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1970 – 94%",
      "1980 – 95%",
      "1960 – 93%",
      "1960 – 94%",
      "1970 – 95%"
    ],
    "correctAnswer": "1960 – 94%"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_272",
    "question": "La función comercial del río como vía de comunicación se ve respaldada por infinidad de puertos especializados según los rubros que operan",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Container",
      "Granos",
      "Mineral de Hierro",
      "Aceites o combustibles",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Container"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_273",
    "question": "Es el más importante en cuento a movimiento de materias primas y mercaderías",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La vía terrestre",
      "El medio fluvial",
      "La vía aérea",
      "La vía espacial",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El medio fluvial"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_274",
    "question": "De carácter privado, se encuentra en Mariano Roque Alonso",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Ciudad del Este",
      "Terport. S.A",
      "Puerto Fénix",
      "Administración Nacional de Navegación y Puerto de Villeta",
      "Caacupemí"
    ],
    "correctAnswer": "Administración Nacional de Navegación y Puertos de Ciudad del Este"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_275",
    "question": "Según reportes de _____ el ____% de los buques que navegan por la Hidrovía Paraguay – Paraná son de bandera Nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2015 – 76",
      "2016 – 76",
      "2014 – 75",
      "2016 – 75",
      "2015 – 75"
    ],
    "correctAnswer": "2016 – 75"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_277",
    "question": "Esta actividad (ruta fluvial diversificado) perdura a pequeña escala en poblados internos que todavía no cuentan con rutas de todo tiempo, especialmente en aguas arribas de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay",
      "Paraná",
      "Homónimo",
      "Paraguay – Paraná",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_278",
    "question": "El Estado Paraguayo volvió a adquirir la empresa (del ferrocarril), como ente autárquico, funcionando el mismo con regularidad hasta la década de los noventa",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1962",
      "1960",
      "1961",
      "1963",
      "1964"
    ],
    "correctAnswer": "1961"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_279",
    "question": "La venta total del ferrocarril fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1889",
      "1887",
      "1886",
      "1888",
      "1989"
    ],
    "correctAnswer": "1889"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_280",
    "question": "El símbolo Kilómetro Cero se encuentra frente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Al Panteón Nacional de los Héroes",
      "Mburuvicha Roga",
      "Al Congreso",
      "A la casa de la independencia",
      "Palacio de los López"
    ],
    "correctAnswer": "Al Panteón Nacional de los Héroes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_281",
    "question": "El único tramo de ferrocarril que en la actualidad corresponde al emprendimiento privado que une las localidades de Posadas y Encarnación y utiliza la línea del puente ______ para cruzar el Río _______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sn Jorge Gonzales – Paraná",
      "San Roque Gonzales – Paraguay",
      "San Juan Gonzales – Paraná",
      "San Jorge Gonzales – Paraguay",
      "San Roque Gonzales – Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "San Roque Gonzales – Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_282",
    "question": "En lo que respecta a las rutas nacionales la construcción de las mismas inició en el siglo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XIV",
      "XXI",
      "XVIII",
      "XX",
      "XVII"
    ],
    "correctAnswer": "XX"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_283",
    "question": "De forma paralela al ferrocarril, tras la Guerra del 70, en la Capital, inició un servicio de tranvías en _____ a tracción de Sangre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1872",
      "1871",
      "1870",
      "1874",
      "1873"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_284",
    "question": "Se encuentra suscriptos al ejido urbano",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rutas departamentales",
      "Territorio Nacional",
      "Un solo distrito",
      "Ninguna es correcta",
      "En los primeros tiempos de la República el transporte terrestre seguía los trayectos que se conocía como"
    ],
    "correctAnswer": "Territorio Nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_285",
    "question": "Se encuentra suscripto al ejido urbano",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un solo distrito",
      "Ninguna es correcta",
      "Son caminos de tierra pero que normalmente se vuelven intransitables en tiempos de lluvia",
      "De todo tiempo",
      "Vías"
    ],
    "correctAnswer": "Un solo distrito"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_286",
    "question": "Otro famoso ferrocarril en territorio paraguayo fue operado por la empresa ______ en el chaco Paraguayo y que contó con _____km de recorrido al interior de la región",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Julio Casado – 161 – Occidental",
      "Carla Casada – 162 – Oriental",
      "Pablo Casado – 160 – Oriental",
      "Carlos Casado – 160 – Occidental",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Carlos Casado – 160 – Occidental"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_287",
    "question": "Se adoptó la configuración de doce rutas nacionales basado en un sistema de proyección para ampliar la red extendiéndose la misma por todo el país",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En 1960, por Ley 320/1960",
      "En 1963, por Ley 320/1963",
      "En 1961, por Ley 321/1961",
      "En 1962, por Ley 321/1962",
      "En 1962, por Ley 320/1962"
    ],
    "correctAnswer": "En 1962, por Ley 320/1962"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_288",
    "question": "En _____ comenzaron a operar los tranvías eléctricos, siendo un servicio regular hasta que a mediados de la década de ____ inició su decadencia. Su desaparición total se dio en ____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1913 – 1971 – 1998",
      "1912 – 1980 – 1996",
      "1913 – 1970 – 1997",
      "1912 – 1981 – 1999",
      "1911 – 1971 – 1998"
    ],
    "correctAnswer": "1913 – 1970 – 1997"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_289",
    "question": "Las Rutas Departamentales recorren",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un solo distrito",
      "Rutas departamentales",
      "Se encuentra suscripto al ejido urbano",
      "Territorio Nacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Territorio Nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_290",
    "question": "Se habilita el primer tramo del Ferrocarril",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1862",
      "1860",
      "1864",
      "1863",
      "1861"
    ],
    "correctAnswer": "1861"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_291",
    "question": "En 2018, fue habilitado el trayecto de ______ que parte de ______ y llega a _____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "64km – Villeta – Caazapá",
      "64km – Caaguazú – Vaquería",
      "64km – Caazapá – Villeta",
      "66km – Villeta – Caazapá",
      "65km – Caaguazú – Vaquería"
    ],
    "correctAnswer": "64km – Caaguazú – Vaquería"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_292",
    "question": "Las vías férreas llegaron a Encarnación recién en ____ conectándose con el sistema ferroviario ____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1911 – Argentino",
      "1913 – Argentino",
      "1912 – Brasilero",
      "1911 – Brasilero",
      "1913 – Boliviano"
    ],
    "correctAnswer": "1913 – Argentino"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_293",
    "question": "Permite el tránsito sin importar las condiciones climáticas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De Terraplén",
      "De todo tiempo",
      "Las Rutas",
      "Los Caminos",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "De Terraplén"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_294",
    "question": "Los caminos pueden clasificarse en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Función de jurisdicción",
      "Función de su ubicación",
      "Función de su infraestructura",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Función de jurisdicción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_295",
    "question": "El año en que se inaugura la ruta de Caaguazú a Vaquería como la decimotercer Ruta Nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2017",
      "2019",
      "2018",
      "2020",
      "1962"
    ],
    "correctAnswer": "2018"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_296",
    "question": "En 2019 se realizó una actualización del sistema (rutas) clasificándolo en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20 rutas nacionales y 96 rutas departamentales",
      "21 rutas nacionales y 97 rutas departamentales",
      "13 rutas nacionales y 96 rutas departamentales",
      "22 rutas nacionales y 96 rutas departamentales",
      "12 rutas nacionales y 97 rutas departamentales"
    ],
    "correctAnswer": "22 rutas nacionales y 96 rutas departamentales"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_297",
    "question": "El puente Remanso une las localidades de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes",
      "Concepción – Villa Hayes",
      "José Falcón – Clorinda",
      "Encarnación – Posadas",
      "Ciudad del Este – Foz de Iguazú"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_298",
    "question": "La pista más larga dentro del Paraguay se encuentra en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariscal Solano López",
      "Mariscal Estigarribia",
      "Villa Hayes",
      "Concepción",
      "Ciudad del Este"
    ],
    "correctAnswer": "Mariscal Estigarribia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_299",
    "question": "En términos generales (el medio aéreo) la infraestructura puede dividirse en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aeródromos Nacionales y Aeródromos",
      "Aeródromos Internacionales y Aeropuertos",
      "Aeropuertos Internacionales y Aeródromos",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Aeropuertos Internacionales y Aeródromos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_300",
    "question": "El puente San Roque González une las localidades de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción – Clorinda",
      "José Falcón – Clorinda",
      "Encarnación – posadas",
      "Ciudad del Este – Foz de Iguazú",
      "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_301",
    "question": "El puente la Amistad une las localidades de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Falcón – Clorinda",
      "Concepción – Villa Hayes",
      "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes",
      "Ciudad del Este – Foz de Iguazú",
      "Encarnación – Posadas"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_302",
    "question": "Existen Aeródromos administrados por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dirección Nacional de Aeronáutica Civil",
      "Dirección Internacional de Aeronáutica Civil",
      "Dirección Internacional de Aeronáutica social",
      "Dirección Nacional de Aeronáutica Social",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Dirección Nacional de Aeronáutica Civil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_303",
    "question": "Son Pistas normalmente cortas y son empleadas por aeronaves de pequeño porte",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aeropuertos Internacionales",
      "Aeródromos",
      "Aeródromos Internacionales y Nacionales",
      "A y C son correctas",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Aeropuertos Internacionales"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_304",
    "question": "La Amistad y San Roque Gonzales",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Roque Gonzales y San Ignacio de Loyola",
      "San Roque Gonzales y Nanagua",
      "Remanso y San Roque Gonzales",
      "El Puente Nanagua une las localidades de",
      "José Falcón – Clorinda"
    ],
    "correctAnswer": "San Roque Gonzales y San Ignacio de Loyola"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_305",
    "question": "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ciudad de Este – Foz de Iguazú",
      "Py16 tiene",
      "358km",
      "588km",
      "413km"
    ],
    "correctAnswer": "Ciudad de Este – Foz de Iguazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_306",
    "question": "Son pistas largas y son empleadas por aviones de gran porte",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aeropuertos Internacionales",
      "Aeródromos",
      "Aeródromos internacionales",
      "A y C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Aeropuertos Internacionales"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_307",
    "question": "El Puente San Ignacio de Loyola une las localidades de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes",
      "Encarnación – Posadas",
      "Ciudad del Este – Foz de Iguazú",
      "Concepción – Villa Hayes",
      "José Falcón – Clorinda"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Roque Alonso – Villa Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_308",
    "question": "Los puentes internacionales son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Amistad",
      "San Ignacio de Loyola y San Roque Gonzales",
      "Remanzo y La Amistad",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "La Amistad"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_309",
    "question": "En el siglo ___ se sistematizaría (el departamento de concepción) mediante la fundación de localidades que hasta la fecha perduran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XVIII",
      "XVI",
      "XV",
      "XVII",
      "XX"
    ],
    "correctAnswer": "XX"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_310",
    "question": "San Lázaro, Arroyito, Paso Horqueta e Itacua son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Alto Paraguay",
      "Caaguazú",
      "Caazapá",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_311",
    "question": "Es establecida la Villa Real de la Concepción siguiéndole Horqueta y San Carlos a orillas del Río Apa",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1766",
      "1767",
      "1773",
      "1776",
      "1768"
    ],
    "correctAnswer": "1773"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_312",
    "question": "Horqueta, Sargento José Félix López y Loreto son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caaguazú",
      "Caazapá",
      "Concepción",
      "Amambay",
      "Itapúa"
    ],
    "correctAnswer": "Caaguazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_313",
    "question": "Tras la postguerra del 70 la zona fue ganando cada vez mayor protagonismo como polo agroganadero",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Pedro",
      "Guairá",
      "Cordillera",
      "Concepción",
      "Caazapá"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_314",
    "question": "Yvy Yaú es un distrito del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Pedro",
      "Canindeyú",
      "Misiones",
      "Alto Paraguay",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "San Pedro"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_315",
    "question": "Los únicos aeropuertos internacionales son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Silvio Pettirossi",
      "Guaraní",
      "Mariscal Estigarribia",
      "A B C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_316",
    "question": "La cantidad de distritos que tiene Concepción es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22",
      "18",
      "20",
      "14",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_317",
    "question": "Azote’y es un distrito del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cordillera",
      "Concepción",
      "Ciudad del Este",
      "Pedro Juan Caballero",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Cordillera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_318",
    "question": "______ estableció en _____ la población de Nuestra Señora de Belén de los Mbayás",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal – 1677",
      "El Padre Jesuita José Sánchez Labrador – 1766",
      "Don José Visitación López – 1767",
      "El Dr. Bernardo Foester – 1755",
      "Juan Alberto López – 1776"
    ],
    "correctAnswer": "El Padre Jesuita José Sánchez Labrador – 1766"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_319",
    "question": "San Alfredo, San Carlos del Apa y Paso Barreto son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Central",
      "Misiones",
      "Presidente Hayes",
      "Concepción",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Central"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_320",
    "question": "Concepción fue elevada a la categoría de ciudad",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1773",
      "1766",
      "1751",
      "1786",
      "1898"
    ],
    "correctAnswer": "1898"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_321",
    "question": "La actual división (territorial) rige desde el año ____ (momento en que se habían establecido 19 departamentos)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1973",
      "1992",
      "1993",
      "1972",
      "1990"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_322",
    "question": "San Estanislao es fundado por ________ en ____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pbro. Jesuita Sebastián de Yegros – 1749",
      "Fray Marcos Mancuello – 1799",
      "El Padre Jesuita José Sánchez Labrador – 1766",
      "Juan Alberto López – 1892",
      "Dr. Bernardo Foester – 1886"
    ],
    "correctAnswer": "El Padre Jesuita José Sánchez Labrador – 1766"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_323",
    "question": "A la fecha en el Paraguay existen _____ municipalidades, incluyéndose la respectiva de la Capital",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "274",
      "264",
      "284",
      "254",
      "374"
    ],
    "correctAnswer": "264"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_324",
    "question": "Belén es un distrito del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Boquerón",
      "Itapúa",
      "Ñeembucú",
      "San Pedro"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_325",
    "question": "Localidad dónde se instaló la colonia menonita de Valeman",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paso Barreto",
      "Itacurubí del Rosario",
      "Itacua",
      "Horqueta",
      "Azote’y"
    ],
    "correctAnswer": "Itacurubí del Rosario"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_326",
    "question": "San Pedro del Ycuamandyyu fue emplazada por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Alberto López",
      "Don José Visitación López",
      "José Foreira y Pedro Gracia",
      "Dr. Bernardino Foester",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Alberto López"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_327",
    "question": "San Lorenzo de la Cordillera de los Altos, Tobatí y Atyrá (antes Atyjhá), todos atribuidos al obrar de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Carlos Morphi",
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Martín Ledesma Balderrama",
      "Rafael de la Moneda"
    ],
    "correctAnswer": "Domingo Martínez de Irala"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_328",
    "question": "La población del departamento de San Pedro es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "323.040",
      "266.072",
      "450.802",
      "234.920",
      "199.471"
    ],
    "correctAnswer": "266.072"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_329",
    "question": "Tacuatí fue fundado en el Gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Juan de Garay",
      "Jaime Sanjust",
      "Lázaro de Rivera",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_330",
    "question": "Se recuerda a San Estanislao y a su hermano Pablo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16 de marzo de 1786",
      "13 de Noviembre de 1751",
      "16 de marzo de 1751",
      "13 de noviembre de 1786",
      "11 de noviembre de 1886"
    ],
    "correctAnswer": "13 de Noviembre de 1751"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_331",
    "question": "El Padre Jesuita José Sánchez Labrador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Alberto López y Don José Visitación",
      "Pbro. Jesuita Sebastián de Yegros",
      "Dr. Bernardo Foester",
      "La superficie del departamento de San Pedro es",
      "4.948 km2"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Alberto López y Don José Visitación"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_332",
    "question": "El departamento de San Pedro cuenta con ____ distritos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20",
      "14",
      "18",
      "22",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_333",
    "question": "Sirvió de puerto para llegar a San Pedro del Ycuamandyyu por vía Fluvial",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Antequera",
      "San Lázaro",
      "Horqueta",
      "Belén",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "Antequera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_334",
    "question": "Antequera fue elevado a distrito en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1886",
      "1892",
      "1766",
      "1955",
      "1773"
    ],
    "correctAnswer": "1773"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_335",
    "question": "San Pedro del Ycuamandyyu fue emplazada el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "13 de noviembre de 1751",
      "16 de marzo de 1786",
      "Noviembre de 1886",
      "16 de octubre de 1786",
      "16 de octubre de 1751"
    ],
    "correctAnswer": "13 de noviembre de 1751"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_336",
    "question": "En tiempos del Gobernador Melo de Portugal también se fundaron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Villa del Rosario e Itacurubí del Rosario",
      "Belén y Horqueta",
      "San Lázaro e Itacuá",
      "Paso Barreto y Arroyito",
      "Azote’y y Loreto"
    ],
    "correctAnswer": "Villa del Rosario e Itacurubí del Rosario"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_337",
    "question": "La Capital del departamento de San Pedro es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Pedro de Ycuamandyyu",
      "Antequera",
      "Lima",
      "Unión",
      "Tacuatí"
    ],
    "correctAnswer": "Antequera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_338",
    "question": "Padre Jesuita José Sánchez Labrador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Alberto López y Don José Visitación López",
      "José Ferreira y Pedro García",
      "Dr. Bernardo Foester",
      "Fray Marcos Mancuello",
      "La cantidad de distritos del departamento de Guairá es"
    ],
    "correctAnswer": "Fray Marcos Mancuello"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_339",
    "question": "La superficie del departamento de Cordillera es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20.002 km2",
      "4.948 km2",
      "18.051 km2",
      "11.474 km2",
      "3.846 km2"
    ],
    "correctAnswer": "18.051 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_340",
    "question": "Durante su gestión se fundó Arroyo y Esteros (antiguamente Capilla Duarte)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Martín Ledesma Balderrama",
      "Carlos Morphi",
      "Rafael de la Moneda",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Pedro Melo de Portugal"
    ],
    "correctAnswer": "Martín Ledesma Balderrama"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_341",
    "question": "El Pueblo de Rosario (actual San Joaquín) fue fundado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Jesuitas",
      "Jaime Sanjust",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Fray Luis de Bolaños"
    ],
    "correctAnswer": "Jesuitas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_342",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Cordillera es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22",
      "14",
      "18",
      "20",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_343",
    "question": "Por mucho tiempo fue camino obligado para quienes iban a extraer maderas y yerba natural de los Caaty del Alto Paraná",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Alto Paraguay",
      "Canindeyú",
      "Itapúa",
      "Caaguazú"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_344",
    "question": "La Capital del Departamento de Guairá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ñumi",
      "Borja",
      "Tebicuary",
      "San Salvador",
      "Villarrica"
    ],
    "correctAnswer": "Villarrica"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_345",
    "question": "Villa Rica del Espíritu Santo es fundado por orden de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Garay",
      "Ruiz Diaz de Melgarejo",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Martín Ledesma Balderrama",
      "Carlos Morphi"
    ],
    "correctAnswer": "Juan de Garay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_346",
    "question": "Autoriza la fundación de Emboscada con población de negros y mulatos libres recogidos en Asación",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Rafael de la Moneda",
      "Carlos Morphi",
      "Martín Ledesma Balderrama"
    ],
    "correctAnswer": "Pedro Melo de Portugal"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_347",
    "question": "Villa Rica del Espíritu Santo es fundado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Garay",
      "Martín Ledesma Balderrama",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Carlos Morphi",
      "Ruiz Diaz de Melgarejo"
    ],
    "correctAnswer": "Juan de Garay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_348",
    "question": "Ciudad Real desaparecería y Villarrica debería mudarse consecuentemente en siete ocasiones hacia el oeste hasta asentarse en su ejido actúa en ____ de ahí que se le conozca como la",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1570 – Andariega",
      "1555 – Andariega",
      "1682 – Andariega",
      "1749 – Andariega",
      "1783 – Andariega"
    ],
    "correctAnswer": "1682 – Andariega"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_349",
    "question": "La Población del Departamento de Cordillera es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "450.808",
      "266.072",
      "323.040",
      "254.920",
      "582.630"
    ],
    "correctAnswer": "266.072"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_350",
    "question": "El pueblo de Rosario (actual San Joaquín) fue fundado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1746",
      "1780",
      "1758",
      "1845",
      "1610"
    ],
    "correctAnswer": "1746"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_351",
    "question": "La superficie del departamento de Guairá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3.846 km2",
      "4.948 km2",
      "18.051 km2",
      "20.002 km2",
      "9.496 km2"
    ],
    "correctAnswer": "18.051 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_352",
    "question": "Villarrica, José Fassardi y Borja son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ñeembucú",
      "Caaguazú",
      "Amambay",
      "Guairá",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_353",
    "question": "Fundó Caacupé, Caraguatay y Eusebio Ayala",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Rafael de la Moneda",
      "Carlos Morphi",
      "Marín Ledesma Balderrama"
    ],
    "correctAnswer": "Domingo Martínez de Irala"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_354",
    "question": "Coronel Oviedo, antiguamente Nuestra Señora del Valle de Ajos, fue fundada el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "7 de octubre de 1780",
      "7 de octubre de 1845",
      "7 de octubre de 1758",
      "7 de octubre de 1746",
      "7 de octubre de 1670"
    ],
    "correctAnswer": "7 de octubre de 1758"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_355",
    "question": "La Capital del Departamento de Cordillera es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caacupé",
      "Atyrá",
      "Altos",
      "Emboscada",
      "Eusebio Ayala"
    ],
    "correctAnswer": "Caacupé"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_356",
    "question": "Villa Rica del Espíritu Santo es fundado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1555",
      "1570",
      "1773",
      "1786",
      "1749"
    ],
    "correctAnswer": "1773"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_357",
    "question": "La población del departamento de Guairá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "199.471",
      "234.920",
      "266.072",
      "450.802",
      "323.040"
    ],
    "correctAnswer": "266.072"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_358",
    "question": "San José (actual distrito de Caazapá) se funda el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de enero de 1607",
      "7 de octubre de 1758",
      "13 de noviembre de 1751",
      "16 de marzo de 1786",
      "25 de marzo de 1615"
    ],
    "correctAnswer": "7 de octubre de 1758"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_359",
    "question": "La expansión territorial en la extensión del quinto departamento se dará principalmente en el siglo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XXI",
      "XX",
      "XIX",
      "XV",
      "XIII"
    ],
    "correctAnswer": "XX"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_360",
    "question": "San José de los Arroyos es fundado por orden de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Jaime Sanjust",
      "Roque González de Santa Cruz",
      "Fray Francisco Luis de Bolaños",
      "Lázaro de Rivera"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_361",
    "question": "La capital del departamento de Caazapá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Abaí",
      "Tava’i",
      "Caaguazú",
      "Yuty",
      "Caazapá"
    ],
    "correctAnswer": "Abaí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_362",
    "question": "La superficie del departamento de Caaguazú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "9.496 km2",
      "16.525 km2",
      "3.846 km2",
      "18.051 km2",
      "11.474 km2"
    ],
    "correctAnswer": "18.051 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_363",
    "question": "San Juan Nepomuceno fue fundada en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1610",
      "1798",
      "1780",
      "1607",
      "1746"
    ],
    "correctAnswer": "1746"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_364",
    "question": "La Población del departamento de Caaguazú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "582.630",
      "177.471",
      "323.040",
      "450.802",
      "234.920"
    ],
    "correctAnswer": "582.630"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_365",
    "question": "El famoso distrito de Ykua Bolaños se encuentra en el distrito de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Abaí",
      "Tava’i",
      "Yuty",
      "Caazapá",
      "Buena Vista"
    ],
    "correctAnswer": "Abaí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_366",
    "question": "Coronel Oviedo (antiguamente Nuestra Señora del Valle de Ajos) fue fundado por orden del Gobernador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Fray Francisco Luis de Bolaños",
      "Lázaro de Rivera",
      "Jaime Sanjust",
      "Roque González de Santa Cruz"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_367",
    "question": "San José (actual distrito de Caazapá) se funda en el gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Jaime Sanjust",
      "Fray Francisco Luis de Bolaños",
      "Lázaro de Rivera"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_368",
    "question": "San Francisco de Yuty se funda por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fray Luis de Bolaños",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Lázaro de Rivera",
      "Jaime Sanjust",
      "Pedro Melo de Portugal"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_369",
    "question": "La capital del departamento de Caaguazú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caaguazú",
      "Vaquería",
      "Simón Bolívar",
      "Coronel Florentín Oviedo",
      "San Joaquín"
    ],
    "correctAnswer": "Coronel Florentín Oviedo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_370",
    "question": "San Juan Nepomuceno se funda en el gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fray Luis de Bolaños",
      "Jaime Sanjust",
      "Lázaro de Rivera",
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Hernando Arias de Saavedra"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_371",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Caaguazú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11",
      "22",
      "18",
      "20",
      "14"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_372",
    "question": "San José (actual distrito de Caazapá) se funda por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Jesuitas",
      "Jaime Sanjust",
      "Fray Francisco Luis de Bolaños",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Pedro Melo de Portugal"
    ],
    "correctAnswer": "Jesuitas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_373",
    "question": "San José de los Arroyos es fundado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1845",
      "1758",
      "1746",
      "1610",
      "1780"
    ],
    "correctAnswer": "1746"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_374",
    "question": "La superficie del departamento de Caazapá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "9.496 km2",
      "3.846 km2",
      "11.474 km2",
      "20.002 km2",
      "4.948 km2"
    ],
    "correctAnswer": "9.496 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_375",
    "question": "La ciudad de Caaguazú, que da nombre al departamento fue establecida en torno a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1780",
      "1845",
      "1758",
      "1746",
      "1610"
    ],
    "correctAnswer": "1746"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_376",
    "question": "San Francisco de Yuty se funda en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1607",
      "1746",
      "1798",
      "1780",
      "1610"
    ],
    "correctAnswer": "1798"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_377",
    "question": "Coronel Florentín Oviedo, Doctor J. Eulogio Estigarribia y Caaguazú pertenecen al departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caazapá",
      "Itapúa",
      "Paraguarí",
      "Caaguazú",
      "Misiones"
    ],
    "correctAnswer": "Caazapá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_378",
    "question": "La Población del departamento de Itapúa es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "234.920",
      "642.753",
      "582.630",
      "450.802",
      "323.040"
    ],
    "correctAnswer": "642.753"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_379",
    "question": "Villa de Nuestra Señora de la Encarnación se Itapúa es fundado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Jesuitas",
      "Jaime Sanjust",
      "El Sacerdote Roque González de Santa Cruz",
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Hernando Arias de Saavedra"
    ],
    "correctAnswer": "El Sacerdote Roque González de Santa Cruz"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_380",
    "question": "San Juan Nepomuceno, Abaí y Tava’i son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Itapúa",
      "Misiones",
      "Caazapá",
      "Caaguazú",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Itapúa"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_381",
    "question": "Ayolas, antes Caratey, es fundado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Padres Jesuitas Marcial de Lorenzano y Juan del Castillo",
      "Carlos Morphi",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Bernardino Caballero",
      "Don Patricio Aquino"
    ],
    "correctAnswer": "Don Patricio Aquino"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_382",
    "question": "Durante el tiempo del Dr. Francia el único puerto abierto para el comercio con el Brasil era",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Misiones",
      "Amambay",
      "Canindeyú",
      "Concepción",
      "Itapúa"
    ],
    "correctAnswer": "Misiones"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_383",
    "question": "En la actualidad es el tercer polo de mayor densidad poblacional del territorio nacional, y el Departamento con más distritos de la República",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Itapúa",
      "Misiones",
      "Amambay",
      "Central",
      "Cordillera"
    ],
    "correctAnswer": "Itapúa"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_384",
    "question": "El Pueblo más antiguo del departamento de Misiones es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Santa Rosa",
      "Ayolas",
      "Santa María",
      "San Ignacio",
      "San Juan Bautista de las Misiones"
    ],
    "correctAnswer": "Santa Rosa"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_385",
    "question": "La población del departamento de Caazapá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "582.630",
      "199.471",
      "450.802",
      "234.920",
      "323.040"
    ],
    "correctAnswer": "582.630"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_386",
    "question": "José Leando Oviedo, Bella Vista y Obligado son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Misiones",
      "Amambay",
      "Boquerón",
      "Itapúa",
      "Central"
    ],
    "correctAnswer": "Misiones"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_387",
    "question": "La expulsión de los Sacerdotes de la compañía se produjo en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1615",
      "1610",
      "1746",
      "1767",
      "1798"
    ],
    "correctAnswer": "1798"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_388",
    "question": "Al amparo de ________ se fundaron Santiago en _____, Santa María de la Fe en_____ y Santa Rosa en ______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala – 1647 – 1627 – 1679",
      "Don Patricio Aquino – 1697 – 1627 – 1647",
      "Bernardino Caballero – 1697 -1647 – 1627",
      "Los Padres Jesuitas Marcial de Lorenzano y Juan del Castillo – 1627 – 1647 – 1697",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los Padres Jesuitas Marcial de Lorenzano y Juan del Castillo – 1627 – 1647 – 1697"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_389",
    "question": "La Capital del departamento de Itapúa es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Pedro del Paraná",
      "Encarnación",
      "Bella Vista",
      "Capitán Meza",
      "Carmen del Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "San Pedro del Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_390",
    "question": "La cantidad de Distritos del Departamento de Itapúa es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14",
      "20",
      "30",
      "22",
      "18"
    ],
    "correctAnswer": "30"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_391",
    "question": "La Cantidad de distritos del departamento de Caazapá es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22",
      "18",
      "11",
      "20",
      "14"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_392",
    "question": "Ayolas, antes Caratey, fue fundada por orden de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Gaspar Rodríguez de Francia",
      "General Bernardino Caballero",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Fernando de Pinedo",
      "Roque González de Santa Cruz"
    ],
    "correctAnswer": "José Gaspar Rodríguez de Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_393",
    "question": "Villa de Nuestra Señora de la Encarnación de Itapúa se funda en la fecha",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de enero de 1607",
      "25 de marzo de 1615",
      "16 de marzo de 1786",
      "7 de octubre de 1758",
      "13 de noviembre de 1751"
    ],
    "correctAnswer": "7 de octubre de 1758"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_394",
    "question": "Los padres jesuitas Marcial de Lorenzano y Juan del Castillo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Don Patricio Aquino",
      "José Gaspar Rodríguez de Francia",
      "Bernardino Caballero",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "La superficie del departamento de Itapúa es"
    ],
    "correctAnswer": "José Gaspar Rodríguez de Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_395",
    "question": "El auge de la región (departamento de Paraguarí) se dio con la apertura de las reducciones franciscanas desde el siglo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XV",
      "XVI",
      "XVIII",
      "XVII",
      "XIX"
    ],
    "correctAnswer": "XV"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_396",
    "question": "Santa María, Ayolas y Santa Rosa son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Misiones",
      "Cordillera",
      "Central",
      "Paraguarí",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Misiones"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_397",
    "question": "Villa Florida, antes Paso Santa María, es fundada por decisión de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Gaspar Rodríguez de Francia",
      "Fernando de Pinedo",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "General Bernardino Caballero",
      "Carlos Morphi"
    ],
    "correctAnswer": "José Gaspar Rodríguez de Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_398",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Paraguarí es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "22",
      "18",
      "11",
      "30"
    ],
    "correctAnswer": "30"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_399",
    "question": "La población del departamento de Misiones es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "263.0794",
      "642.753",
      "234.920",
      "582.630",
      "133.236"
    ],
    "correctAnswer": "133.236"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_400",
    "question": "La superficie del departamento de Paraguarí es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14.895 km2",
      "9.556 km2",
      "16.525 km2",
      "11.474 km2",
      "8.705 km2"
    ],
    "correctAnswer": "8.705 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_401",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Misiones es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "18",
      "11",
      "30",
      "22"
    ],
    "correctAnswer": "30"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_402",
    "question": "Ayolas, antes Caratey, fue fundada en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1880",
      "1840",
      "1609",
      "1627",
      "1697"
    ],
    "correctAnswer": "1840"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_403",
    "question": "José Gaspar Rodríguez de Francia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Don Patricio Aquino",
      "La Capital del departamento de Paraguarí es",
      "Yaguarón",
      "Ybycuí"
    ],
    "correctAnswer": "Don Patricio Aquino"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_404",
    "question": "La superficie del departamento de Misiones es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "8705 km2",
      "11474 km2",
      "9496 km2",
      "9556 km2",
      "3846 km2"
    ],
    "correctAnswer": "9556 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_405",
    "question": "La población del departamento de Paraguarí es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "262.0794",
      "133.236",
      "582.630",
      "199.471",
      "642.753"
    ],
    "correctAnswer": "642.753"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_406",
    "question": "Villa Florida, Antes Paso Santa María, es fundada el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "24 de diciembre de 1609",
      "7 de octubre de 1758",
      "6 de septiembre de 1880",
      "25 de enero de 1607",
      "25 de marzo de 1615"
    ],
    "correctAnswer": "25 de enero de 1607"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_407",
    "question": "Quiindy, Acahay, Quyquyhó y Caapucú son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Ñeembucú",
      "Central",
      "Paraguarí",
      "Misiones"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_408",
    "question": "La Capital del Departamento de Misiones es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Ignacio Guazú",
      "Ayolas",
      "San Patricio",
      "Santiago",
      "San Juan Bautista"
    ],
    "correctAnswer": "San Juan Bautista"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_410",
    "question": "Se conforma como una extensión de la comarca asuncena",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Central",
      "Guairá",
      "Paraguarí",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_411",
    "question": "Ciudad del Este antes era conocido con el nombre de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Puerto Domingo Martínez de Irala",
      "Puerto Santa Fe del Paraná",
      "Puerto Presidente Stroessner",
      "Puerto Bernardino Caballero",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Puerto Presidente Stroessner"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_412",
    "question": "Después de la Guerra del 70, la venta de estas tierras (tierras del realengo) convirtió la zona en grandes latifundios de explotación maderera y yerbatera y, como consecuencia, en el siglo_______, los centros administrativos fueron convirtiéndose en poblados permanentes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XIX",
      "XX",
      "XVI",
      "XVIII",
      "XVII"
    ],
    "correctAnswer": "XX"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_413",
    "question": "La capital del departamento central es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción",
      "Areguá",
      "San Lorenzo",
      "Ñemby",
      "Itá"
    ],
    "correctAnswer": "Areguá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_414",
    "question": "La superficie del departamento de Alto Paraná es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2.465 km2",
      "12.141 km2",
      "11.474 km2",
      "9.496 km2",
      "14.895 km2"
    ],
    "correctAnswer": "2.465 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_415",
    "question": "La inmigración extranjera también dejó su huella en el departamento central, así se formó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "San Antonio",
      "Capiatá",
      "Villeta",
      "San Lorenzo",
      "Nueva Italia"
    ],
    "correctAnswer": "Nueva Italia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_416",
    "question": "La población del departamento de Alto Paraná es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "179.773",
      "91.721",
      "864.920",
      "2.328.453",
      "263.794"
    ],
    "correctAnswer": "864.920"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_417",
    "question": "San Roque González de Santa Cruz, Gral. Bernardino Caballero y Sapucái son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cordillera",
      "Concepción",
      "Canindeyú",
      "Caaguazú",
      "Paraguarí"
    ],
    "correctAnswer": "Cordillera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_419",
    "question": "La Capital del departamento de Alto Paraná es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente Franco",
      "Minga Guazú",
      "Minga Porá",
      "Ciudad del Este",
      "Domingo Martínez de Irala"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente Franco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_420",
    "question": "Surgen como fortines de Frontera",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Luque",
      "Itá y Areguá",
      "Capiatá e Itaguá",
      "Villeta y Mariano Roque Alonso",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Villeta y Mariano Roque Alonso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_421",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Alto Paraná es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11",
      "10",
      "30",
      "14",
      "22"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_422",
    "question": "Será a fines del siglo ________ que comenzaron a instalarse núcleos relacionados a la explotación yerbatera en las llamadas _______ (departamento de Alto Paraná)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XVII-Tierras del realengo",
      "XV-Suelos del realengo",
      "XVIII-Tierras del realengo",
      "XVI-Suelos del realengo",
      "XX-Suelos del realengo"
    ],
    "correctAnswer": "XVII-Tierras del realengo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_423",
    "question": "La superficie del departamento central es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "12.147 km2",
      "12.933 km2",
      "2.465 km2",
      "14.895 km2",
      "8.705 km2"
    ],
    "correctAnswer": "8.705 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_424",
    "question": "Es elevado como departamento (Alto Paraná) en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1945",
      "1902",
      "1935",
      "1973",
      "1992"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_425",
    "question": "San Cristóbal, Presidente Franco, Santa Rita y Domingo Martínez de Irala son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Guairá",
      "Misiones",
      "Caaguazú",
      "Caazapá"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_426",
    "question": "Laureles Alberdi y Mayor José Dejesús Martínez son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Canindeyú",
      "Amambay",
      "Alto Paraná",
      "Ñeembucú",
      "Concepción"
    ],
    "correctAnswer": "Canindeyú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_427",
    "question": "Será recién en el siglo XVIII que se consolidará la presencia colonial (en el departamento de Ñeembucú) mediante las fundaciones de la Villeta de San Felipe ______ y Pilar ______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1779-1714",
      "1945-1755",
      "1714-1779",
      "1627-1647",
      "1647-1697"
    ],
    "correctAnswer": "1714-1779"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_428",
    "question": "Nueva Italia, Capiatá, Ñemby y Fernando de la Mora son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Central",
      "Cordillera",
      "Concepción",
      "Amambay",
      "Guairá"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_429",
    "question": "La cantidad de distritos del Departamento de Amambay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "9",
      "10",
      "5",
      "6",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_430",
    "question": "La capital del departamento de Ñeembucú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alberdi",
      "Humaitá",
      "Laureles",
      "Cerrito",
      "Pilar"
    ],
    "correctAnswer": "Pilar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_431",
    "question": "La superficie del departamento de Amambay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "91.669 km2",
      "82.349 km2",
      "14.667 km2",
      "72.907 km2",
      "12.933 km2"
    ],
    "correctAnswer": "91.669 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_432",
    "question": "La superficie del departamento de Ñeembucú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "12.147 km2",
      "2.465 km2",
      "16.525 km2",
      "14.895 km2",
      "9.556 km2"
    ],
    "correctAnswer": "12.147 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_433",
    "question": "La población del departamento Central es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "179.773",
      "133.236",
      "864.920",
      "2.328.453",
      "248.152"
    ],
    "correctAnswer": "864.920"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_434",
    "question": "Pedro Juan Caballero es fundado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1893",
      "1902",
      "1945",
      "1714",
      "1779"
    ],
    "correctAnswer": "1945"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_435",
    "question": "La capital del departamento de Amambay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Encarnación",
      "Capitán Bado",
      "Cerro Corá",
      "Pedro Juan Caballero",
      "Bella Vista"
    ],
    "correctAnswer": "Capitán Bado"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_436",
    "question": "La expulsión de los jesuitas permitió el dominio absoluto de la gobernación del Paraguay en la zona, que luego fue asumida por los gobiernos nacionales independientes que la convirtieron en Frontera defensiva por su excelencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Departamento de Amambay",
      "Departamento de Alto Paraná",
      "Departamento de Canindeyú",
      "Departamento de Ñeembucú",
      "Departamento de Misiones"
    ],
    "correctAnswer": "Departamento de Ñeembucú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_437",
    "question": "La población del departamento de Amambay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "179.773",
      "91.721",
      "134.880",
      "17.298",
      "248.152"
    ],
    "correctAnswer": "179.773"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_438",
    "question": "La población del departamento de Ñeembucú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2.328.453",
      "91.721",
      "179.773",
      "133.236",
      "864.920"
    ],
    "correctAnswer": "864.920"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_439",
    "question": "Durante los tiempos coloniales, el área que hoy comprende este departamento estuvo dominada exclusivamente por nativos americanos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Caaguazú",
      "Canindeyú",
      "Ñeembucú",
      "Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Concepción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_440",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento central es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "22",
      "30",
      "14",
      "19"
    ],
    "correctAnswer": "19"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_441",
    "question": "Zanja Pyta, Bella Vista y Karapaí son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Canindeyú",
      "Ñeembucú",
      "Amambay",
      "Guairá",
      "Misiones"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_442",
    "question": "En tiempos coloniales, al norte del río Tebicuary era un sector de producción ganadera y, al sur una zona de dominio jesuita",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Departamento de Amambay",
      "Departamento de Ñeembucú",
      "Departamento Central",
      "Departamento de Alto Paraná",
      "Departamento de Cordillera"
    ],
    "correctAnswer": "Departamento de Ñeembucú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_443",
    "question": "Fue elevada a categoría de departamento y en la actualidad es un punto agropecuario importante del país",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ñeembucú-1935",
      "Amambay-1992",
      "Amambay-1945",
      "Ñeembucú-1945",
      "Canindeyú-1935"
    ],
    "correctAnswer": "Amambay-1945"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_444",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Ñeembucú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "14",
      "16",
      "19",
      "22"
    ],
    "correctAnswer": "19"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_445",
    "question": "A principios del siglo XX experimentó una explosión económica en su litoral sobre el Río Paraguay debido a empresas extranjeras que se asentaron para explotar el quebracho chaqueño, Pinayo es uno de los distritos con ese origen",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Alto Paraguay",
      "Boquerón",
      "Presidente Hayes",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_446",
    "question": "La superficie del departamento de Canindeyú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "72.907 km2",
      "2.465 km2",
      "12.147 km2",
      "14.667 km2",
      "8.705 km2"
    ],
    "correctAnswer": "8.705 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_447",
    "question": "En qué año Canindeyú es elevada a departamento",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1973",
      "1945",
      "1992",
      "1935",
      "1953"
    ],
    "correctAnswer": "1945"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_448",
    "question": "La exploración y colonización de este territorio se produjo recién en el siglo XX como consecuencia de la necesidad del Estado Paraguayo de afirmar su soberanía sobre el extenso Chaco",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guairá",
      "Alto Paraná",
      "Boquerón",
      "Presidente Hayes",
      "Alto Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_449",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Canindeyú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16",
      "10",
      "14",
      "19",
      "22"
    ],
    "correctAnswer": "19"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_450",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Presidente Hayes es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14",
      "19",
      "22",
      "30",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "30"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_451",
    "question": "La Paloma del Espíritu Santo, Corpus Christi y Nueva esperanza son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Amambay",
      "Canindeyú",
      "Misiones",
      "Guairá",
      "Cordillera"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_452",
    "question": "La capital del departamento de Presidente Hayes es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Benjamín Aceval",
      "Villa Hayes",
      "Puerto Pinasco",
      "Nanawa",
      "Nueva Asunción"
    ],
    "correctAnswer": "Benjamín Aceval"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_453",
    "question": "Capitán Bado y Cerro Corá son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caaguazú",
      "Alto Paraná",
      "Caazapá",
      "Amambay",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Caaguazú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_454",
    "question": "En qué año Presidente Hayes se eleva a categoría de departamento",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1945",
      "1992",
      "1935",
      "1973",
      "La población de Presidente Hayes es"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_455",
    "question": "La Población del departamento de Canindeyú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "134.880",
      "19.298",
      "179.773",
      "91.721",
      "248.152"
    ],
    "correctAnswer": "134.880"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_456",
    "question": "Benjamín Aceval, José Falcón y Puerto Pinasco son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Boquerón",
      "Presidente Hayes",
      "Paraguarí",
      "Misiones",
      "Alto Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_457",
    "question": "Las condiciones del suelo chaqueño sumado a la bravura de los pueblos autóctonos convirtieron a la conquista de su suelo en una empresa muy complicada, por ello las iniciativas como timbó, Melodía, Naranjay y Remolinos terminaron siendo abandonadas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente Hayes",
      "Canindeyú",
      "Boquerón",
      "Alto Paraguay",
      "Alto Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_458",
    "question": "Hasta la decisión territorial de 1945 fue jurisdicción militar",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraná",
      "Canindeyú",
      "Ñeembucú",
      "Concepción",
      "Presidente Hayes"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_459",
    "question": "En tiempos coloniales fue una zona de extracción de yerba silvestre de gran importancia, será recién tras la guerra de la triple alianza que tendrá un incremento de actividad, son una intensiva explotación forestal y yerbatera",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Caazapá",
      "Amambay",
      "Misiones",
      "Alto Paraná",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Caazapá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_460",
    "question": "La primera iniciativa sería la autorización de asentamientos menonitas desde ______, Filadelfia y Loma Plata tienen su origen en estos asentamientos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1945",
      "1992",
      "1973",
      "1955",
      "1926"
    ],
    "correctAnswer": "1926"
  },
  {
    "id": "history_1757270872920_461",
    "question": "La capital del departamento de Canindeyú es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Maracaná",
      "Laurel",
      "Salto del Guairá",
      "Nueva Esperanza",
      "Corpus Christi"
    ],
    "correctAnswer": "Salto del Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_462",
    "question": "La superficie del departamento de Presidente Hayes es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14.667 km2",
      "82.349 km2",
      "72.907 km2",
      "91.669 km2",
      "2.465 km2"
    ],
    "correctAnswer": "14.667 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_463",
    "question": "Ya en tiempos independientes se estableció, con los colonos franceses, la colonia Nueva Burdeos, de vida efímera como tal, pues luego se llamaría Villa Occidental. Su nombre actual es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente Hayes",
      "Villa Oriental",
      "Villa Hayes",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente Hayes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_464",
    "question": "Recién prosperaría como población a finales del siglo XIX e inicios del siglo XX con la apertura de los ingenios como el de Carlos Casado Ltda. Sobre el litoral del Río Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay",
      "Boquerón",
      "Concepción",
      "Presidente Hayes",
      "Central"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_465",
    "question": "La Superficie del departamento de Boquerón es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "28.349 km2",
      "2.465 km2",
      "14.667 km2",
      "12.147 km",
      "91.669 km2"
    ],
    "correctAnswer": "28.349 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_466",
    "question": "El Dpto. de Boquerón, su territorio y límites actuales fueron establecidos en ______ al momento de fusionarse con el Departamento de Nueva Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1945",
      "1926",
      "1992",
      "1973",
      "1955"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_467",
    "question": "La casa fuerte de Nuestra Señora de la Asunción es fundada en el paraje denominado por la etnia guaraní Cario denominada paragua’y, de ahí que desde los primeros años de la conquista se la conocía como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paragua’y",
      "Gran Asunción",
      "Asunción del Paragua’y",
      "Asunción del Paraguay",
      "Asunción"
    ],
    "correctAnswer": "Asunción del Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_468",
    "question": "La cantidad de distritos del Departamento de Boquerón es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "6",
      "4",
      "10",
      "11",
      "14"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_469",
    "question": "Bahía Negra, Puerto Casado y Capitán Carmelo Peralta son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Boquerón",
      "Alto Paraguay",
      "Presidente Hayes",
      "Alto Paraná",
      "Canindeyú"
    ],
    "correctAnswer": "Boquerón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_470",
    "question": "Loma Plata y Mariscal José Félix Estigarribia son distritos del departamento de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alto Paraguay",
      "Presidente Hayes",
      "Boquerón",
      "Canindeyú",
      "Ñeembucú"
    ],
    "correctAnswer": "Alto Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_471",
    "question": "La superficie del departamento de Alto Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "91.669 km2",
      "14.667 km2",
      "72.907 km2",
      "82.349 km2",
      "2.465 km2"
    ],
    "correctAnswer": "91.669 km2"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_472",
    "question": "La Guerra del Chaco acrecentó la presencia de fortines militares (en el departamento de Boquerón), el distrito de __________ tiene origen en estos asentamientos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariscal José Félix Estigarribia",
      "Boquerón",
      "Loma Plata",
      "Filadelfia",
      "Fuerte Olimpo"
    ],
    "correctAnswer": "Mariscal José Félix Estigarribia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_473",
    "question": "La capital del departamento de Alto Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bahía Negra",
      "Capitán Carmelo Peralta",
      "Fuerte Olimpo",
      "Puerto Casado",
      "Filadelfia"
    ],
    "correctAnswer": "Bahía Negra"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_474",
    "question": "La cantidad de distritos del departamento de Alto Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "4",
      "6",
      "10",
      "19",
      "14"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_475",
    "question": "La población del departamento de Boquerón es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "70.505",
      "19.298",
      "248.152",
      "134.880",
      "179.773"
    ],
    "correctAnswer": "70.505"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_476",
    "question": "La casa fuerte de Nuestra Señora de la Asunción es fundada el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de agosto de 1537",
      "25 de octubre de 1536",
      "15 de agosto de 1537",
      "15 de octubre de 153",
      "15 de agosto de 1536"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_477",
    "question": "El asentamiento colonial en el departamento de Alto Paraguay inicia en tiempos del Gobernador _________ con el establecimiento de Fuerte Bordón para defender la frontera norte los portugueses y os nativos chaqueños",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rodríguez de Francia",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Carlos Morphi",
      "Joaquín de Alos Brú",
      "Bernardino Caballero"
    ],
    "correctAnswer": "Joaquín de Alos Brú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_478",
    "question": "El departamento de Alto Paraguay. Sus límites actuales se establecieron en ______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1945",
      "1992",
      "1973",
      "1955",
      "1935"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_479",
    "question": "El Boquerón fue elevado a categoría de departamento en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1926",
      "1945",
      "1992",
      "1955",
      "1973"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_480",
    "question": "La Casa Fuerte de Nuestra Señora de la Asunción pasó a ser ciudad en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1537",
      "1547",
      "1824",
      "1893",
      "1541"
    ],
    "correctAnswer": "1541"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_481",
    "question": "La Capital del departamento de Boquerón es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Boquerón",
      "Filadelfia",
      "Loma Plata",
      "Fuerte Olimpo",
      "Mariscal José Félix Estigarribia"
    ],
    "correctAnswer": "Mariscal José Félix Estigarribia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_482",
    "question": "La población del departamento de Alto Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "70.505",
      "91.7211",
      "248.152",
      "179.773",
      "19.298"
    ],
    "correctAnswer": "70.505"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_483",
    "question": "Rebautizó el establecimiento ‘‘Fuerte Bordón’’ como Fuerte Olimpo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Bernardino Caballero",
      "Carlos Morphi",
      "Joaquín de Alos Brú",
      "Rodríguez de Francia"
    ],
    "correctAnswer": "Joaquín de Alos Brú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_484",
    "question": "El cargo de la municipalidad fue creado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1891",
      "1883",
      "1991",
      "1541",
      "1824"
    ],
    "correctAnswer": "1541"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_485",
    "question": "El Obispado de Asunción fue establecido por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Papa I",
      "EL Papa IV",
      "El Papa II",
      "El Papa III",
      "El Papa V"
    ],
    "correctAnswer": "El Papa III"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_487",
    "question": "Fue el primero en reordenar sus calles (Asunción)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Don Carlos Antonio López",
      "Dr. Francia",
      "Francisco Solano López",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_488",
    "question": "Mandó realizar el primer catastro; durante su gobierno también se designaron los primeros nombres a las calles",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia",
      "Francisco Solano López",
      "Don Carlos Antonio López",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_489",
    "question": "Es el asiento obligatorio de los tres poderes del Estado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Central",
      "Areguá",
      "Lambaré",
      "Asunción",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Areguá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_490",
    "question": "Asunción pasa a ser ciudad en el esquema español gracias a la instalación",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De un Cabildo",
      "De una municipalidad",
      "De una capital",
      "Un distrito",
      "De una ordenanza"
    ],
    "correctAnswer": "De un Cabildo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_491",
    "question": "Asume el primer intendente electo mediante el voto secreto de los ciudadanos residentes en la ciudad (Asunción)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1872",
      "1824",
      "1991",
      "1891",
      "1883"
    ],
    "correctAnswer": "1891"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_492",
    "question": "En cuanto a su territorio, el distrito de Asunción se encuentra regulado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Ordenanza Municipal 163/2018",
      "La Ordenanza Municipal 163/2016",
      "La Ordenanza Municipal 164/2017",
      "La Ordenanza Municipal 163/2016",
      "La Ordenanza Municipal 164/2017"
    ],
    "correctAnswer": "La Ordenanza Municipal 163/2018"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_493",
    "question": "El Obispado de Asunción fue establecido el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "01 de julio de 1547",
      "15 de agosto de 1537",
      "16 de febrero de 1872",
      "12 de septiembre de 1537",
      "16 de diciembre de 1617"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_494",
    "question": "La ley del área de Seguridad Fronteriza es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ley 2532/03",
      "Ley 2532/02",
      "Ley 2532/04",
      "Ley 2533/03",
      "Ley 2533/02"
    ],
    "correctAnswer": "Ley 2532/03"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_495",
    "question": "El ___________ se creó la Junta Económica Administrativa de la ciudad (Asunción) para administrar sus espacios",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "01 de julio de 1547",
      "12 de septiembre de 1537",
      "16 de diciembre de 1617",
      "16 de febrero de 1872",
      "15 de agosto de 1537"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_496",
    "question": "En principio el Intendente era designado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Congreso",
      "Presidente de la República",
      "El Cabildo",
      "Municipalidad de la Capital",
      "Junta Económica Administrativa"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_497",
    "question": "El Cabildo fue suprimida en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1547",
      "1824",
      "1541",
      "1872",
      "1881"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_498",
    "question": "Los Tupí-Guaraní son una familia lingüística que se distribuyeron por un territorio muy amplio de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zona tropical y subtropical de América del Norte",
      "Zona tropical de América del Norte",
      "Zona subtropical de América del Sur",
      "Zona Tropical y Subtropical de América del Sur",
      "Zona de América del Sur y Norte"
    ],
    "correctAnswer": "Zona Tropical y Subtropical de América del Sur"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_499",
    "question": "El Obispado de Asunción fue establecido con el nombre inicial de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Obispado Nacional",
      "Obispado del Río Paraguay",
      "Obispado del Río Paraná",
      "Obispado del Río de la Plata",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Obispado del Río de la Plata"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_500",
    "question": "La capital del Paraguay colinda con los distritos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Lambaré",
      "Fernando de la Mora",
      "Villa Hayes",
      "Villa Elisa",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Lambaré"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_501",
    "question": "La Municipalidad de la Capital Fue creado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1891",
      "1991",
      "1824",
      "1541",
      "1883"
    ],
    "correctAnswer": "1541"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_502",
    "question": "La etnia Itatines comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comprendido entre los ríos Manduvirá hasta el Tebicuary, al occidente el río Paraguay",
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary hasta el Jejuí, al occidente el Río Paraguay",
      "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendía entre los ríos Mbaracayú y Amambay"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_503",
    "question": "Los guaraníes constituían naciones denominadas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tava",
      "Guará",
      "Tekohá",
      "Tapyî",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_504",
    "question": "El Tekohá es una interrelación de espacios culturales",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Económicas",
      "Sociales",
      "Religiosos",
      "Políticos",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Económicas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_505",
    "question": "(en los guaraníes) los roles socioeconómicos estaban muy definidos, las mujeres se dedicaban",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A la caza",
      "A la recolección",
      "Al Kokué",
      "A la guerra",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Al Kokué"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_506",
    "question": "Cada Aldea (guaraní) contaba con varias chozas comunes denominadas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tekohá",
      "Tava",
      "Guará",
      "Tapyî",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guará"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_507",
    "question": "Era la manera en que realizaban alianzas políticas, pues se convertían en parientes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ruvichá",
      "Cuñadazgo",
      "Tovaja",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_508",
    "question": "La etnia Carios comprendían el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary y Paraná",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Jejuí hasta el Blanco",
      "Comprendido entre los Ríos Manduvirá hasta el Tebicuary al occidente del Río Paraguay"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los Ríos Manduvirá hasta el Tebicuary al occidente del Río Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_509",
    "question": "La etnia Paranáes comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary y Paraná",
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday",
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los ríos Tebicuary y Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_510",
    "question": "Sus dominios (Los Tupí-Guaraní) iban desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Atlántida hasta los ríos Paraguay y Uruguay",
      "Ártico hasta los ríos Paraguay y Paraná",
      "Atlántico hasta los ríos Paraguay y Paraná",
      "Artántida hasta los ríos Paraguay y Paraná",
      "Ártico hasta los Ríos Paraguay y Uruguay"
    ],
    "correctAnswer": "Atlántico hasta los ríos Paraguay y Paraná"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_511",
    "question": "La etnia Monday’enses comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary y Paraná",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Jejuí hasta el Blanco",
      "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso",
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_512",
    "question": "Las Naciones Guaraníes estaban compuestas por varias aldeas independientes denominadas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guará",
      "Tapyî",
      "Tava",
      "Tekohá",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Guará"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_513",
    "question": "Los roles socioeconómicos estaban muy definidos, los hombres (guaraníes) realizaban",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La chacra",
      "La recolección",
      "La creación de cerámica",
      "Cuidado de los hijos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La recolección"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_514",
    "question": "La etnia Tobatines comprendían el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary hasta el Jejuí, al occidente el río Paraguay",
      "Comprendida entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso",
      "Sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendida entre los ríos Jejuí hasta el Blanco"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los ríos Tebicuary hasta el Jejuí, al occidente el río Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_515",
    "question": "La etnia Mbaracayúenses comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza",
      "Comprendida entre los ríos Tebicuary y Paraná",
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Jejuí hasta el Blanco"
    ],
    "correctAnswer": "Sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_516",
    "question": "A este ‘‘espacio vital’’ (sus dominios) los guaraníes lo categorizaban como",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tekohá",
      "Guará",
      "Tapyî",
      "Tava",
      "Guará, Tapyî y Tava"
    ],
    "correctAnswer": "Guará"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_517",
    "question": "Los guaraníes no llegaron a establecer estados nacionales, el gobierno tribal limitado al espacio de dominio de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tapyî",
      "Guara",
      "Tekohá",
      "Tava",
      "Espacio Vital"
    ],
    "correctAnswer": "Tapyî"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_518",
    "question": "Es importante recordar que los guaraníes eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Seminómadas",
      "Nómadas",
      "Dependientes",
      "Independientes",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Seminómadas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_519",
    "question": "La etnia Ygañenses comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday",
      "Sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza",
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Jejuí hasta el Blanco",
      "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso"
    ],
    "correctAnswer": "Comprendido entre los ríos Blanco hasta el Miranda en el Mato Grosso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_520",
    "question": "La etnia Guarambarenses comprendía el territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En las sierras del Mbaracayú y Amambay",
      "Comprendido entre los ríos Jejuí hasta el Blanco",
      "Comprendido entre los ríos Acaray y Monday",
      "Sobre el río Paraná",
      "Comprendido entre los ríos Tebicuary y Paraná"
    ],
    "correctAnswer": "En las sierras del Mbaracayú y Amambay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_521",
    "question": "La etnia comprendida sobre el río Paraná a la altura de lo que hoy es Capitán Meza es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Itatines",
      "Mbaracayúenses",
      "Monday’enses",
      "Paranáes",
      "Ygañenses"
    ],
    "correctAnswer": "Ygañenses"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_522",
    "question": "Es un tema muy discutido, es aceptado que lo realizaban con fines rituales y no como un medio de subsistencia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Paje",
      "Entidades creadoras del mundo",
      "Antropofagia",
      "La caza",
      "Sacrificio de todo tipo de animales para un ritual"
    ],
    "correctAnswer": "Antropofagia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_523",
    "question": "En los Guaraníes: sus decisiones debían ser acatadas incluso por el ruvichá",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Consejo de Ancianos",
      "Cacique",
      "Paje",
      "Chamán",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Consejo de Ancianos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_524",
    "question": "El tercer viaje de Cristóbal Colón a América fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1498",
      "1497",
      "1494",
      "1496",
      "1499"
    ],
    "correctAnswer": "1498"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_525",
    "question": "La labor de los misioneros _______ será crucial para consolidar como idioma con la aparición de las primeras gramáticas del guaraní",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Primero los Franciscanos y luego los Jesuitas",
      "Primero los Jesuitas y luego los Dominicos",
      "Primero los Franciscanos y luego los Dominicos",
      "Primero los Dominicos y Luego los Jesuitas",
      "Primero los Dominicos y Luego los Franciscanos"
    ],
    "correctAnswer": "Primero los Franciscanos y luego los Jesuitas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_526",
    "question": "El primer viaje de Cristóbal Colón a América fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1493",
      "1490",
      "1497",
      "1492",
      "1494"
    ],
    "correctAnswer": "1492"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_527",
    "question": "Se estableció que la evangelización en el Río de la Plata se realizaría en guaraní",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1600",
      "1603",
      "1605",
      "1602",
      "1604"
    ],
    "correctAnswer": "1603"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_528",
    "question": "En su contrato (de Cristóbal Colón y Reyes Católicos), conocido como ________, se establecen las obligaciones y mercedes que Castilla le otorgó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Capitulación de Santa Fe",
      "Tratado de Tordesillas",
      "Tratado Lean Gutierre",
      "Tratado de Vareladerqui",
      "Tratado de Permuta"
    ],
    "correctAnswer": "Capitulación de Santa Fe"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_529",
    "question": "Los Guaraníes poseían un ________ como líder del pueblo, que demostraba su valor en combate y habilidades en la caza",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guerrero",
      "Consejo de ancianos",
      "Chamán",
      "Paje",
      "Ruvichá"
    ],
    "correctAnswer": "Guerrero"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_530",
    "question": "Fue quien logró el acuerdo con los Reyes Católicos para emprender un viaje de exploración hacia el poniente sol",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Vasco Núñez de Balboa",
      "Américo Vespucio",
      "Catilla",
      "Aragón",
      "Cristóbal Colón"
    ],
    "correctAnswer": "Cristóbal Colón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_531",
    "question": "Los legados de los guaraníes que han dejado a la cultura paraguaya",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La lengua",
      "El idioma",
      "Conocimiento de botánica",
      "La cultura",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_532",
    "question": "El porcentaje que le iba a corresponder a Cristóbal Colón según la Capitulación de Santa Fe es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "100%",
      "10%",
      "20%",
      "15%",
      "25%"
    ],
    "correctAnswer": "10%"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_533",
    "question": "El segundo viaje de Cristóbal Colón a América fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1494",
      "1490",
      "1492",
      "1491",
      "1493"
    ],
    "correctAnswer": "1492"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_534",
    "question": "Si bien los Jesuitas fueron los primeros que exitosamente cultivaron y cosecharon la yerba mate, no será hasta el gobierno de ________ que se implementaría el cultivo extensivo de este árbol",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia",
      "Carlos Antonio López",
      "Francisco Solano López",
      "Carlos Morphi",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_535",
    "question": "Castilla y Aragón lograron vencer al último bastión de resistencia árabe en la península y desde ahí motivarían un proceso de explotación en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1502",
      "1493",
      "1498",
      "1492",
      "1506"
    ],
    "correctAnswer": "1492"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_536",
    "question": "En los Guaraníes: la edad avanzada valía a las mujeres para ser parte de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Guerreros",
      "El Consejo de ancianos",
      "El Paje (chamán)",
      "El Cacique (ruvichá)",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los Guerreros"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_537",
    "question": "El cuarto viaje de Cristóbal Colón a América fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1506",
      "1502",
      "1504",
      "1503",
      "1500"
    ],
    "correctAnswer": "1506"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_538",
    "question": "Fungía de curandero y hechicero, no correspondía a una casa sacerdotal",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Consejo de ancianos",
      "El Paje (chamán)",
      "Ruvichá",
      "Cacique",
      "Cuñadazgo"
    ],
    "correctAnswer": "Consejo de ancianos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_539",
    "question": "Entre ellas (capitulación de Santa Fe) figuran los títulos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rey, Almirante, Gobernador y Justicia Mayor de las tierras a descubrir",
      "Virrey, Almirante, Gobernador y Justicia",
      "Virrey, Almirante, Gobernador y Justicia Mayor de las tierras a descubrir",
      "Rey, Almirante, Gobernador y Justicia Mayor de las tierras a descubrir",
      "Rey, Almirante, Gobernador y Justicia Ilegal de las tierras a descubrir"
    ],
    "correctAnswer": "Virrey, Almirante, Gobernador y Justicia Mayor de las tierras a descubrir"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_540",
    "question": "Los Paraguayos coloniales continuaron esta práctica durante toda la colonia, recogiendo la yerba silvestre se los boques del",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay",
      "Río Paraguay",
      "Paraná",
      "Río Paraguay y Paraná",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Río Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_541",
    "question": "Con este descubrimiento quedaba demostrado que América era un nuevo continente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Descubrimiento del Océano Atlántico",
      "Descubrimiento de Paraná Guazú",
      "Descubrimiento de América del Sur",
      "Descubrimiento del Océano Pacífico",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Descubrimiento del Océano Pacífico"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_542",
    "question": "El tratado de Tordesillas se firmó el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20 de marzo de 1506",
      "7 de julio de 1494",
      "20 de mayo de 1506",
      "7 de junio de 1494",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "7 de junio de 1494"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_543",
    "question": "En qué año Colón exploró Centroamérica retornando a Castilla sin las glorias que le correspondía fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1493",
      "1502",
      "1492",
      "1490",
      "1498"
    ],
    "correctAnswer": "1498"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_544",
    "question": "Según el tratado de Tordesillas al oeste le correspondía a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Europa",
      "Portugal",
      "Aragón",
      "Cristóbal Colón",
      "Castilla"
    ],
    "correctAnswer": "Castilla"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_545",
    "question": "Descubre el Paraguay por tierra",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sebastián Gaboto",
      "Alejo García",
      "Juan Diaz Solís",
      "Vasco Núñez de Balboa",
      "Diego García de Monguer"
    ],
    "correctAnswer": "Sebastián Gaboto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_546",
    "question": "Según el tratado de Tordesillas al este le correspondía a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Portugal",
      "España",
      "Castilla",
      "Cristóbal Colón",
      "Europa"
    ],
    "correctAnswer": "Cristóbal Colón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_547",
    "question": "Paraná Guazú adoptó el nombre definitivo de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mar del Sur",
      "Mar del Norte",
      "Mar Dulce",
      "Río de la Plata",
      "Río Guazú"
    ],
    "correctAnswer": "Río de la Plata"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_548",
    "question": "El año en que Cristóbal Colón comandó la mayor expedición de su tiempo y con ella prácticamente conquistó el caribe fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1502",
      "1490",
      "1492",
      "1498",
      "1493"
    ],
    "correctAnswer": "1498"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_549",
    "question": "Paraná Guazú fue descubierto en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1594",
      "1516",
      "1513",
      "1502",
      "1506"
    ],
    "correctAnswer": "1516"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_550",
    "question": "Alejo García se le sindica como propiciador de una incursión en torno a los años _______ al interior del continente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1524/5",
      "1520/1",
      "1523/4",
      "1525/6",
      "1523/4"
    ],
    "correctAnswer": "1524/5"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_551",
    "question": "El tratado de Tordesillas fijaba una línea de polo a polo a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "370 leguas este de las islas del cabo verde",
      "360 leguas este de las islas del cabo verde",
      "370 leguas oeste de las islas del cabo verde",
      "360 leguas oeste de las islas del cabo verde",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "370 leguas oeste de las islas del cabo verde"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_552",
    "question": "Alejo García encontró la Muerte en algún paraje cercano a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Concepción",
      "Canindeyú",
      "San Pedro del Ycuamandyyú",
      "Río de la Plata",
      "El Chaco"
    ],
    "correctAnswer": "Río de la Plata"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_553",
    "question": "El Océano Pacífico fue descubierto por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Américo Vespucio",
      "Vasco Núñez de Balboa",
      "Castilla",
      "Cristóbal Colón",
      "Juan Diaz de Solís"
    ],
    "correctAnswer": "Cristóbal Colón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_554",
    "question": "Paraná Guazú fue descubierto por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Díaz de Solís",
      "Américo Vespucio",
      "Vasco Núñez de Balboa",
      "Alejo García",
      "Sebastián Gaboto"
    ],
    "correctAnswer": "Sebastián Gaboto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_555",
    "question": "El año en que Cristóbal Coló tocó por primera vez tierra continental de Sudamérica fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1498",
      "1492",
      "1490",
      "1502",
      "1493"
    ],
    "correctAnswer": "1492"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_556",
    "question": "Cristóbal Colón murió en _______ sin conocer la magnitud de sus hazañas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20 de agosto de 1502",
      "20 de mayo de 1506",
      "20 de octubre de 1503",
      "20 de septiembre de 1508",
      "20 de noviembre de 1510"
    ],
    "correctAnswer": "20 de agosto de 1502"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_557",
    "question": "De la fallida expedición de Juan Diaz de Solís un grupo quedó en las costas atlánticas del actual Brasil concretamente en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Santa Fe",
      "San Pedro",
      "Río de la Plata",
      "Paraná Guazú",
      "Santa Catalina"
    ],
    "correctAnswer": "Santa Catalina"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_558",
    "question": "El océano Pacífico fue descubierto en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1502",
      "1506",
      "1513",
      "1508",
      "1515"
    ],
    "correctAnswer": "1502"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_559",
    "question": "Juan de Ayolas y Domingo Martínez de Irala, junto a una comitiva de 300 hombres emplazaron un amarradero sobre el Río Paraguay al que llamaron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Santic Spiritu",
      "Corpus Christi",
      "Nuestra Señora del Buen Aire",
      "Candelaria",
      "Buena Esperanza"
    ],
    "correctAnswer": "Candelaria"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_560",
    "question": "La capitulación (de Pedro de Mendoza y la Corona) se otorgaba los títulos de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Virrey, Adelantado, Capitán General y Justicia Mayor",
      "Rey, Adelantado, Justicia mayor",
      "Virrey, Adelantado, Justicia Mayor",
      "Rey, Adelantado, Capitán General",
      "Adelantado, Capitán General y Justicia Mayor"
    ],
    "correctAnswer": "Adelantado, Capitán General y Justicia Mayor"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_561",
    "question": "Según su contrato (de Pedro de Mendoza y la corona) le correspondía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "300 leguas al sur de la otorgada a Diego de Almagro",
      "100 leguas al norte de la otorgada a Diego de Almagro",
      "200 leguas al sur de la otorgada a Diego de Almagro",
      "400 leguas al norte del a otorgada a Diego de Almagro",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "200 leguas al sur de la otorgada a Diego de Almagro"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_562",
    "question": "Se disputaron la titularidad del poder tras la muerte del primer adelantado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Francisco Ruíz Galán, Domingo Martínez de Irala, Juan de Salazar y Alonso Cabrera",
      "Juan de Ayolas, Francisco Ruiz de Galán y Domingo Martínez de Irala",
      "Juan de Ayolas, Francisco Ruíz de Galán, Juan de Salazar y Alonso Cabrera",
      "Francisco Ruiz Galán y Juan de Ayolas",
      "Juan de Salazar y Domingo Martínez de Irala"
    ],
    "correctAnswer": "Francisco Ruíz Galán, Domingo Martínez de Irala, Juan de Salazar y Alonso Cabrera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_563",
    "question": "En la expedición de Pedro de Mendoza como primer Adelantado traía consigo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "100 cabezas de ganado caballar",
      "1500 hombres de todos los oficios",
      "500 hombres de todos los oficios",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "100 cabezas de ganado caballar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_564",
    "question": "Nuestra Señora del Buen Aire se fundó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A principios de Febrero de 1536",
      "A términos de Febrero de 1532",
      "A principios de enero de 1534",
      "A términos de febrero de 1533",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A principios de Febrero de 1536"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_565",
    "question": "Pedro de Mendoza decidió volver a España debido a su problema de salud en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1536",
      "1537",
      "1532",
      "1534",
      "1538"
    ],
    "correctAnswer": "1536"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_566",
    "question": "Tras obtener el botín Pizarro mandó a ajusticiar al soberano inca en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1533",
      "1523",
      "1513",
      "1543",
      "1553"
    ],
    "correctAnswer": "1533"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_567",
    "question": "El primer Adelantado del Río de la Plata falleció en aguas del",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pacífico el 23 de julio de 1537",
      "Atlántico el 23 de junio de 1538",
      "Pacífico el 33 de junio de 1538",
      "Atlántico el 23 de junio de 1537",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_568",
    "question": "Pedro de Mendoza con su capitulación tenía la obligación de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Buscar el paso para llegar al Perú, utilizando como ruta el Río descubierto por Solís",
      "Armar con ayuda de la corona la expedición",
      "Fundar tres fortalezas de piedra",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_569",
    "question": "Diego García y Sebastián Gaboto",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Ayolas y Domingo Martínez de Irala",
      "Diego García y Domingo Martínez de Irala",
      "Juan de Ayolas y Sebastián Gaboto",
      "Solo A es correcta",
      "En ese lugar Ayolas nombró a Domingo Martínez de Irala su lugarteniente con instrucciones de esperarlo"
    ],
    "correctAnswer": "Juan de Ayolas y Domingo Martínez de Irala"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_570",
    "question": "Fue el portador de la Cédula Real",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Salazar",
      "Alonso Cabrera",
      "Ruíz de Galán",
      "Martínez de Irala",
      "Juan de Ayolas"
    ],
    "correctAnswer": "Alonso Cabrera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_571",
    "question": "La capitulación (de pedro de Mendoza con la Corona) fue firmada el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "23 de marzo de 1534",
      "31 de marzo de 1535",
      "21 de agosto de 1536",
      "21 de mayo de 1534",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "21 de mayo de 1534"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_572",
    "question": "Pedro de Mendoza designó a ________ como encargado de Buenos Aires, Corpus Christi y Buena Esperanza mientras Ayolas no volviese",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Diego García",
      "Sebastián Gaboto",
      "Francisco Ruiz Galán",
      "Juan de Salazar"
    ],
    "correctAnswer": "Sebastián Gaboto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_573",
    "question": "A principios de febrero de 1537",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En julio de 1537",
      "Durante el primer periodo de Irala Comenzaron",
      "Sublevación Indígena",
      "Dinámica Urbana",
      "las rancheadas"
    ],
    "correctAnswer": "En julio de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_574",
    "question": "Domingo Martínez de Irala traslada todos los conquistadores a Asunción despoblando los fuertes del sur, en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1537",
      "1541",
      "1539",
      "1540",
      "1538"
    ],
    "correctAnswer": "1539"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_575",
    "question": "La Cédula Real se Utilizó en ____ y los Candidatos fueron Galán, Cabrera, Salazar e Irala",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1536",
      "1538",
      "1537",
      "1533",
      "1539"
    ],
    "correctAnswer": "1539"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_576",
    "question": "Correspondía a los descendientes de hombres europeos con mujeres africanos o sus descendientes Americanos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zambos",
      "Criollos",
      "Mulatos",
      "Nativos",
      "Mestizos"
    ],
    "correctAnswer": "Mulatos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_577",
    "question": "Con este acontecimiento, y siguiendo las usanzas españolas, Asunción se constituía en una Ciudad",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La muerte de Pedro de Mendoza",
      "Una reunión para integrar el primer cabildo",
      "La Cédula Real",
      "No haber noticias de Ayolas",
      "La población de españoles en el Río de la Plata"
    ],
    "correctAnswer": "Una reunión para integrar el primer cabildo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_578",
    "question": "El mestizaje se produce en el gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Juan de Sanabria",
      "Pedro de Mendoza",
      "Alvar Núñez Cabeza de Vaca",
      "Hernando Arias de Saavedra"
    ],
    "correctAnswer": "Domingo Martínez de Irala"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_579",
    "question": "Asunción sería la única población de españoles en el Río de la Plata, y base de las operaciones y conquista por un espacio de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 años",
      "5 años",
      "15 años",
      "20 años",
      "25 años"
    ],
    "correctAnswer": "15 años"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_580",
    "question": "Durante su gobierno se realizó la primera repartición de encomiendas, se calcula que 20.000 nativos fueron repartidos entre 320 españoles",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedro de Mendoza",
      "Alvar Núñez Cabeza de Vaca",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Juan de Sanabria"
    ],
    "correctAnswer": "Pedro de Mendoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_581",
    "question": "Durante el segundo Gobierno de Irala los nativos fueron sometidos a la fuerza en batallas como las de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Areguá e Itatí",
      "Areguá y Tobatí",
      "Areguá e Itá",
      "Areguá y Capiatá",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Areguá e Itatí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_582",
    "question": "En época colonial las clases sociales en el Paraguay eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Españoles, Criollos, Mestizos, mulatos, Nativos, Zambos y Africanos",
      "Españoles, Mestizos, Criollos, Mulatos, Nativos, Zambos y Africanos",
      "Españoles, Criollos, Mestizos, Nativos, Zambos, Mulatos y Africanos",
      "Españoles, Criollos, Mestizos, Nativos, Mulatos, Africanos y Zambos",
      "Españoles, Criollos, Mestizos, Nativos, Mulatos, Zambos y Africanos"
    ],
    "correctAnswer": "Españoles, Criollos, Mestizos, Nativos, Mulatos, Zambos y Africanos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_583",
    "question": "Se procedió a realizar una reunión para integrar el primer Cabildo en la región (Asunción)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16 de septiembre de 1541",
      "12 de septiembre de 1537",
      "15 de agosto de 1537",
      "A principios de febrero de 1536",
      "23 de junio de 1537"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1537"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_584",
    "question": "Eran los hijos de la unión de nativos y africanos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mulatos",
      "Zambos",
      "Mestizos",
      "Criollos",
      "Españoles"
    ],
    "correctAnswer": "Mulatos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_585",
    "question": "Domingo Martínez de Irala fue sustituido por un nuevo adelantado ________, entre ________, por repuesto éste, retornó a la conducción del territorio",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Salazar__1540 - 1542",
      "Alonso Cabrera__1541 – 1543",
      "Francisco Ruiz Galán__1544 – 1546",
      "Alvar Núñez Cabeza de Vaca__1542 – 1544",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Juan de Salazar__1540 - 1542"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_586",
    "question": "Antes de marchar preso a España, Alvar Núñez Cabeza de Vaca dejó un poder nombrado teniente gobernador a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Salazar",
      "Alonso Cabrera",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Francisco Ruíz de Galán",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Alonso Cabrera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_587",
    "question": "Facultaba a los conquistadores a elegir gobernador, por única vez, en caso de muerte del suceso de Mendoza",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Rey",
      "El Virrey",
      "La Corona",
      "La Cédula Real",
      "El primer Adelantado"
    ],
    "correctAnswer": "El Rey"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_588",
    "question": "Son productos del cruce de los Españoles con las mujeres nativas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Zambos",
      "Mulatos",
      "Criollos",
      "Mestizos",
      "Nativos"
    ],
    "correctAnswer": "Mulatos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_589",
    "question": "Resultó electo teniente de gobernador (mediante la Cédula Real)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Irala",
      "Cabrera",
      "Galán",
      "Salazar",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Irala"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_590",
    "question": "La llegada de 50 mujeres españolas con Mencia Calderón de Sanabria, esposa de Juan de Sanabria, con elementos para la catedral y un toro y siete vacas sucedió en el gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alvar Núñez Cabeza de Vaca",
      "Pedro de Mendoza",
      "Hernando Arias de Saavedra",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Juan Torres de Vera y Aragón"
    ],
    "correctAnswer": "Alvar Núñez Cabeza de Vaca"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_591",
    "question": "Los principales acontecimientos en el segundo gobierno de Irala fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Deportación de Salazar",
      "Las luchas políticas",
      "Dinámica Urbana",
      "Sublevación indígena",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Deportación de Salazar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_592",
    "question": "Hernandarias es nombrado teniente Gobernador y Capitán general en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1597",
      "1592",
      "1602",
      "1607",
      "1556"
    ],
    "correctAnswer": "1597"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_593",
    "question": "Pasó a ser reconocida como Madre de Ciudades",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nuestra Señora del Buen Aire",
      "Ciudad Real",
      "Santa Fe",
      "Asunción",
      "Santa Cruz de la Sierra"
    ],
    "correctAnswer": "Nuestra Señora del Buen Aire"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_594",
    "question": "Es hijo de María Sanabria (hija de Mencia Calderón y Juan de Sanabria) y Martín Suárez de Toledo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hernandarias",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Juan Torres de Vera y Aragón",
      "Ramírez de Velazco",
      "Francisco de Alfaro"
    ],
    "correctAnswer": "Hernandarias"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_595",
    "question": "Con la división gigante de la provincia de Indias fueron creadas las provincias",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De Buenos Aires y Paraguay",
      "Río de la Plata y Paraguay",
      "Río de la Plata y Guairá",
      "Guairá y Paraguay",
      "Guairá y Buenos Aires"
    ],
    "correctAnswer": "Río de la Plata y Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_596",
    "question": "Fue el primer criollo en ocupar tan alto cargo (gobernador) en Indias",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Cabeza de Vaca",
      "Hernandarias",
      "Francisco de Alfaro",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Hernandarias"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_597",
    "question": "Diego Marín de Negrón sucede a Hernandarias en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1609",
      "1579",
      "1592",
      "1607",
      "1609"
    ],
    "correctAnswer": "1609"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_598",
    "question": "Eran los hijos de hombre y mujer españoles o de los descendientes de estos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nativos",
      "Mestizos",
      "Mulatos",
      "Zambos",
      "Criollos"
    ],
    "correctAnswer": "Mulatos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_599",
    "question": "Propuso la creación de un gobierno aparte en el Guairá con las ciudades de Villa Rica del Espíritu Santo, Ciudad Real y Santiago Xeréz",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hernando Montalvo",
      "Juan Torres de Vera y Aragón",
      "Hernandarias",
      "Ramírez d Velazco",
      "Diego Rodríguez de Valdez"
    ],
    "correctAnswer": "Hernandarias"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_600",
    "question": "Esta división (de la provincia gigante de indias) se volvió totalmente efectiva en____ cuando Manuel de Frías se convirtió en gobernador del Guairá",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1618",
      "1621",
      "1619",
      "1620",
      "1622"
    ],
    "correctAnswer": "1621"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_601",
    "question": "Hernando Arias de Saavedra nace en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1554",
      "1592",
      "1556",
      "1602",
      "1564"
    ],
    "correctAnswer": "1564"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_602",
    "question": "Se encargó de superponer el nombre Paraguay por sobre Guairá",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las incursiones Bandeirantes",
      "Abandono del territorio del Guairá",
      "Falta de economía",
      "A B C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_603",
    "question": "Hernandarias fue electo gobernador por primera vez en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1602",
      "1556",
      "1609",
      "1592",
      "1597"
    ],
    "correctAnswer": "1597"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_604",
    "question": "Propuso por primera vez a la corona la formación de tres gobernaciones en la Provincia Gigante de Indias, idea que no gustó en la provincia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hernandarias en 1607",
      "Hernando Montalvo en 1579",
      "Diego Rodríguez de Valdés en 1602",
      "Ramírez de Velazco en 1607",
      "Juan Torres de Vera y Aragón en 1592"
    ],
    "correctAnswer": "Hernando Montalvo en 1579"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_605",
    "question": "Habían encontrado en la propia reina Isabel la Católica a su primera defensora",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nativos",
      "Criollos",
      "Españoles",
      "Mulatos",
      "Mestizos"
    ],
    "correctAnswer": "Mulatos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_606",
    "question": "Fundaron un Monasterio de Nuestra Señora de Guadalupe y casi todos volvieron a España en 1545",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Jerónimos",
      "Los Dominicos",
      "Los Franciscanos",
      "Los Mercedarios",
      "Los Jesuitas"
    ],
    "correctAnswer": "Los Jerónimos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_607",
    "question": "La muerte de Domingo Martínez de Irala fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1552",
      "1555",
      "1556",
      "1558",
      "1553"
    ],
    "correctAnswer": "1552"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_608",
    "question": "El Rey Felipe III emitía la Cédula Real que decretaba la división de la provincia gigante de Indias en dos partes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16 de diciembre de 1617",
      "16 de septiembre de 1617",
      "16 de noviembre de 1617",
      "17 de septiembre de 1616",
      "17 de noviembre de 1616"
    ],
    "correctAnswer": "16 de diciembre de 1617"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_609",
    "question": "En Asunción le nombra teniente Gobernador y Capitán General a Hernandarias",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Rey",
      "El Virrey",
      "Fernando de Zárate",
      "Domingo Martínez de Irala",
      "Juan Ramírez y Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Ramírez y Velazco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_610",
    "question": "Es Fundador de la Compañía de Jesús",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fray Luis de Bolaños",
      "Fray Bernardino Lebrón",
      "Tomas Filds",
      "San Ignacio de Loyo",
      "Marcial Lorenzana"
    ],
    "correctAnswer": "San Ignacio de Loyo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_611",
    "question": "Fue centro de enseñanza de las primeras letras aparte de su labor de conversión religiosa, se centraron en negros, mulatos y zambos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Convento Mercedario",
      "Convento Jesuita",
      "Convento Franciscano",
      "Convento Dominico",
      "Convento Jerónimo"
    ],
    "correctAnswer": "Convento Mercedario"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_612",
    "question": "Fundaron el convento de San José del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dominicos",
      "Jerónimos",
      "Franciscanos",
      "Mercedarios",
      "Jesuitas"
    ],
    "correctAnswer": "Jesuitas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_613",
    "question": "Destinados a sostener los gastos del culto (jesuita) y el sustento de viudas, huérfanos, enfermos, inválidos y ancianos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tupambaé",
      "Tabambaé",
      "Araporuaguiyeihaba",
      "Abambaé",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Tupambaé"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_614",
    "question": "En _____ la provincia Franciscana del Paraguay se une con la de Tucumán a iniciativa de Fray Juan de Rivandereira",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1534",
      "1545",
      "1575",
      "1597",
      "1603"
    ],
    "correctAnswer": "1603"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_615",
    "question": "La primera reducción jesuita fue en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Encarnación",
      "San José",
      "Caazapaminí",
      "Mbororé",
      "San Ignacio Guazú"
    ],
    "correctAnswer": "Encarnación"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_616",
    "question": "Uno de los más sobresalientes sacerdotes Franciscanos fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fray Luis de Bolaños",
      "Ray Alonso Lebrón",
      "Fray Fernando Armentía",
      "Fray Bernardo de Armento",
      "Fray Rivandereira"
    ],
    "correctAnswer": "Fray Luis de Bolaños"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_617",
    "question": "Fue designado el primer Provincial",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hernandarias",
      "El Padre Diego de Torres",
      "P. Montoya",
      "P. Claudio Aquaviva",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Hernandarias"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_618",
    "question": "Fray Luis de Herrezuelo, Fray Alonso de Medina y un Fray Cristóbal eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mercedarios",
      "Jerónimos",
      "Franciscanos",
      "Dominicos",
      "Jesuitas"
    ],
    "correctAnswer": "Jesuitas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_619",
    "question": "En 1600 el visitador _________ordena la concentración de todos los jesuitas en Tucumán y Paraguay quedó abandonado por muchos años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "P. Sebastián Pérez",
      "Hernandarias",
      "P. Claudio Aquaviva",
      "Diego de Torres",
      "P. Montoya"
    ],
    "correctAnswer": "Hernandarias"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_620",
    "question": "Hernandarias propuso en ______ la creación de un gobierno aparte en el Guairá con las ciudades de Villa Rica del Espíritu Santo, Ciudad Real y Santiago de Xeréz",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1617",
      "1579",
      "1592",
      "1607",
      "1609"
    ],
    "correctAnswer": "1617"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_621",
    "question": "Primeros Franciscanos en el Paraguay por mandato de la corona en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1545",
      "1534",
      "1603",
      "1575",
      "1597"
    ],
    "correctAnswer": "1597"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_622",
    "question": "La tierra en las misiones (jesuitas) estaba categorizada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "‘‘Tabambaé’’ perteneciente a la comunidad y el ‘‘Abambaé’’ usufructuado para los jefes en la familia",
      "‘Tabambaé’ usufructuado para los jefes de las Familias",
      "‘Abambaé’ perteneciente a la comunidad",
      "B y C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_623",
    "question": "Ray Luis de Bolaños llega al Paraguay en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1545",
      "1575",
      "1535",
      "1597",
      "1602"
    ],
    "correctAnswer": "1597"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_624",
    "question": "San Ignacio de Loyola llega a Asunción a pedido del Obispo de Guerra el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11 de octubre de 1615",
      "11 de agosto de 1615",
      "11 de octubre de 1588",
      "11 de agosto de 1588",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "11 de agosto de 1588"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_625",
    "question": "Fray Juan de Salazar y Fray Juan de Almazán eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Jesuitas",
      "Dominicos",
      "Mercedarios",
      "Jerónimos",
      "Franciscanos"
    ],
    "correctAnswer": "Mercedarios"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_626",
    "question": "Contenía las descripciones de lo que se debía hacer durante el día (en la orden Jesuita)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Araporuaguiyeihaba",
      "Abambaé",
      "Tabambaé",
      "Tupambaé",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Tupambaé"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_627",
    "question": "El orden de llegada de las órdenes religiosas al Paraguay es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mercedarios, Jerónimos, Franciscanos, Dominicos, Jesuitas",
      "Jerónimos, Franciscanos, Mercedarios, Jesuitas, Dominicos",
      "Franciscanos, Jerónimos, Jesuitas, Mercedarios, Dominicos",
      "Jesuitas, Franciscanos, Jerónimos, Dominicos, Mercedarios",
      "Jerónimos, Mercedarios, Franciscanos, Jesuitas, Dominicos"
    ],
    "correctAnswer": "Jerónimos, Mercedarios, Franciscanos, Jesuitas, Dominicos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_628",
    "question": "El Padre Diego de Torres llegó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1588",
      "1615",
      "1608",
      "1602",
      "1600"
    ],
    "correctAnswer": "1608"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_629",
    "question": "El Puerto Preciso en Santa Fe fue aplicado por la Cédula Real del",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "31 de diciembre de 1662",
      "31 de septiembre de 1712",
      "31 de octubre de 1666",
      "31 de agosto de 1776",
      "31 de noviembre de 1667"
    ],
    "correctAnswer": "31 de diciembre de 1662"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_630",
    "question": "Los dominicos fundaron el Convento de Santo Catalina Virgen Mártir",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1617",
      "1583",
      "1639",
      "1604",
      "1700"
    ],
    "correctAnswer": "1617"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_631",
    "question": "La primera obra de la primera imprenta del Río de la Plata fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Martirologio Griego",
      "Martirologio Romano",
      "Martirologio Europeo",
      "Martirologio Frances",
      "Martirologio Español"
    ],
    "correctAnswer": "Martirologio Romano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_632",
    "question": "Reyes de Balmaceda se convierte en gobernador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tercera década del siglo XVIII",
      "Segunda década del siglo XVII",
      "Segunda década del siglo XVIII",
      "Segunda mitad del siglo XVIII",
      "Tercera mitad del siglo XVII"
    ],
    "correctAnswer": "Segunda década del siglo XVIII"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_633",
    "question": "Desde los inicios de la Colonia y hasta el inicio de la dinastía borbónica, la economía paraguaya se basó principalmente en lo que se podía producir mediante",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ganadería",
      "La agricultura",
      "La ganadería y la agricultura",
      "La recolección",
      "La recolección, ganadería y la agricultura"
    ],
    "correctAnswer": "La recolección"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_634",
    "question": "La protesta del obispo Fray Bernardino de CARDENAS CONTRA LOS Jesuitas con el lema ‘Vox pupuli, vox Des’ que daba a entender",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que los gobernadores deben escuchar el reclamo del pueblo pues Dios Habla mediante ellos",
      "Que los pueblos deben escuchar al gobernador, pues Dios habla mediante él",
      "Que el Gobernador debe escuchar al obispo pues Dios habla mediante él",
      "Que los pueblos deben escuchar al Padre pues Dios habla mediante él",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Que los gobernadores deben escuchar el reclamo del pueblo pues Dios Habla mediante ellos"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_635",
    "question": "Los principales impuestos coloniales fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Almojarifazgo",
      "Ganadería",
      "Media Annata",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_636",
    "question": "Los primeros conquistadores del río de la plata al grito _______ destituyeron al segundo adelantado de la región",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De ‘libertad’",
      "De ‘Justicia’",
      "Del ‘Común’",
      "De ‘Guerra’",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Del ‘Común’"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_637",
    "question": "Los indios de las reducciones no estaban sometidos a encomiendas ni a pagar tributos por el término de 10 años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Reducción Dominica",
      "Reducción Jesuita",
      "Reducción Franciscana",
      "Reducción Mercedaria",
      "Reducción Jerónima"
    ],
    "correctAnswer": "Reducción Jesuita"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_638",
    "question": "Los productos principales de la economía colonial",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Yerba Mate",
      "El cuero",
      "El tabaco",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_639",
    "question": "Las protestas contra los jesuitas emitidas por el Obispo Fray Bernardino de Cárdenas fueron en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1544",
      "1521",
      "1730",
      "1721",
      "1648"
    ],
    "correctAnswer": "1648"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_640",
    "question": "En _______obtuvieron del papa Clemente XII la facultad para otorgar grados Universitarios (el Convento de Santa Catalina Virgen y Mártir)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1617",
      "1774",
      "1639",
      "1700",
      "1777"
    ],
    "correctAnswer": "1774"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_641",
    "question": "El desencadenante de la revolución conta los Jesuitas en 1648 fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las acciones del Obispo Fray Bernardino de Cárdenas",
      "Las acciones de Diego de Reyes de Balmaceda",
      "Las acciones de Martín de Barúa",
      "Las acciones de Marqués de Castelfuerte",
      "Las acciones de Mompox"
    ],
    "correctAnswer": "Las acciones de Diego de Reyes de Balmaceda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_643",
    "question": "El estanco del tabaco es establecido en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1669",
      "1779",
      "1769",
      "1679",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1669"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_644",
    "question": "Establecieron dentro de las misiones (jesuitas) la primera imprenta del Río de la Plata que no fue importada de Europa",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Padre Juan Bautista Neuman",
      "Padre José Serano",
      "Obispo de Guerra",
      "A y B son Correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son Correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_645",
    "question": "Era un rico comerciante y poseía una flotilla de barcas, se hallaba establecido en Asunción y estaba casado con una criolla paraguaya, llamada Francisco Gonzales, emparentada con los sacerdotes de la orden jesuitas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Obispo Fray Bernardino de Cárdenas",
      "Fernando de Mompox",
      "Antequera",
      "Diego Reyes de Balmaceda",
      "Marqués de Castelfuerte"
    ],
    "correctAnswer": "Diego Reyes de Balmaceda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_646",
    "question": "Aparecieron los primeros frailes de la Orden Dominica",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1700",
      "1639",
      "1641",
      "1604",
      "1583"
    ],
    "correctAnswer": "1700"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_647",
    "question": "El grito ‘común’ en las manifestaciones apareció por primera vez en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1521 en el Río de la Plata",
      "1544 en Buenos Aires",
      "1554 en Asunción",
      "1522 en España",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1522 en España"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_649",
    "question": "Fernando Mompox llega a territorio paraguayo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El 25 de agosto de 1724",
      "En Julio de 1721",
      "El 5 de Julio de 1731",
      "En julio de 1720",
      "El 15 de septiembre de 1733"
    ],
    "correctAnswer": "En julio de 1720"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_650",
    "question": "Baltasar García Ros es derrotado por los paraguayos sublevados a orillas del Tebicuary el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de julio de 1721",
      "25 de julio de 1730",
      "5 de julio de 1731",
      "25 de agosto de 1724",
      "15 de septiembre de 1733"
    ],
    "correctAnswer": "25 de agosto de 1724"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_651",
    "question": "El Dr. José de Antequera y Castro llegó al Paraguay en calidad de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rey",
      "Juez",
      "Comisionado",
      "Virrey",
      "Intermediario"
    ],
    "correctAnswer": "Juez"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_652",
    "question": "La revolución culmina el ____________, cuando nuevamente Bruno Mauricio de Zabala marcha contra Asunción, derrotando esta vez a los comuneros",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de marzo de 1735",
      "15 de septiembre de 1733",
      "5 de julio de 1731",
      "25 de agosto de 1734",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "14 de marzo de 1735"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_653",
    "question": "García Ros es derrotado por los paraguayos sublevados a orillas del Tebicuary, Comandaron el ejército miliciano paraguayos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sebastián Fernández Montiel",
      "José de Urrunaga",
      "Antonio Ruiz de Arellano",
      "A B C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_654",
    "question": "Luego de la muerte de Ruyloba, el pueblo elige a _________ como gobernador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Antequera",
      "Juan de Mena",
      "Juan de Arregui",
      "José de Armendáriz",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Juan de Arregui"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_655",
    "question": "Dispuso que el gobernador de Buenos Aires, Bruno Mauricio de Zabala, sofoque la insurrección y restituya a los Jesuitas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Marqués de Castelfuerte",
      "Fernando Mompox",
      "Fray Bernardino de Cárdenas",
      "Bruno Mauricio Zabala",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Marqués de Castelfuerte"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_656",
    "question": "Antequera y Mena fueron ajusticiados en Perú el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "5 de julio de 1731",
      "5 de febrero de 1732",
      "11 de septiembre de 1733",
      "25 de agosto de 1724",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "25 de agosto de 1724"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_657",
    "question": "El desencadenante de la revolución comunera contra los Jesuitas en el siglo XVIII Fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Jesuitas obtienen del Rey indios Payaguaes capturado en guerras de territorio chaqueño",
      "El Gobernador sometió a prisión a Don José de Ávalos y Mendoza; y Don José de Antequera y Castro",
      "Reyes logró el apoyo del Virrey de Perú por mediación jesuita, lo que suscitó la resistencia asuncena",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_658",
    "question": "Los comuneros decidieron crear una Junta Gubernativa eligiendo a ________ como cabeza",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Miguel Garay",
      "Juan de Mena",
      "José Luis Bareiro",
      "Antequera",
      "Bernardino de Cárdenas"
    ],
    "correctAnswer": "Antequera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_659",
    "question": "Manuel Agustín de Ruyloba, elegido nuevo gobernador, viene para buscar la pacificación de la provincia de Paraguay, por como Ruyloba apoyaba a los jesuitas ________ fue derrotado y muerto",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El 5 de julio de 1731",
      "El 15 de septiembre de 1733",
      "En julio de 1730",
      "En junio de 1730",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El 5 de julio de 1731"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_660",
    "question": "García Ros es derrotado por los paraguayos sublevados a orillas del Tebicuary, comandaron el ejército Paraguayo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan de Mena",
      "José de Armendáriz",
      "Miquel Garay",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_661",
    "question": "El Franciscano Juan de Aguerri retorno a su diócesis dejando en el gobierno del Paraguay a _______, quien es el último jefe de comuneros",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mauricio de Zabala",
      "Juan de Mena",
      "Antequera",
      "Cristóbal Domínguez de Ovelar",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Cristóbal Domínguez de Ovelar"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_662",
    "question": "Bruno Mauricio de Zabala invistió como gobernador a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fernando Mompox",
      "Martín de Barúa",
      "Antequera",
      "Bernardino de Cárdenas",
      "Manuel Agustín de Ruyloba"
    ],
    "correctAnswer": "Antequera"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_663",
    "question": "El Virrey de Perú nombró en _______ a Ignacio Soroeta como nuevo gobernador de Paraguay, a quien el cabildo, motivado por Mompox, le impidió hacerse cargo del gobierno",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1731",
      "1732",
      "1725",
      "1724",
      "1730"
    ],
    "correctAnswer": "1731"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_664",
    "question": "El Dr. José de Antequera y Castro llegó al Paraguay en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Julio de 1721",
      "Junio de 1721",
      "Marzo de 1721",
      "Mayo de 1721",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Julio de 1721"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_665",
    "question": "Las sanciones impuestas por Bruno Mauricio de Zabala a la provincia fueron las siguientes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La muerte por horca y descuartizamientos de varios comuneros",
      "La obligación de todas las personas que debían acatar, respetar y reverenciar las ordenes civiles",
      "Declaró que la Real Provisión de 1537 ya no estaba en vigencia",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_666",
    "question": "El Retorno de Diego de Reyes Balmaceda al cargo de gobernador se tornó imposible por la oposición",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del Obispo Fray Bernardino de Cárdenas",
      "Del Cabildo de Asunción",
      "Del Cabildo de Lima",
      "De la audiencia de charcas",
      "De los comuneros"
    ],
    "correctAnswer": "Del Cabildo de Asunción"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_667",
    "question": "La noticia del ajusticiamiento de Antequera y Mena llegó a Asunción en __________ y como consecuencia una multitud volvió a expulsar a los jesuitas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Febrero de 1732",
      "Julio de 1731",
      "Julio de 1730",
      "Julio de 1721",
      "1721"
    ],
    "correctAnswer": "Julio de 1721"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_668",
    "question": "Dr. José de Antequera conoce en la cárcel de Lima a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Martín Barúa",
      "Manual Agustín de Ruyloba",
      "Fernando Mompox",
      "Bernardino de Cárdenas",
      "García Ros"
    ],
    "correctAnswer": "Martín Barúa"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_669",
    "question": "El virrey del Río de la Plata se crea el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1 de agosto de 1776",
      "24 de julio de 1710",
      "1 de octubre de 1777",
      "14 de marzo de 1735",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1 de agosto de 1776"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_670",
    "question": "Intercambiaba el emplazamiento de la Colonia do Sacramento con unos territorios donde se encontraba 7 pueblos jesuitas entre los ríos Ybycuí y Uruguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Portugal devolvía a España un extenso territorio comprendido entre el océano Atlántico y el río Uruguay",
      "España cedía a Portugal parte de la laguna Merín y tierras del Amazonas y devolvía Santa Catalina",
      "Solo A es correcta",
      "B y C son correctas",
      "El Tratado de Permuta se consumó en el año"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_671",
    "question": "Bernardo de Velazco gobernó desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1796 hasta 1806",
      "1772 hasta 1778",
      "1787 hasta 1796",
      "1778 hasta 1787",
      "1806 hasta 1811"
    ],
    "correctAnswer": "1806 hasta 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_672",
    "question": "El Rey Carlos III, decretó en ______ la expulsión de la compañía de Jesús, quienes decidieron acatar la orden y abandonar las misiones",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1756",
      "1771",
      "1767",
      "1750",
      "1753"
    ],
    "correctAnswer": "1750"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_673",
    "question": "Joaquín Alós y Brú gobernó desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1796 hasta 1787",
      "1806 hasta 1811",
      "1787 hasta 1796",
      "1772 hasta1778",
      "1778 hasta 1787"
    ],
    "correctAnswer": "1806 hasta 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_674",
    "question": "El tratado de San Ildefonso fue firmado el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 de febrero de 1756",
      "15 de junio de 1767",
      "14 de marzo de 1776",
      "13 de agosto de 1756",
      "1 de octubre de 1777"
    ],
    "correctAnswer": "10 de febrero de 1756"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_675",
    "question": "Los últimos gobernadores coloniales fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Pedro Melo de Portugal",
      "Bernardo de Velazco",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Agustín Fernando de Pinedo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_677",
    "question": "El Virreinato del Río de la Plata divide a éste en ______ distritos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "6",
      "9",
      "8",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_678",
    "question": "Pedro Melo de Portugal y Villena Gobernó desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1806 hasta 1811",
      "1778 hasta 1787",
      "17778 hasta 1787",
      "1796 hasta 1806",
      "1772 hasta 1778"
    ],
    "correctAnswer": "1806 hasta 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_679",
    "question": "Como consecuencia directa del Tratado de Madrid o Permuta los jesuitas y los nativos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se Rinden",
      "Deciden abandonar sus tierras",
      "Invocan una Junta Gubernativa",
      "Deciden Sublevarse y abandonar su territorio",
      "Ninguna es Correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es Correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_680",
    "question": "Lázaro de Rivera y Espinoza gobernó desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1806 hasta 1811",
      "1787 hasta 1796",
      "1772 hasta 1778",
      "1796 hasta 1806",
      "1778 hasta 1787"
    ],
    "correctAnswer": "1806 hasta 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_681",
    "question": "El establecimiento de las intendencias en la época colonial comenzó a aplicarse en América en la segunda mitad del siglo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "XV",
      "XVIII",
      "XVI",
      "XIII",
      "XIX"
    ],
    "correctAnswer": "XV"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_682",
    "question": "La Colonia do Sacramento fue emplazada por los portugueses en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1680",
      "1750",
      "1730",
      "1753",
      "1756"
    ],
    "correctAnswer": "1750"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_683",
    "question": "En su gobierno se firma el tratado San Ildefonso",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Bernardo de Velazco",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena",
      "Lázaro de Rivera y Espinoza"
    ],
    "correctAnswer": "Agustín Fernando de Pinedo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_684",
    "question": "El Tratado de Permuta se consumó en la localidad de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción",
      "Lima",
      "Madrid",
      "España",
      "Portugal"
    ],
    "correctAnswer": "Madrid"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_685",
    "question": "Agustín Fernando de Pinedo gobernó desde",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1772 hasta 1778",
      "1787 hasta 1796",
      "1778 hasta 1787",
      "1796 hasta 1806",
      "1806 hasta 1811"
    ],
    "correctAnswer": "1806 hasta 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_686",
    "question": "Las obras más sobresalientes en materias de gobierno político enmarcado en las Reformas Borbónicas fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La creación del Virreinato",
      "El establecimiento de las Intendencias",
      "La exclusión de la compañía de Jesús",
      "A B C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_687",
    "question": "En los Tiempos coloniales, el control de orden público correspondía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A la Policía",
      "Al Miliciano",
      "Al Cabildo",
      "Al Carabinero",
      "A los Oficiales de Buenos Aires"
    ],
    "correctAnswer": "Al Cabildo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_688",
    "question": "Se funda el Fuerte Bordón (actual Fuerte Olimpo) por _____en 1792",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Antonio de Zabala y Delgadillo",
      "Bernardo de Velazco",
      "Manuel Cabañas",
      "Manuel Belgrano",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "José Antonio de Zabala y Delgadillo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_689",
    "question": "Durante su gobierno se estableció el Estanco del Tabaco y se habilita el Colegio Seminario San Carlos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Lázaro de Rivera y Espinoza",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena",
      "Bernardo de Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera y Espinoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_690",
    "question": "Los ingleses invadieron el Río de la Plata en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1806 y 1807",
      "1810 y 1811",
      "1805 y 1806",
      "1808 y 1807",
      "1809 y 1810"
    ],
    "correctAnswer": "1806 y 1807"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_691",
    "question": "Trató de frenar a los portugueses en el norte, pero fracasó y por ello mandó establecer el Fuerte San José sobre el Río Apa, pero fue exterminada su guarnición por los portugueses",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Lázaro de Rivera Espinoza",
      "Bernardo de Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera Espinoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_692",
    "question": "Las causas económicas de la independencia nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La instauración del Puerto Preciso de Santa Fe",
      "Las invasiones inglesas al Río de la Plata",
      "Sólo las peninsulares, podían ocupar cargos públicos",
      "La revolución comunera",
      "La revolución Francesa"
    ],
    "correctAnswer": "La instauración del Puerto Preciso de Santa Fe"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_693",
    "question": "Fue el último gobernador Español",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Lázaro de Rivera Espinoza",
      "Pedro Melo de Portugal Y Villena",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Bernardo de Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera Espinoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_694",
    "question": "Durante su gobierno manda fundar Concepción es creado el Virreinato del Río de la Plata",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Lázaro de Rivera y Espinoza",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena",
      "Bernardo de Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Joaquín Alós y Brú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_695",
    "question": "La independencia de las Trece Colonias Inglesas fue el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "4 de julio de 1776",
      "24 de julio de 1810",
      "19 de enero de 1811",
      "01 de agosto de 1776",
      "19 de marzo de 1777"
    ],
    "correctAnswer": "4 de julio de 1776"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_696",
    "question": "Las causas sociales de la independencia nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Revolución Comunera",
      "Sólo los peninsulares podían ocupar cargos públicos, y tenían todos los derechos y privilegios",
      "La instauración del Puerto Preciso de Santa Fe",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_697",
    "question": "En su gobierno manda a levantar un censo que arrojó la cantidad de 37 ciudades y Villas de Españoles y Criollos, 26 pueblos de indios y 3 pueblos de pardos (Areguá, Emboscada y Tavapy)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bernardo de Velazco",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Lázaro de Rivera Espinoza",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera Espinoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_698",
    "question": "Las causas políticas de la independencia nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La revolución de mayo. Pronunciamiento del 25 de mayo de 1810",
      "Las invasiones inglesas al Río de la Plata",
      "La abdicación del Rey Carlos IV",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_699",
    "question": "Con su nombramiento se reintegran al Paraguay los treinta pueblos de las misiones jesuíticas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bernardo de Velazco",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Lázaro de Rivera Espinoza",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena"
    ],
    "correctAnswer": "Lázaro de Rivera Espinoza"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_700",
    "question": "En los tiempos Coloniales, la protección del Gobernador era emprendida por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Cabildo",
      "Policías",
      "Milicianos",
      "Carabineros",
      "Oficiales de Buenos Aires"
    ],
    "correctAnswer": "Carabineros"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_701",
    "question": "Fue el primer gobernador intendente del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena",
      "Bernardo de Velazco",
      "Lázaro de Rivera y Espinoza"
    ],
    "correctAnswer": "Joaquín Alós y Brú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_702",
    "question": "La Junta de Buenos Aires envía al _____ en su intento de que el Paraguay forme parte de su jurisdicción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Velazco",
      "Gral. Manuel Belgrano",
      "Manuel Cavañas",
      "Fulgencio Yegros",
      "Manuel Gamarra"
    ],
    "correctAnswer": "Gral. Manuel Belgrano"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_703",
    "question": "Redacto un ‘‘Reglamento de los Cuerpos de Milicias de Infantería y Dragones de la Provincia del Paraguay’’ en 1790 con 11 títulos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bernardo de Velazco",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Lázaro de Rivera y Espinoza",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Pedro Melo de Portugal y Villena"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardo de Velazco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_704",
    "question": "Las causas ideológicas de la independencia nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La revolución Francesa",
      "La difusión de ideas de Libertad, Igualdad y Fraternidad",
      "La revolución comunera (1717 – 1735)",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_705",
    "question": "Encabeza un cabildo abierto el 24 de julio de 1810",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bernardo de Velazco",
      "Agustín Fernando de Pinedo",
      "Lázaro de Rivera y Espinoza",
      "Joaquín Alós y Brú",
      "Pedro Melo de Portugal y Villera"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardo de Velazco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_706",
    "question": "Vicente Ignacio Iturbe llega a la residencia de Velazco _______ con una carta de Pedro Juan Caballero",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Antes de la media noche",
      "Después del medio día",
      "Después de la media noche",
      "Antes del medio día",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Después de la media noche"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_707",
    "question": "Las fuerzas paraguayas comandadas por Cabañas y Gamarra vencieron al Gral. Manuel Belgrano",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En Paraguarí",
      "En Cerro Corá",
      "A orillas del Río Tacuary",
      "A orillas del Río Paraná",
      "En la batalla de Cerro Porteño"
    ],
    "correctAnswer": "A orillas del Río Tacuary"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_708",
    "question": "El Gobernador Velazco y el Gral. Manuel Belgrano se enfrentan en una Batalla llamada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguarí",
      "Yaguarón",
      "Cerro León",
      "Cerro Corá",
      "Cerro Porteño"
    ],
    "correctAnswer": "Cerro Porteño"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_709",
    "question": "El primer Triunvirato queda constituido el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16 de junio de 1811",
      "16 de mayo de 1811",
      "16 de julio de 1811",
      "16 de marzo de 1811",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "16 de mayo de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_710",
    "question": "José de Abreu llega a Asunción para",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poner a la provincia bajo protección de Virrey de Lima",
      "Poner a la provincia bajo protección de España",
      "Poner a la provincia bajo protección de Europa",
      "Poner a la provincia bajo protección de Perú",
      "Poner a la provincia bajo protección de Portugal"
    ],
    "correctAnswer": "Poner a la provincia bajo protección de Portugal"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_711",
    "question": "La Independencia del Paraguay se produce el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 y 15 de marzo de 1811",
      "13 y 15 de marzo de 1810",
      "15 y 16 de mayo de 1811",
      "14 y 15 de mayo de 1810",
      "14 y 15 de mayo de 1811"
    ],
    "correctAnswer": "14 y 15 de mayo de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_712",
    "question": "Estaba de guardia _________ en la noche de la revolución",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mauricio José Troche",
      "Pedro Juan Cavallero",
      "José de Abreu",
      "Diego Souza",
      "Velazco"
    ],
    "correctAnswer": "Mauricio José Troche"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_713",
    "question": "Velazco recurre __________ para tratar de llegar a una solución (tras reiterado mensaje de rendición por parte de Cavallero, mediante Iturbe), pero no es aceptada por los revolucionarios",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Obispo García Panés",
      "José de Abreu",
      "Diego de Sousa",
      "Solo B es correcta",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Obispo García Panés"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_714",
    "question": "La Junta de Buenos Aires envía al Gral. Manuel Belgrano, al mando de unos ______hombres",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1000",
      "1400",
      "1200",
      "1100",
      "1300"
    ],
    "correctAnswer": "1200"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_715",
    "question": "En la Carta de Pedro Juan Cavallero al Gobernador Velazco exigía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que los miembros debían ser destituidos y puestos en prisión",
      "Había que cerrar la Casa de Gobierno y el Cabildo",
      "Debían separarse del lado del Gobernador a su sobrino y al ministro tesorero",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_716",
    "question": "Velazco vio que toda resistencia era imposible y decide capitular. El pueblo congregado en la plaza, gritó ________",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Viva el Paraguay",
      "Viva la Fraternidad",
      "Viva la Provincia",
      "Viva la Unión",
      "Viva la Libertad"
    ],
    "correctAnswer": "Viva la Unión"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_717",
    "question": "El Teniente José de Abreu llega a Asunción el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "19 de enero de 1811",
      "14 de mayo de 1811",
      "4 de marzo de 1811",
      "09 de mayo de 1811",
      "30 de septiembre de 1811"
    ],
    "correctAnswer": "09 de mayo de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_718",
    "question": "El primer Triunvirato estaba compuesto por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Velazco, Juan Valeriano de Zeballos y Dr. José Gaspar Rodríguez de Francia",
      "Velazco, Dr. Francia y Dr. Ventura de Bedoya",
      "Dr. Francia, Mariano Antonio Molas y Velazco",
      "Juan Valeriano de Zeballos, Velazco y Mariano Roque Alonso",
      "Ninguna es Correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es Correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_719",
    "question": "En la revolución de 1811. _______ debía tomar el cuartel a la hora de la queda, cuando el mayor de la plaza de la Cuesta, saliera para la ronda habitual",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ignacio Iturbe",
      "Pedro Juan Cavallero",
      "Mauricio José Troche",
      "José de Abreu",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Mauricio José Troche"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_721",
    "question": "El Gobernador Velazco con su ejército se enfrenta al Gral. Manuel Belgrano en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción",
      "Yaguaron",
      "Guairá",
      "Paraguarí",
      "Buenos Aires"
    ],
    "correctAnswer": "Guairá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_722",
    "question": "El 16 de mayo, queda constituido el nuevo gobierno, a las 8 de la mañana el Dr. Francia llega al cuartel, su primera disposición fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Destituir el Gobierno",
      "Destituir a Velazco",
      "Suspender el envío de emisarios que comunicaría a Buenos Aires la Revolución",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_723",
    "question": "El Gobernador Velazco y el Gral. Manuel Belgrano se enfrentan el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "19 de enero de 1811",
      "19 de junio de 1810",
      "18 de julio de1811",
      "19 de julio de 1810",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "19 de enero de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_724",
    "question": "Cavallero, despacha a Iturbe hasta la casa de Velazco, intimándole un plazo de ____ minutos para una respuesta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25",
      "15",
      "45",
      "35",
      "55"
    ],
    "correctAnswer": "15"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_725",
    "question": "Los revolucionarios de 1811 salieron a las calles a las ____ de la noche",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "8",
      "7",
      "9",
      "11",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_726",
    "question": "La Junta Superior Gubernativa no debía durar más de ____ años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "5",
      "3",
      "1",
      "4",
      "2"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_727",
    "question": "Sólo _____ españoles concurrieron en el primer congreso nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "7",
      "8",
      "4",
      "10",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_728",
    "question": "Presidieron el primer congreso nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia, Capitán Zevallos y el Capitán Pedro Juan Cavallero",
      "Dr. Francia, Capitán Pedro Juan Cavallero y Mariano Roque Alonso",
      "Dr. Fernando de la Mora, Capitán Zevallos y Mariano Roque Alonso",
      "Dr. Francia, Capitán Zevallos y Mariano Roque Alonso",
      "Ninguna es Correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es Correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_729",
    "question": "Llegaron a Asunción los comisionados de Buenos Aires (Belgrano y Echeverría)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A finales de septiembre de 1811",
      "El 12 de octubre de 1811",
      "20 de julio de 1811",
      "28 de agosto de 1811",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A finales de septiembre de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_730",
    "question": "A moción de _________ propuso que el gobierno provisorio fuese sustituido por el de una junta compuesta por un presidente y cuatro vocales",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Roque Alonso",
      "Mariano Antonio Molas",
      "Dr. Francia",
      "Dr. Fernando de la Mora",
      "Capitán Pedro Juan Cavallero"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_731",
    "question": "Lo que impulsó al Dr. Francia a Volver a sus funciones (de vocal en la Junta Superior Gubernativa) fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Federación",
      "Buenos Aires acepta las condiciones de Paraguay",
      "Se aproximaba una misión diplomática de Buenos Aires",
      "La nota del 20 de julio de 1811",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Se aproximaba una misión diplomática de Buenos Aires"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_732",
    "question": "En el primer congreso nacional se decretó que",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se formase un Triunvirato",
      "El gobierno pase a cargo del Dr. Francia",
      "El gobierno fuera sustituido por una junta compuesta de cuatro vocales y un presidente",
      "Se destituya al Dr. Francia",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "El gobierno fuera sustituido por una junta compuesta de cuatro vocales y un presidente"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_733",
    "question": "Las conclusiones del congreso (respecto a la federación) fueron enviadas al congreso porteño, mediante la nota del",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "28 de agosto de 1811",
      "17 de junio de 1811",
      "09 de junio de 1811",
      "20 de julio de 1811",
      "06 de septiembre de 1811"
    ],
    "correctAnswer": "28 de agosto de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_734",
    "question": "Se destituye al ex gobernador Velazco del Triunvirato el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "09 de julio de 1811",
      "19 de junio de 1811",
      "29 de julio de 1811",
      "09 de junio de 1811",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "09 de julio de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_735",
    "question": "Por primera vez en el Río de la Plata se lanzó la idea de la federación como medio de evitar la disgregación del virreinato. Esto fue hecho en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El segundo congreso nacional",
      "El primer triunvirato",
      "La Junta Superior Gubernativa",
      "El segundo Triunvirato",
      "La dictadura temporal"
    ],
    "correctAnswer": "La Junta Superior Gubernativa"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_736",
    "question": "El Dr. Francia, disgustado por el actual de ciertos vocales, se alejó y se retira a su quinta de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybyray",
      "Paraguarí",
      "Yabebyry",
      "Arroyito",
      "Itacua"
    ],
    "correctAnswer": "Ybyray"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_737",
    "question": "El primer congreso nacional estaba integrado por miembros de cuerpos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Civiles",
      "Eclesiástico de la sociedad",
      "Militares",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_738",
    "question": "La Junta de Buenos Aires envía a su vocal, el Dr. Manuel Belgrano y al Juez Anastasio Echeverría, con la misión de obtener que el Paraguay quede sujeto a Buenos Aires, el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "06 de septiembre de 1811",
      "20 de julio de 1811",
      "09 de junio de 1811",
      "01 de agosto de 1811",
      "17 de junio de 1811"
    ],
    "correctAnswer": "01 de agosto de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_739",
    "question": "La Junta Superior Gubernativa, su presidente era",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. José Gaspar Rodríguez de Francia",
      "Don Fernando de la Mora",
      "Pedro Juan Cavallero",
      "Coronel Fulgencio Yegros",
      "Presbítero Xavier Bogarín"
    ],
    "correctAnswer": "Coronel Fulgencio Yegros"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_740",
    "question": "El reemplazo de la Junta Superior Gubernativa debía realizarse vía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Orden Político",
      "Congreso Nacional",
      "Congreso General",
      "Orden Público",
      "Juicio Político"
    ],
    "correctAnswer": "Congreso General"
  },
  {
    "id": "history_1757270872921_741",
    "question": "El primer congreso nacional fue inaugurado el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16 de mayo de 1811",
      "09 de junio de 1811",
      "17 de junio de 1811",
      "20 de julio de 1811",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "16 de mayo de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_742",
    "question": "El tratado que articuló los acuerdos ‘’convenientes a la unión y común felicidad de ambas provincias y demás confederadas’’ es el tratado de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20 de julio de 1811",
      "12 de octubre de 1811",
      "28 de agosto de 1811",
      "17 de junio de 1811",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "20 de julio de 1811"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_743",
    "question": "En el primer congreso nacional concurrieron menos de______ congresistas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "200",
      "300",
      "100",
      "400",
      "500"
    ],
    "correctAnswer": "300"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_744",
    "question": "La nota del 20 de julio de 1811 contenía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La idea de la federación paraguaya",
      "La Junta paraguaya se gobernaría por sí misma",
      "La Junta de buenos Aires no podía ejercer ningún derecho sobre ella",
      "B y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_745",
    "question": "Los vocales de la Junta Superior Gubernativa eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia – Capitán Pedro Juan Cavallero",
      "Presbítero Xavier Bogarín – Don Fernando de la Mora",
      "Coronel Fulgencio Yegros – Don Fernando de la Mora",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia – Capitán Pedro Juan Cavallero"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_746",
    "question": "En el segundo congreso nacional ________ amenazó con asfixiar económicamente al país en caso de oposición (en caso de no unirse a las Provincias Unidas)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Herrera",
      "Dr. Francia",
      "Yegros",
      "De la Mora",
      "Bogarin"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_747",
    "question": "Fernando de la Mora fue expulsado de la Junta Superior Gubernativa a medianos del mes de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Septiembre de 1812",
      "Octubre de 1811",
      "Diciembre de 1813",
      "Septiembre de 1813",
      "Diciembre de 1812"
    ],
    "correctAnswer": "Septiembre de 1813"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_748",
    "question": "El Dr. Francia anuncia su propósito de retirarse de la junta, a menos que se convoque a un congreso nacional, posteriormente la Junta acusa al Dr. Francia de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Querer superar con sus intereses, los de la nación",
      "De traición",
      "De querer formar su propio gobierno",
      "De conspirar con el Paraguay",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Querer superar con sus intereses, los de la nación"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_749",
    "question": "La prohibición de contraer matrimonio a los europeos con mujeres blancas ocurrió en el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Triunvirato",
      "Segundo Triunvirato",
      "Consulado de Dr. Francia y Yegros",
      "Segundo congreso nacional",
      "Primer Congreso nacional"
    ],
    "correctAnswer": "Consulado de Dr. Francia y Yegros"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_750",
    "question": "Asistieron al segundo congreso nacional _____ diputados",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1000",
      "300",
      "800",
      "500",
      "2000"
    ],
    "correctAnswer": "300"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_751",
    "question": "El día _______ fueron exiliados a Corrientes un centenar de prominentes realistas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "03 de octubre de 1814",
      "03 de enero de 1814",
      "05 de enero de 1813",
      "05 de enero de 1814",
      "06 de marzo de 1814"
    ],
    "correctAnswer": "03 de enero de 1814"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_752",
    "question": "Presidió el segundo congreso nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia",
      "Pedro Jua Cavallero",
      "Fulgencio Yegros",
      "Xavier Bogarín",
      "Fernando de la Mora"
    ],
    "correctAnswer": "Pedro Jua Cavallero"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_753",
    "question": "El consulado de 1813 tenía la obligación de cuidar por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La conservación de la República",
      "La seguridad y defensa de la Provincia",
      "La defensa de la República",
      "Solo B es correcta",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La conservación de la República"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_755",
    "question": "Fueron investidos ___________ en calidad de ‘’Cónsules de la República del Paraguay’’ en 1813",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia",
      "Yegros",
      "Cavallero",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_756",
    "question": "En el consulado de 1813 se dispuso la reunión anual de un Congreso que debería celebrarse cada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3 de enero",
      "3 de octubre",
      "15 de octubre",
      "10 de octubre",
      "12 de octubre"
    ],
    "correctAnswer": "15 de octubre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_757",
    "question": "El segundo congreso nacional abrió sus sesiones el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 de octubre de 1813",
      "12 de octubre de 1813",
      "03 de enero de 1814",
      "03 de octubre de 1814",
      "30 de septiembre de 1813"
    ],
    "correctAnswer": "30 de septiembre de 1813"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_758",
    "question": "Se fulminó a los europeos con la absoluta prohibición de contraer matrimonio con mujeres blancas el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "05 de enero de 1814",
      "15 de octubre de 1815",
      "06 de marzo de 1814",
      "03 de octubre de 1814",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "05 de enero de 1814"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_759",
    "question": "En el segundo congreso se estableció",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sufragio no Universal",
      "Se proclama República al Paraguay",
      "Se crea el Consulado",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_760",
    "question": "Se encomendó la redacción de un Reglamento de Gobierno a los renunciantes (Dr. Francia y Cavallero) quienes lo presentaron el _______, y ese mismo día en congreso lo sancionó por aclamación",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 de octubre de 1814",
      "12 de octubre de 1813",
      "05 de enero de 1814",
      "03 de octubre de 1813",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "10 de octubre de 1814"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_761",
    "question": "En el tratado del 12 de octubre de 1811 se estipula",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se extingue el estanco del Tabaco",
      "Entendía en la faz política de las relaciones entre las dos provincias",
      "Paraguay cobraría la sisa y el arbitrio que la yerba pagaba anteriormente a Buenos Aires",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_762",
    "question": "El tercer congreso nacional inició sus sesiones el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "06 de marzo de 1814",
      "05 de enero de 1814",
      "30 de septiembre de 1814",
      "03 de octubre de 1814",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "06 de marzo de 1814"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_763",
    "question": "El Dr. Francia retruca las acusaciones de la Junta, y dimite de su cargo de forma irrevocable, estando ________ alejado del Poder",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1 año",
      "11 meses",
      "6 meses",
      "1 años y medio",
      "15 meses"
    ],
    "correctAnswer": "11 meses"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_764",
    "question": "Los cónsules tendrían jurisdicción y autoridad iguales",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las tropas y armamentos debían ser distribuidas por mitad entre los cónsules",
      "Se dispuso que el congreso debía reunirse cada 15 de octubre",
      "Todas las anteriores",
      "Ninguna de las anteriores",
      "En el segundo congreso se estableció"
    ],
    "correctAnswer": "Todas las anteriores"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_765",
    "question": "No enviar diputados al congreso de las Provincias Unidas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sufragio Universal",
      "Se crea el Triunvirato",
      "A y B son correctas",
      "Todas son correctas",
      "Se le declara Dictador Perpetuo de la República al Dr. Francia en el"
    ],
    "correctAnswer": "Sufragio Universal"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_766",
    "question": "En el tercer congreso nacional se dispuso la reunión anual del congreso cada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mes de junio",
      "Mes de marzo",
      "Mes de octubre",
      "Mes de setiembre",
      "Mes de mayo"
    ],
    "correctAnswer": "Mes de mayo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_767",
    "question": "Propuso al Dr. Francia como dictador",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Yegros",
      "Mariano Antonio Molas",
      "Cavallero",
      "Del a Mora",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Antonio Molas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_768",
    "question": "El Dr. Francia muere a la edad de _____ años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "70",
      "80",
      "74",
      "84",
      "78"
    ],
    "correctAnswer": "74"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_769",
    "question": "Se liberaron a las comunidades religiosas de toda obediencia hacia sus superiores del exterior, militares o eclesiásticos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los cargos públicos, civiles, debían ser ejercidos únicamente por paraguayos",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas",
      "Hubo una conspiración contra el Dr. Francia en",
      "1820"
    ],
    "correctAnswer": "1820"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_770",
    "question": "El cuarto congreso nacional se reúne el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "30 de mayo de 1816",
      "30 de marzo de 1816",
      "30 de enero de 1816",
      "30 de setiembre de 1816",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "30 de mayo de 1816"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_771",
    "question": "Los congresos que fueron convocados en la dictadura perpetua fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3",
      "5",
      "1",
      "2",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_772",
    "question": "Presidio el tercer congreso nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Yegros",
      "Cavallero",
      "De la Mora",
      "Carlos Antonio López",
      "Dr. Francia"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_773",
    "question": "En la dictadura perpetua, los congresos serían convocados",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cada vez que el dictador lo considere necesario",
      "Cada 1 año",
      "Cada vez que la república lo considere necesario",
      "Cada vez que sea necesario",
      "Cada vez que la provincia lo considere necesario"
    ],
    "correctAnswer": "Cada vez que el dictador lo considere necesario"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_774",
    "question": "La iglesia pasó a ser dependencia del Estado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas",
      "En el tercer congreso nacional se dispuso",
      "Disminuir el número de diputados a 250",
      "Recoger el juramento del dictador"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_775",
    "question": "Reunión anual de congreso cada mes de mayo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Todas las anteriores",
      "Solo B es correcta",
      "El Dr. Francia muere el",
      "30 de septiembre de 1841",
      "20 de septiembre de 1840"
    ],
    "correctAnswer": "20 de septiembre de 1840"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_776",
    "question": "Asistieron al cuarto congreso nacional______ congresistas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "250",
      "150",
      "350",
      "450",
      "600"
    ],
    "correctAnswer": "150"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_777",
    "question": "Se dispuso fijar el sueldo del dictador (Dr. Francia) en______ pesos anuales, suma que el dictador rechazó y solo aceptó _____ pesos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10000 – 5000",
      "11000 – 5000",
      "15000 – 9000",
      "20000 – 10000",
      "12000 – 7000"
    ],
    "correctAnswer": "12000 – 7000"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_778",
    "question": "En el tercer congreso nacional aconsejó la formación de un gobierno personal parar la mejor defensa de la independencia nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Francia",
      "Yegros",
      "Mariano Antonio Molas",
      "Belgrano",
      "Ninguna de las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Antonio Molas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_779",
    "question": "Tras la muerte del Dr. Francia se conforma una Junta Provisional precedida por el Alcalde ______ y los comandantes de los cuatro cuarteles de la ciudad ________",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Antonio Molas – Capitán Agustín Cañete y los tenientes Ramón Maldonado, Pablo Pereira y Gabino Alfonzo",
      "Mariano Antonio Ortiz – Capitán Agustín Cañete y los tenientes Ramón Maldonado, Pablo Pereira y Gabino Alfonzo",
      "Mariano Roque Alonso – Capitán Agustín Cañete y los tenientes Ramón Maldonado, Pablo Cañete y Gabino Alfonzo",
      "Mariano Antonio Ortiz – Capitán Agustín Cañete y los tenientes Ramón Maldonado, Pablo Pereira y Gabino Arroyo",
      "Ninguna de las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Antonio Ortiz – Capitán Agustín Cañete y los tenientes Ramón Maldonado, Pablo Pereira y Gabino Arroyo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_780",
    "question": "El Dr. Francia en el tercer congreso nacional fue designado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dictador",
      "Dictador Supremo de la Provincia",
      "Dictador Supremo de la República",
      "Dictador Perpetuo de la República",
      "Dictador Perpetuo de la Provincia"
    ],
    "correctAnswer": "Dictador Supremo de la República"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_781",
    "question": "Encabezó el cuarto congreso nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Antonio Molas",
      "Dr. Francia",
      "Carlos Antonio López",
      "Francisco Solano López",
      "Fulgencio Yegros"
    ],
    "correctAnswer": "Dr. Francia"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_782",
    "question": "Encabezó la oposición alegando que la dictadura perpetua atentaba contra los principios republicanos",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Artigas",
      "Agustín Cañete",
      "Mariano Antonio Molas",
      "Mariano Antonio Ortiz",
      "Gabino Arroyo"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Antonio Molas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_783",
    "question": "La ‘’ley que establece la administración política de la República del Paraguay’’ nombre presidente a __________ por un periodo de ____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Carlos Antonio López – 10 años",
      "Francisco Solano López – 5 años",
      "Carlos Antonio López – 5 años",
      "Dr. Francia – 5 años",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Carlos Antonio López – 10 años"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_784",
    "question": "El quinto congreso nacional se realizó el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "13 de marzo de 1844",
      "09 de febrero de 1841",
      "12 de marzo de 1841",
      "14 de setiembre de 1844",
      "22 de enero de 1841"
    ],
    "correctAnswer": "12 de marzo de 1841"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_785",
    "question": "El 09 de febrero de 1841, el control de la república fue tomado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comandante Mariano Antonio Molas",
      "Comandante Mariano Roque Alonso",
      "Carlos Antonio López",
      "Francisco Solano López",
      "Romualdo Duré"
    ],
    "correctAnswer": "Comandante Mariano Roque Alonso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_786",
    "question": "El segundo país en reconocer la Independencia del Paraguay fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Brasil",
      "Argentina",
      "Bolivia",
      "Uruguay",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_787",
    "question": "El sexto congreso nacional abrió sus sesiones el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de septiembre de 1844",
      "09 de febrero de 1841",
      "22 de enero de 1841",
      "12 de marzo de 1841",
      "13 de marzo de 1844"
    ],
    "correctAnswer": "12 de marzo de 1841"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_788",
    "question": "Carlos Antonio López fallece en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1857",
      "1860",
      "1864",
      "1862",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1857"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_789",
    "question": "El antiguo local del Cabildo, refaccionado e instituido como Palacio de Gobierno se realizó en el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sexto congreso nacional",
      "Cuarto congreso nacional",
      "Primer congreso nacional",
      "Quinto congreso nacional",
      "Segundo congreso nacional"
    ],
    "correctAnswer": "Cuarto congreso nacional"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_790",
    "question": "Don Carlos Antonio López ejerció la Presidencia en su primer periodo de _____ a ______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1844 – 1854",
      "1857 – 1862",
      "1854 – 1857",
      "1842 – 1852",
      "1852 - 1855"
    ],
    "correctAnswer": "1844 – 1854"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_791",
    "question": "En la Junta Provisional, que se conformó tras la muerte de Dr. Francia, _______ tuvo que conformarse con la secretaría de la Junta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ramón Maldonado",
      "Agustín Cañete",
      "Gabino Arroyo",
      "Pablo Pereira",
      "Policarpo Patiño"
    ],
    "correctAnswer": "Policarpo Patiño"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_792",
    "question": "El Presidente (nombrado por la ‘’Ley que establece la administración política de la República del Paraguay’’) podía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nombrar ministros",
      "Era su potestad el funcionamiento de las instituciones privadas",
      "No se admitía la libertad de culto",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_793",
    "question": "Don Carlos Antonio López ejerció su tercer periodo de Presidencia desde _____ hasta _____",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1854 – 1857",
      "1842 – 1852",
      "1857 – 1862",
      "1844 – 1854",
      "1852 - 1855"
    ],
    "correctAnswer": "1844 – 1854"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_794",
    "question": "Durante el quito congreso nacional se estipuló y sus obras fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Elegir a Carlos Antonio López y a Alonso como cónsules",
      "Elegir al Dr. Francia y a Yegros como cónsules",
      "Se realizó la solemne declaración de Independencia",
      "A y C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Elegir a Carlos Antonio López y a Alonso como cónsules"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_795",
    "question": "El primer país que reconoce la independencia del Paraguay fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Argentina",
      "Bolivia",
      "Brasil",
      "Uruguay",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_796",
    "question": "__________ propuso la adopción de una constitución para la república (en el sexto congreso nacional)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Yegros",
      "Don Carlos Antonio López",
      "Mariano Roque Alonso",
      "Juan Andrés Gill",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_797",
    "question": "La ‘’Ley que establece la administración política de la República del Paraguay’’ establecía que el presidente debía ser",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Civil",
      "Religión Cristiana",
      "Capital de 7 mil pesos",
      "35 años de edad",
      "Todas las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Todas las anteriores"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_798",
    "question": "La Junta provisional, que se conformó tras la muerte del Dr. Francia, fue derrocada por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Romualdo Duré",
      "Carlos Antonio López",
      "Mariano Roque Alonso",
      "Francisco Solano López",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Romualdo Duré"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_799",
    "question": "El tercer país en reconocer la independencia del Paraguay fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Uruguay",
      "Bolivia",
      "Brasil",
      "Argentina",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_800",
    "question": "El quito congreso nacional fue precedido por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mariano Roque Alonso",
      "Francisco Solano López",
      "Carlos Antonio López",
      "Mariano Antonio Molas",
      "Juan Andrés Gill"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Antonio Molas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_801",
    "question": "Don Carlos Antonio López ejerció el segundo periodo de presidencia desde ______ hasta _______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1857 – 1862",
      "1854 – 1857",
      "1852 – 1855",
      "1844 – 1854",
      "1842 - 1852"
    ],
    "correctAnswer": "1844 – 1854"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_802",
    "question": "‘’Ley que establece la administración política de la República del Paraguay’’ fue redactada por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Carlos Antonio López",
      "Yegros y Dr. Francia",
      "Mariano Roque Alonso",
      "Juan Andrés Gill",
      "A y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y D son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_803",
    "question": "La primera moneda nacional en su anverso figuraba",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La palma y el olivo",
      "En el centro 1/12 rodeado por un círculo con la frase República del Paraguay",
      "En el centro un león con el gorro frigio",
      "A y C son correctas",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La palma y el olivo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_804",
    "question": "También reconocieron la independencia y firmaron tratados de comercio y de libre navegación con el Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Gran Bretaña y Francia",
      "Estados Unidos y Rusia",
      "Cerdeña",
      "A B C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_805",
    "question": "Urquiza comisiona a __________ para reconocer la independencia del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Antonio Pimiento Bueno",
      "Nicolas Vázquez",
      "Santiago Derqui",
      "Manuel Belgrano",
      "Rosas"
    ],
    "correctAnswer": "Santiago Derqui"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_806",
    "question": "El primer telégrafo se instaló en Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El 26 de octubre de 1850",
      "El 01 de marzo de 1847",
      "A principios de 1851",
      "A partir de 1858",
      "En 1864"
    ],
    "correctAnswer": "En 1864"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_807",
    "question": "El General López fue designado ministro en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1850",
      "1853",
      "1857",
      "1862",
      "1854"
    ],
    "correctAnswer": "1853"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_808",
    "question": "El primer trayecto del ferrocarril fue desde _______ hasta _________",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción – Trinidad",
      "Trinidad – Asunción",
      "La plaza San Francisco – Puerto",
      "Puerto – Plaza San Francisco",
      "Asunción – Luque"
    ],
    "correctAnswer": "La plaza San Francisco – Puerto"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_809",
    "question": "En _________ el mismo buque (Waterwitch), tuvo un accidente naval, donde muere un marinero estadounidense estas tensiones finalizarían en _______",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1854 – 1857",
      "1844 – 1854",
      "1851 – 1859",
      "1859 – 1862",
      "1857 – 1862"
    ],
    "correctAnswer": "1851 – 1859"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_810",
    "question": "La primera amonedación realizada en el Paraguay comenzó recién",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A principios de 1851",
      "En 1864",
      "A partir de 1858",
      "El 26 de octubre de 1850",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "En 1864"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_811",
    "question": "Brasil reconoce la independencia del Paraguay el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de septiembre de 1844",
      "12 de marzo de 1841",
      "13 de marzo de 1844",
      "22 de enero de 1841",
      "17 de julio de 1851"
    ],
    "correctAnswer": "12 de marzo de 1841"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_812",
    "question": "El Gobierno Paraguayo adquirió del Brasil una máquina de acuñar monedas, la cual fue instalada en Asunción",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A partir de 1858",
      "A principios de 1851",
      "El 1 de marzo de 1847",
      "El 26 de octubre de 1850",
      "En 1856"
    ],
    "correctAnswer": "A partir de 1858"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_813",
    "question": "El General López fue designado ministro en el ________ gobierno de Carlos Antonio López",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Primer",
      "Tercer",
      "Segundo",
      "Cuarto",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Primer"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_814",
    "question": "El Paraguay vence la mediterraneidad con",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Independencia",
      "La ayuda de Argentina",
      "La creación del Ferrocarril",
      "La creación de una marina mercante",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La creación de una marina mercante"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_815",
    "question": "La primera moneda nacional fue acuñada en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Francia",
      "Estados Unidos",
      "Rusia",
      "Inglaterra",
      "Argentina"
    ],
    "correctAnswer": "Inglaterra"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_816",
    "question": "En el reverso de la primera moneda nacional figuraba",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En el centro 1/12 rodeado por un círculo con la frase República del Paraguay",
      "En el centro un león con el gorro frigio",
      "La palma y el olivo",
      "B y C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_817",
    "question": "Brasil envía a _________ con la misión de reconocer la independencia del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Rosas",
      "José Antonio Pimiento Bueno",
      "Urquiza",
      "Nicolas Vásquez",
      "Santiago Derqui"
    ],
    "correctAnswer": "Santiago Derqui"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_818",
    "question": "La Fundición del Hierro en Paraguay se llevó a cabo en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybycuí",
      "Asunción",
      "Luque",
      "Patiño",
      "Areguá"
    ],
    "correctAnswer": "Areguá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_819",
    "question": "Argentina reconoce la independencia del Paraguay el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de septiembre de 1844",
      "17 de julio de 1852",
      "09 de febrero de 1841",
      "19 de marzo de 1844",
      "22 de enero de 1841"
    ],
    "correctAnswer": "17 de julio de 1852"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_820",
    "question": "La construcción del ferrocarril se inició",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En 1856",
      "A partir de 1858",
      "A principios de 1851",
      "El 01 de marzo de 1847",
      "El 12 de octubre de 1850"
    ],
    "correctAnswer": "En 1856"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_821",
    "question": "La primera moneda nacional empezó a circular",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El 17 de julio de 1852",
      "A principios de 1851",
      "El 14 de junio de 1861",
      "El 26 de octubre de 1850",
      "El 01 de marzo de 1847"
    ],
    "correctAnswer": "El 14 de junio de 1861"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_822",
    "question": "En la Presidencia de Francisco Solano López se estableció un campamento militar donde se adiestraba unos __________ hombres",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10.000",
      "20.000",
      "40.000",
      "30.000",
      "25.000"
    ],
    "correctAnswer": "30.000"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_823",
    "question": "La Escuela de Derecho fue creada por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Andrés Gelly",
      "Carlos Antonio López",
      "Mariano Roque Alonzo",
      "B y C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_824",
    "question": "La Academia literaria fue fundada por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Carlo Antonio López",
      "Mariano Roque Alonzo",
      "Juan Andrés Gelly",
      "A y B son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Carlo Antonio López"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_825",
    "question": "Las Campañas ofensivas de la guerra de la Triple Alianza incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Campaña de Mato Groso",
      "Campaña de Cordillera",
      "Campaña de Pikysyry",
      "A y B son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Campaña de Mato Groso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_826",
    "question": "Obras de la Presidencia de Carlos Antonio López",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Primera moneda Nacional",
      "El Ferrocarril",
      "La creación de una marina mercante",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_827",
    "question": "La Triple Alianza se constituyó el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "01 de mayo de 1865",
      "05 de marzo de 1864",
      "01 de mayo de 1864",
      "05 de mayo de 1865",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_828",
    "question": "En 1856 se convocó a un Congreso Extraordinario para reformar la ley de Administración Política en el cual se permitía",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que Francisco Solano López pudiera acceder al cargo de Presidente",
      "Le nombrara Ministro a Solano López",
      "A Francisco Solano López ir al exterior",
      "La libre navegación del Río de la Plata",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Que Francisco Solano López pudiera acceder al cargo de Presidente"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_829",
    "question": "Que cualquier ocupación del territorio paraguayo por las fuerzas Argentinas sería considerada atentatoria contra el Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que Argentina dejara Misiones en manos del Estado Paraguayo",
      "Ninguna es Correcta",
      "La fundición de hierro se inició en Paraguay",
      "En 1856",
      "El 26 de octubre de 1850"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es Correcta"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_830",
    "question": "Obras de la Presidencia de Francisco Solano López",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Establece un Campamento en Cerro León",
      "La Escuela de Derechos",
      "La Escuela Normal",
      "A B C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_831",
    "question": "La causa de la convocatoria del congreso extraordinario del 05 de marzo de 1865 fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se le reconoce el Rango de Mariscal a Francisco Solano López",
      "Se creó la medalla al mérito",
      "Se le declara la guerra a la Argentina",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_832",
    "question": "La Escuela Normal Funcionó hasta mediados de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1856",
      "1844",
      "1841",
      "1850",
      "1862"
    ],
    "correctAnswer": "1856"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_836",
    "question": "La Academia literaria, fue fundada en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1856",
      "1850",
      "1841",
      "1844",
      "1853"
    ],
    "correctAnswer": "1853"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_838",
    "question": "La Escuela de Derecho es creada en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1856",
      "1844",
      "1853",
      "1841",
      "1850"
    ],
    "correctAnswer": "1853"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_839",
    "question": "Brasil no respondió la nota del 30 de agosto de 1864 en consecuencia Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Apresó el Buque Marqués de Olinda",
      "Dirigió las tropas hacia el Mato Groso",
      "Inicia la Guerra con el Brasil",
      "A B C son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_840",
    "question": "Francisco Solano López asume la presidencia el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "26 de septiembre de 1862",
      "06 de agosto de 1862",
      "16 de octubre de 1862",
      "26 de junio de 1860",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "16 de octubre de 1862"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_841",
    "question": "La Campaña de Corrientes incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ocupación de Albuquerque",
      "Batalla Naval de Riachuelo",
      "Batalla de Piribebuy",
      "Batalla de Ytororó",
      "Batalla de Uruguayana"
    ],
    "correctAnswer": "Batalla Naval de Riachuelo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_842",
    "question": "La Campaña de Mato Grosso incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asalto a Dourados",
      "Batalla de Piribebuy",
      "Batalla de Mbutuy",
      "Batalla de Tuyuti",
      "Batalla de Cerro Corá"
    ],
    "correctAnswer": "Asalto a Dourados"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_843",
    "question": "Las Campañas Defensivas de la Guerra de la Triple Alianza Incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Campaña de Uruguayana",
      "Campaña de Mato Grosso",
      "Campaña de Corrientes",
      "Solo C es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Campaña de Corrientes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_844",
    "question": "Asalto al Fuerte de Nueva Coímbra",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Batalla Lomas Valentinas (o Itá Ybaté)",
      "Batalla de Curuzú",
      "Batalla de Acosta Ñu",
      "La Campaña de Mato Grosso incluye",
      "Batalla de Corrales"
    ],
    "correctAnswer": "Batalla de Curuzú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_846",
    "question": "La Campaña de Uruguayana incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ocupación de Miranda y Coxin",
      "Ocupación de Corrientes",
      "Batalla de Cerro Corá",
      "Batalla de Curuzú",
      "Batalla de Uruguayana"
    ],
    "correctAnswer": "Batalla de Curuzú"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_852",
    "question": "Las Campañas Defensivas de la Guerra de la Triple Alianza Incluyen",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Campaña de Corrientes",
      "Campaña de Humaitá",
      "Campaña de Cordillera",
      "B y C son correctas",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_855",
    "question": "La Ocupación de Corrientes ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14/04/1865",
      "16/06/1865 a 18/09/1865",
      "02/05/1866",
      "16/08/1869",
      "01/01/1865"
    ],
    "correctAnswer": "14/04/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_856",
    "question": "La Campaña de Cordillera incluye",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Batalla de Abay",
      "Batalla de Yatay",
      "Batalla de Tuyutí",
      "Batalla de Uruguayana",
      "Batalla de Acosta Ñu"
    ],
    "correctAnswer": "Batalla de Tuyutí"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_857",
    "question": "Batalla Lomas Valentinas (o Itá Ybaté)",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ocupación de Albuquerque",
      "Ocupación de Corrientes",
      "Batallas de Boquerón y Sauce ocurrió en la fecha de",
      "11/12/1868",
      "16/08/1869"
    ],
    "correctAnswer": "Ocupación de Albuquerque"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_858",
    "question": "El Asalto al Fuerte de Nueva Coímbra fue en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11/06/1865",
      "27/12/1864 a 29/12/1864",
      "29/12/1864",
      "16,17 y 18/07/1866",
      "17/08/1865"
    ],
    "correctAnswer": "27/12/1864 a 29/12/1864"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_859",
    "question": "La Batalla de Estero Bellaco ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11/12/1868",
      "02/05/1866",
      "11/06/1865",
      "27/12/1864 a 29/12/1864",
      "17/08/1865"
    ],
    "correctAnswer": "27/12/1864 a 29/12/1864"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_860",
    "question": "La Ocupación de Albuquerque ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22/09/1866",
      "26/06/1865",
      "01/01/1865",
      "14/04/1865",
      "16/06/1865 a 18/09/1865"
    ],
    "correctAnswer": "14/04/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_861",
    "question": "La Batalla de Yatay ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11/12/1868",
      "16,17 y 18/07/1866",
      "17/08/1865",
      "29/12/1864",
      "12/08/1869"
    ],
    "correctAnswer": "11/12/1868"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_862",
    "question": "La Batalla de Mbutuy ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "27/12/1864 a 29/12/1864",
      "01/03/1870",
      "22/07/1868",
      "26/06/1865",
      "24/05/1866"
    ],
    "correctAnswer": "27/12/1864 a 29/12/1864"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_863",
    "question": "La Batalla de Corrales ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "31/01/1866",
      "06/12/1868",
      "29/12/1864",
      "11/06/1865",
      "26/06/1865"
    ],
    "correctAnswer": "31/01/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_865",
    "question": "La Batalla de Tuyutí ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "01/03/1870",
      "21 – 27/12/1868",
      "24/05/1866",
      "26/06/1865",
      "01/01/1865"
    ],
    "correctAnswer": "01/03/1870"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_866",
    "question": "La Ocupación de Corumbá ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "17 – 27/12/1868",
      "01/03/1870",
      "17/08/1865",
      "03/01/1865",
      "11/06/1865"
    ],
    "correctAnswer": "03/01/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_867",
    "question": "La Batalla Naval de Riachuelo ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "17/08/1865",
      "11/06/1865",
      "03/09/19866",
      "11/12/1868",
      "24/05/1866"
    ],
    "correctAnswer": "17/08/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_868",
    "question": "La Batalla de Curuzú ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22/09/1866",
      "06/12/1868",
      "01/01/1865",
      "11/06/1865",
      "03/06/1866"
    ],
    "correctAnswer": "22/09/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_870",
    "question": "La Batalla de Uruguayana ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "02/05/1866",
      "01/03/1870",
      "03/01/1865",
      "17/08/1865",
      "16/06/1865 a 18/09/1865"
    ],
    "correctAnswer": "03/01/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_871",
    "question": "El Asalto a Dourados ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "03/09/1866",
      "31/01/1866",
      "06/12/1868",
      "26/06/1865",
      "29/12/1864"
    ],
    "correctAnswer": "31/01/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_872",
    "question": "Abdujo que ‘‘la victoria no da derechos’’ a los aliados a imponer límites, y que éstos debían ser negociados con los poderes constituidos por la soberanía popular",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cirilo Antonio Rivarola",
      "José Díaz de Bedoya",
      "Carlos Loizaga",
      "José María da Silva Paranhos",
      "Mariano Varela"
    ],
    "correctAnswer": "Mariano Varela"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_873",
    "question": "La Batalla de Piribebuy ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11/12/1868",
      "03/09/1866",
      "17/08/1865",
      "03/01/1865",
      "12/08/1869"
    ],
    "correctAnswer": "03/01/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_874",
    "question": "La Batalla de Abay ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "17/08/1865",
      "01/03/1870",
      "11/12/1868",
      "24/05/1866",
      "14/04/1865"
    ],
    "correctAnswer": "14/04/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_875",
    "question": "En el Tratado de Loizaga – Cotegipe sus representantes eran",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Facundo Machain e Hipólito Irigoyen",
      "Carlos Loizaga y Facundo Machain",
      "Carlos Loizaga y Carlos María de Wanderley",
      "Carlos María de Wanderley e Hipólito Irigoyen",
      "Facundo Machain y Carlos María de Wanderley"
    ],
    "correctAnswer": "Carlos Loizaga y Carlos María de Wanderley"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_876",
    "question": "La Batalla de Cerro Corá ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "12/08/1869",
      "01/03/1870",
      "11/12/1868",
      "03/09/1866",
      "14/04/1865"
    ],
    "correctAnswer": "14/04/1865"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_877",
    "question": "El Tratado de Loizaga – Cotegipe se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1872",
      "1927",
      "1876",
      "1879",
      "1870"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_878",
    "question": "Las tropas Brasileñas entraron en Asunción el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16/08/1869",
      "12/08/1869",
      "05/01/1869",
      "11/12/1868",
      "06/12/1868"
    ],
    "correctAnswer": "05/01/1869"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_879",
    "question": "Las primeras medidas del Triunvirato del 69 fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poner al Mariscal López fuera de la Ley",
      "Poner al Mariscal López como asesino de su Patria y enemigo del género humano",
      "Poner al Mariscal fuera de su Patria",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_880",
    "question": "La Batalla de Curupayty ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22/09/1866",
      "06/12/1868",
      "01/01/1865",
      "11/06/1865",
      "03/06/1866"
    ],
    "correctAnswer": "22/09/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_881",
    "question": "Los integrantes de Triunvirato de 1869 son",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José María da Silva Paranhos, Carlos Loizaga y José Díaz de Bedoya",
      "Mariano Varela, Carlos Loizaga y Cirilo Antonio Rivarola",
      "Cirilo Antonio Rivarola, Carlos Loizaga y José Díaz de Bedoya",
      "Cirilo Antonio Rivarola, Mariano Varela y José María da Silva Paranhos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Cirilo Antonio Rivarola, Carlos Loizaga y José Díaz de Bedoya"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_882",
    "question": "Luego de la Guerra de la Triple Alianza a Argentina se le asignó unos _______ km2 de territorios comprendidos entre el río Paraná y Uruguay y parte del Chaco al sur del Pilcomayo",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "62.000",
      "94.000",
      "52.000",
      "92.000",
      "64.000"
    ],
    "correctAnswer": "62.000"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_883",
    "question": "La Batalla de Acosta Ñu ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16/08/1869",
      "26/06/1865",
      "22/09/1866",
      "01/01/1865",
      "02/05/1866"
    ],
    "correctAnswer": "16/08/1869"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_884",
    "question": "El Tratado de Loizaga – Cotegipe se firmó entre",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay – Argentina",
      "Paraguay – Brasil",
      "Paraguay – Bolivia",
      "Paraguay – Uruguay",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_885",
    "question": "Los muebles, artículos de valor, documentos y otros objetos (saqueados de Asunción por parte de las tropas Brasileñas) fueron transportados sistemáticamente a los buques, conduciendo tan valioso botín a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Río de Janeiro",
      "Buenos Aires",
      "Uruguay",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_886",
    "question": "El triunvirato que se formó en la Guerra de la Triple Alianza se constituyó el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "15 de agosto de 1869",
      "05 de enero de 1869",
      "01 de marzo de 1870",
      "12 de agosto de 1869",
      "16 de agosto de 1869"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1869"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_887",
    "question": "La Batalla de Ytororó ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "17/08/1865",
      "06/12/1868",
      "31/01/1866",
      "03/09/1866",
      "29/12/1864"
    ],
    "correctAnswer": "31/01/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_888",
    "question": "El tratado Ibarra – Mangabeira se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1872",
      "1927",
      "1870",
      "1879",
      "1876"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_889",
    "question": "La Batalla de Lomas Valentinas (o Itá Ybaté) ocurrió en la fecha de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "16, 17 y 18/07/1866",
      "06/12/1868",
      "17/08/1865",
      "21 – 27/12/1868",
      "16/08/1869"
    ],
    "correctAnswer": "16, 17 y 18/07/1866"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_890",
    "question": "Luego de la guerra de la Triple Alianza se perdieron unos ________km2 en la región del Mato Grosso",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "62.000",
      "52.000",
      "64.000",
      "92.000",
      "94.000"
    ],
    "correctAnswer": "62.000"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_891",
    "question": "La Argentina por su parte (en la guerra de la Triple Alianza) terminaría ocupando",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción",
      "Luque",
      "Boquerón",
      "Villa Occidental",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Villa Occidental"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_892",
    "question": "Con todo, 41 convencionales iniciaron el ________ las sesiones de la Asamblea Constituyente, que el 27 del mismo mes se creó una comisión reductora de la constitución con los señores Facundo Machain, Juan José De Coud, Juan Silvano Godoi, Salvador Jovellanos y Miguel Palacios",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de enero de 1878",
      "20 de diciembre de 1876",
      "15 de agosto de 1870",
      "10 de junio de 1873",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "15 de agosto de 1870"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_893",
    "question": "El tratado Miranda – Sienrra Carranza se firmó entre los países",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay – Argentina",
      "Paraguay – Bolivia",
      "Paraguay – Uruguay",
      "Paraguay – Brasil",
      "Paraguay – Uruguay"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_894",
    "question": "El Presidente Hayes dio su fallo arbitral a favor de Paraguay y en la bandera tricolor fue izada en Villa Occidental",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Enero de 1873",
      "Junio de 1878",
      "Diciembre de 1870",
      "Octubre de 1875",
      "Mayo de 1879"
    ],
    "correctAnswer": "Mayo de 1879"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_895",
    "question": "En el Tercer Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cándido Pastor Bareiro y Bernardino Caballero Melgarejo",
      "Juan Bautista Luis Egusquiza Isasi",
      "Emilio Aceval Marín y Andrés Héctor Carvallo Acosta",
      "Juan Gualberto Gonzales Berges",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_896",
    "question": "La Policía Paraguaya comenzó a organizarse como tal durante el gobierno de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidencia de Carlos Antonio López",
      "Dictadura de Dr. Francia",
      "Cónsules Yegros y Dr. Francia",
      "Cónsules Carlos Antonio López y Mariano Roque Alonso",
      "Dictadura Temporal del Dr. Francia"
    ],
    "correctAnswer": "Cónsules Carlos Antonio López y Mariano Roque Alonso"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_897",
    "question": "En el Primer Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Bautista Gill y García del Barrio",
      "Patricio Escobar Cáceres",
      "Cecilio Báez Gonzales",
      "Cirilo Antonio Rivarola Acata y Salvador Silvestre del Rosario Jovellanos Guanes",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_898",
    "question": "…, quienes el _______ la establecieron con la denominación de la Policía de la Capital",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayo de 1879",
      "22 de junio de 1879",
      "03 de junio de 1927",
      "25 de enero de 1852",
      "08 de marzo de 1843"
    ],
    "correctAnswer": "08 de marzo de 1843"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_899",
    "question": "En la Constitución de 1870 se procedió a su jura el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "25 de noviembre",
      "25 de diciembre",
      "03 de julio",
      "28 de octubre",
      "18 de noviembre"
    ],
    "correctAnswer": "25 de diciembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_900",
    "question": "Brasil retiró sus tropas de ocupación (del Paraguay) el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "08 de marzo de 1843",
      "25 de junio de 1875",
      "22 de junio de 1876",
      "15 de diciembre de 1878",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "22 de junio de 1876"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_901",
    "question": "La Constitución de 1870 fue aprobado el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "03 de julio",
      "25 de diciembre",
      "15 de enero",
      "28 de octubre",
      "18 de noviembre"
    ],
    "correctAnswer": "25 de diciembre"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_902",
    "question": "La Constitución de 1870 rigió por _____ décadas",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "20",
      "5",
      "7",
      "9"
    ],
    "correctAnswer": "10"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_903",
    "question": "El tratado Miranda – Sienrra Carranza se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1870",
      "1879",
      "1873",
      "1875",
      "1872"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_904",
    "question": "En el Segundo Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Bautista Gill y García del Barrio",
      "José Higinio Uriarte del Barrio",
      "Juan Bautista Gaona Figueredo",
      "Marcos Antonio Morínigo Fleytas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Bautista Gill y García del Barrio"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_905",
    "question": "La Jurisdicción de la Policía de la capital estaba limitada a la ciudad de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Asunción",
      "Luque",
      "Areguá",
      "Asunción, Luque",
      "Asunción, Areguá y Luque"
    ],
    "correctAnswer": "Areguá"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_906",
    "question": "El ____________ fue presentado a la Convención el proyecto de Constitución, elaborado por la Comisión especial, que era inspirado en la Constitución Argentina y alguno de sus artículos copiados textualmente",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "15 de agosto de 1870",
      "03 de julio de 1873",
      "16 de febrero de 1876",
      "13 de octubre de 1870",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "13 de octubre de 1870"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_907",
    "question": "El Tratado Machain – Irigoyen se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1870",
      "1879",
      "1927",
      "1876",
      "1872"
    ],
    "correctAnswer": "1872"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_908",
    "question": "En el Cuarto Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Patricio Escobar Cáceres",
      "Bernardino Caballero Melgarejo",
      "Juan Antonio Escurra y Juan Bautista Gaona Figueredo",
      "Cecilio Báez González",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardino Caballero Melgarejo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_909",
    "question": "El tratado Machain - Irigoyen se firmó entre los Países",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Paraguay – Brasil",
      "Paraguay – Uruguay",
      "Paraguay – Argentina",
      "Paraguay – Bolivia",
      "Paraguay – Chile"
    ],
    "correctAnswer": "Paraguay – Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_910",
    "question": "Fue considerada por varios sectores de opinión, como la más liberal en la historia del Paraguay",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1992",
      "1967",
      "1870",
      "1940",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_911",
    "question": "El Gral. José Eduvigis Díaz como cuarto comandante del cuerpo policial, el mismo alcanzaría la inmortalidad en los anales de la historia con la batalla de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Humaitá",
      "Curupayty",
      "Curuzú",
      "Corrientes",
      "Tuyutí"
    ],
    "correctAnswer": "Curupayty"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_912",
    "question": "El tercer periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1878 – 1882",
      "1870 – 1874",
      "1894 – 1898",
      "1902 – 1906",
      "1910 – 1912"
    ],
    "correctAnswer": "1878 – 1882"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_913",
    "question": "En el noveno periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Antonio Escurra",
      "Juan Bautista Gaona Figueredo",
      "Cecilio Báez González",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_914",
    "question": "En el séptimo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cirilo Antonio Rivarola Acosta y Salvador Silvestre del Rosario Jovellanos Guanes",
      "Juan Bautista Luis Egusquiza Isasi",
      "Cecilio Báez González",
      "Jan Antonio Escurra",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Cirilo Antonio Rivarola Acosta y Salvador Silvestre del Rosario Jovellanos Guanes"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_915",
    "question": "Los políticos Adherentes al gobierno fundan el Partido Republicano (Partido Colorado) el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "02 de julio de 1887",
      "15 de agosto de 1904",
      "18 de octubre de 1904",
      "11 de septiembre de 1887",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "11 de septiembre de 1887"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_916",
    "question": "La primera Hegemonía Colorada termina en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1902",
      "1904",
      "1906",
      "1886",
      "1890"
    ],
    "correctAnswer": "1904"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_917",
    "question": "El noveno periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1906 – 1910",
      "1902 – 1906",
      "1910 – 1912",
      "1898 – 1902",
      "1894 – 1898"
    ],
    "correctAnswer": "1906 – 1910"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_918",
    "question": "La primera Hegemonía liberal comienza en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1890",
      "1902",
      "1904",
      "1906",
      "1897"
    ],
    "correctAnswer": "1904"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_919",
    "question": "El sexto periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1902 – 1906",
      "1898 – 1902",
      "1874 – 1898",
      "1890 – 1894",
      "1894 – 1898"
    ],
    "correctAnswer": "1890 – 1894"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_920",
    "question": "En el quinto periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cándido Pastor Bareiro Caballero",
      "Bernardino Caballero Melgarejo",
      "Emilio Aceval Marín y Andrés Héctor Carvallo Acosta",
      "Juan Bautista Luis Egusquiza Isasi",
      "Patricio Escobar Cáceres"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardino Caballero Melgarejo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_921",
    "question": "El quinto periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1870 – 1874",
      "1898 – 1902",
      "1886 – 1890",
      "1874 – 1878",
      "1910 – 1912"
    ],
    "correctAnswer": "1886 – 1890"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_922",
    "question": "El octavo periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1898 – 1902",
      "1906 – 1910",
      "1886 – 1890",
      "1902 – 1906",
      "1874 – 1878"
    ],
    "correctAnswer": "1886 – 1890"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_923",
    "question": "La primera Hegemonía comenzó en la presidencia de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Bernardino Caballero Melgarejo",
      "Emilio Aceval Marín",
      "Cecilio Báez González",
      "Patricio Escobar Cáceres",
      "Cirilo Antonio Rivarola Acosta"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardino Caballero Melgarejo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_924",
    "question": "La oposición funda el Centro Democrático (partido liberal) el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "11 de septiembre de 1887",
      "15 de agosto de 1904",
      "02 de julio de 1887",
      "18 de octubre de 1907",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "11 de septiembre de 1887"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_925",
    "question": "El primer periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1886 – 1890",
      "1902 – 1906",
      "1878 – 1882",
      "1870 – 1874",
      "1894 – 1898"
    ],
    "correctAnswer": "1878 – 1882"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_926",
    "question": "El cuarto periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1910 – 1912",
      "1882 – 1886",
      "1902 – 1906",
      "1870 – 1874",
      "1898 – 1902"
    ],
    "correctAnswer": "1882 – 1886"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_927",
    "question": "En el sexto periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Gualberto González Berges y Marcos Antonio Morínigo Fleytas",
      "Emilio Aceval Marín y Andrés Héctor Carvallo Acosta",
      "Patricio Escobar Cáceres",
      "Bernardino Caballero Melgarejo",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Bernardino Caballero Melgarejo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_928",
    "question": "El levantamiento producido en agosto de 1904 fue encabezado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Gral. Ferreira",
      "Manuel Gondra",
      "Vicepresidente Domínguez",
      "Juan Antonio Escurra",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Gral. Ferreira"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_929",
    "question": "En el octavo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Emilio Aceval Marín",
      "Juan Antonio Escurra",
      "Andrés Héctor Carvallo Acosta",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_930",
    "question": "El séptimo periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1902 – 1906",
      "1910 – 1912",
      "1890 – 1894",
      "1878 – 1882",
      "1894 – 1898"
    ],
    "correctAnswer": "1878 – 1882"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_931",
    "question": "El Segundo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1870 – 1874",
      "1894 – 1898",
      "1878 – 1882",
      "1890 – 1894",
      "1874 – 1878"
    ],
    "correctAnswer": "1890 – 1894"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_932",
    "question": "En el Décimo octavo Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Félix Estigarribia Insaurralde e Higinio Morínigo",
      "Manuel Franco y José Pedro Montero de Candia",
      "Eusebio Ayala",
      "José Eligio Ayala",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "José Félix Estigarribia Insaurralde e Higinio Morínigo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_933",
    "question": "En el Duodécimo Periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Manuel Franco y José Pedro Montero de Candia",
      "José Eligio Ayala",
      "Eduardo Schaerer Vera y Aragón",
      "Manuel Gondra Pereira y Félix Paiva",
      "Eusebio Ayala y José Eligio Ayala"
    ],
    "correctAnswer": "Eduardo Schaerer Vera y Aragón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_934",
    "question": "En el Décimo periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Manuel Gondra Pereira y Albino Jara Benegas",
      "Benigno Asunción Ferreira y Emiliano González Navero",
      "Liberato Marcial Rojas Cabral",
      "Cecilio Báez González",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Benigno Asunción Ferreira y Emiliano González Navero"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_935",
    "question": "El Décimo Sexto Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1902 – 1906",
      "1924 – 1928",
      "1928 – 1932",
      "1932 – 1939",
      "1939 – 1943"
    ],
    "correctAnswer": "1928 – 1932"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_936",
    "question": "En el Décimo Cuarto Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Manuel Gondra Pereira y Félix Paiva",
      "Eusebio Ayala y José Eligio Ayala",
      "Luis Alberto Riart Vera",
      "A y C son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Manuel Gondra Pereira y Félix Paiva"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_937",
    "question": "El Décimo Cuarto Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1920 – 1924",
      "1902 – 1906",
      "1932 – 1906",
      "1924 – 1928",
      "1910 – 1912"
    ],
    "correctAnswer": "1920 – 1924"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_938",
    "question": "En el Décimo quito periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Eligio Ayala",
      "Eduardo Schaerer Vera y Aragón",
      "Eusebio Ayala",
      "Manuel Franco y José Pedro Montero de Cándido",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Eduardo Schaerer Vera y Aragón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_939",
    "question": "El Undécimo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1894 – 1898",
      "1920 – 1824",
      "1910 – 1912",
      "1916 – 1920",
      "1902 – 1906"
    ],
    "correctAnswer": "1894 – 1898"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_940",
    "question": "La revolución de 1904 fue producida en contra de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Gral. Ferreira",
      "Manuel Gondra",
      "Domínguez",
      "Juan Antonio Escurra",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Gral. Ferreira"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_941",
    "question": "El Décimo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1902 – 1906",
      "1906 – 1910",
      "1898 – 1902",
      "1912 – 1916",
      "1894 - 1898"
    ],
    "correctAnswer": "1902 – 1906"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_942",
    "question": "El Décimo Tercer Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1932 – 1939",
      "1924 – 1928",
      "1902 – 1906",
      "1906 – 1910",
      "1916 – 1920"
    ],
    "correctAnswer": "1932 – 1939"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_944",
    "question": "El Décimo Quinto Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1910 – 1912",
      "1924 – 1928",
      "1939 – 1943",
      "1912 – 1916",
      "1928 – 1932"
    ],
    "correctAnswer": "1928 – 1932"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_945",
    "question": "En el Décimo Sexto Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José Patricio Guggiari Corniglioni, Emiliano González Navero y José Patricio Guggiari Corniglioni",
      "Félix Paiva",
      "Higinio Morínigo Martínez",
      "Manuel Franco",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_946",
    "question": "Durante su presidencia se cambia la Constitución y termina la Hegemonía liberal",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Higinio Morínigo Martínez",
      "José Félix Estigarribia Insaurralde",
      "José Eligio Ayala",
      "Manuel Franco",
      "Félix Paiva"
    ],
    "correctAnswer": "José Félix Estigarribia Insaurralde"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_947",
    "question": "El Tratado firmado en la revolución de 1904 se llama",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pacto del Pilcomayo",
      "Pacto del Paraguay",
      "Pacto al cese de armas",
      "Pacto revolucionario",
      "Pacto de paz"
    ],
    "correctAnswer": "Pacto del Pilcomayo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_948",
    "question": "El Décimo Séptimo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1939 – 1943",
      "1902 – 1906",
      "1916 – 1920",
      "1932 – 1939",
      "1910 – 1912"
    ],
    "correctAnswer": "1939 – 1943"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_949",
    "question": "En el Undécimo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Manuel Gondra Pereira y Albino Jara Benegas",
      "Liberato Marcial Rojas Cabral",
      "Pedro Pablo Peña Cañete",
      "Emiliano González Navero",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Manuel Gondra Pereira y Albino Jara Benegas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_950",
    "question": "El Duodécimo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1916 – 1920",
      "1939 – 1943",
      "1924 – 1928",
      "1912 – 1916",
      "1906 – 1910"
    ],
    "correctAnswer": "1916 – 1920"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_951",
    "question": "En el Décimo séptimo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Eusebio Ayala y Rafael de la Cruz Franco Ojeda",
      "Félix Paiva",
      "José Eligio Ayala",
      "A y B son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Eusebio Ayala y Rafael de la Cruz Franco Ojeda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_952",
    "question": "El Protocolo Soler – Pinilla se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1923",
      "1894",
      "1879",
      "1887",
      "1907"
    ],
    "correctAnswer": "1907"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_953",
    "question": "Los acuerdos que intentaban definir límites con Bolivia fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aceval – Tamayo",
      "Machain – Irigoyen",
      "Miranda – Sienrra Carranza",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_954",
    "question": "Al frente de la guerra civil de 1922 se encontraba",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dr. Eligio Ayala",
      "José Gill",
      "Cnel. Adolfo Chirife",
      "Gral. Ferreira",
      "Félix Paiva"
    ],
    "correctAnswer": "Cnel. Adolfo Chirife"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_955",
    "question": "La Campaña de 1933 de la guerra del Chaco incluye a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ybibobo; Ingavi",
      "Corrales; Toledo; Nanawa",
      "Laguna Pitiantuta; Boquerón",
      "Gondra; Campo Vía",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_956",
    "question": "El Protocolo firmado con Bolivia que era para garantizar no llegar a una guerra el cual establecía un status quo era",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Soler – Pinilla",
      "Aceval – Tamayo",
      "Decoud – Quijarro",
      "Benítez – Ichazo",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Aceval – Tamayo"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_957",
    "question": "La famosa doctrina que afirmaba que no se reconocería arreglo territorial que no fuera obtenido por medios no pacíficos o la conquista fue el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "03/08/1932",
      "16/07/1932",
      "31/01/1933",
      "11/12/1933",
      "29/09/1932"
    ],
    "correctAnswer": "03/08/1932"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_958",
    "question": "El Acuerdo Decoud – Quijarro se firmo en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1894",
      "1879",
      "1907",
      "1887",
      "1927"
    ],
    "correctAnswer": "1907"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_959",
    "question": "Los Bolivianos atacaron el Fortín Paraguayo de Carlos Antonio López",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "17/11/1934",
      "07/07/1933",
      "15/06/1932",
      "25/05/1934",
      "29/09/1932"
    ],
    "correctAnswer": "15/06/1932"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_960",
    "question": "El Décimo Octavo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1932 – 1934",
      "1902 – 1906",
      "1910 – 1912",
      "1924 – 1928",
      "1939 – 1943"
    ],
    "correctAnswer": "1932 – 1934"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_961",
    "question": "En ______ el mayor del ejército paraguayo _________ comandó un ataque desautorizado al fortín boliviano Vanguardia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1927 – Adolfo Rojas Silva",
      "1929 – Rafael Franco",
      "1931 – Adolfo Chirife",
      "1907 – Dr. Eligio Ayala",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1929 – Rafael Franco"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_962",
    "question": "Los países Americanos reaccionaron a la creciente tensión bélica con la anunciación de la famosa doctrina que afirmaba que",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aprobaba la guerra",
      "No se reconocería arreglo territorial que no fuera obtenido por medios no pacífico o la conquista",
      "Se reconocería arreglo territorial que fuera obtenido por medios no pacíficos o la conquista",
      "A y C son correctas",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Aprobaba la guerra"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_964",
    "question": "La Campaña de 1932 de la guerra del Chaco corresponde a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Laguna Pitiantuta; Boquerón",
      "Nanawa; Gondra; Toledo",
      "Corrales; Campo Vía",
      "B y C son correctas",
      "Ybibobo; Ingavi"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_965",
    "question": "El Acuerdo Aceval – Tamayo se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1907",
      "1927",
      "1887",
      "1894",
      "1879"
    ],
    "correctAnswer": "1907"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_966",
    "question": "El Teniente Adolfo Rojas Silva fue asesinado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1927",
      "1879",
      "1907",
      "1937",
      "1932"
    ],
    "correctAnswer": "1907"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_967",
    "question": "Es conocido con este nombre la invasión del Ñeembucú realizada desde la Argentina por afiliados del partido Republicano encabezado por José Gill",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Revolución de los Laureles",
      "La Revolución de Marzo",
      "La Revolución de Ñeembucú",
      "La Revolución Republicana",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La Revolución de los Laureles"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_968",
    "question": "La Campaña de 1934 de la Guerra del Chaco incluye a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cañada Strongest; El Carmen; Ballivián",
      "Gondra",
      "Yrendagué",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Cañada Strongest; El Carmen; Ballivián"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_969",
    "question": "La Guerra del Chaco, antecedentes diplomáticos y Bélico",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Real Ordenanza de Intendencia de 1782",
      "La Real Cédula",
      "Bolivia Protesta ante la exigencia Argentina de anexarse todo el Chaco Boreal",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_970",
    "question": "La guerra del chaco inició con el ataque de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Teniente A. Rojas Silva",
      "Mayor Rafael Franco al fortín Boliviano Vanguardia",
      "Cuando Eusebio Ayala Sube al poder",
      "Los Bolivianos atacaron el Fortín paraguayo de Carlos Antonio López",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Los Bolivianos atacaron el Fortín paraguayo de Carlos Antonio López"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_971",
    "question": "El Acuerdo Benítez – Ichazo se firmó en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1879",
      "1887",
      "1907",
      "1894",
      "1923"
    ],
    "correctAnswer": "1907"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_972",
    "question": "El Tratado de Paz, amistad y límites firmado con Bolivia requería la aprobación del congreso, pero se optó por la realización de un plebiscito popular el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 de octubre de 1938",
      "14 de junio de 1935",
      "12 de junio de 1935",
      "10 de agosto de 1938",
      "21 de julio de 1935"
    ],
    "correctAnswer": "10 de agosto de 1938"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_973",
    "question": "El tratado de Paz, amistad y límites con Bolivia fue firmado en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Argentina",
      "Paraguay",
      "Bolivia",
      "Uruguay",
      "Brasil"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_974",
    "question": "La Campaña de 1935 de la Guerra del chaco incluye a",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Laguna Pitiantuta; Boquerón",
      "Corrales; Nanawa",
      "Ybibobo; Ingavi",
      "El Carmen; Ballivián",
      "Toledo; Gondra"
    ],
    "correctAnswer": "Laguna Pitiantuta; Boquerón"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_975",
    "question": "Las hostilidades con Bolivia cesan",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A la mañana del 12/06/1935",
      "Al medio día del 14/06/1935",
      "A la tarde del 10/08/1938",
      "A la noche del 21/07/1938",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Al medio día del 14/06/1935"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_976",
    "question": "El Tratado de Paz, amistad y límites con Bolivia fue firmado el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de junio de 1935",
      "21 de julio de 1935",
      "12 de junio de 1935",
      "10 de agosto de 1938",
      "10 de octubre de 1938"
    ],
    "correctAnswer": "10 de agosto de 1938"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_977",
    "question": "La Batalla Cañada Strongest fue el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "31/01/1933",
      "11/12/1933",
      "15/07/1933",
      "07/07/1933",
      "25/05/1934"
    ],
    "correctAnswer": "31/01/1933"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_978",
    "question": "La Batalla de la Laguna Pitiantuta fue el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "29/09/1932",
      "17/11/1934",
      "16/07/1933",
      "10/03/1934",
      "03/01/1935"
    ],
    "correctAnswer": "16/07/1933"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_979",
    "question": "El ___________ se dio a conocer el Laudio arbitral (de la guerra del chaco) donde se establece los límites actuales",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10 de agosto de 1938",
      "27 de abril del 2009",
      "10 de octubre de 1938",
      "12 de junio de 1935",
      "15 de junio de 1935"
    ],
    "correctAnswer": "10 de agosto de 1938"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_980",
    "question": "Paraguay firma un protocolo de paz con Bolivia el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "14 de junio de 1935",
      "10 d agosto de 1938",
      "12 de junio de 1935",
      "21 de julio de 1938",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "14 de junio de 1935"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_981",
    "question": "En el Trigésimo Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Raúl Alberto Cubas Grau; Luis Ángel González Macchi",
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Alfredo Stroessner Matiauda; Andrés Rodríguez Pedotti",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Raúl Alberto Cubas Grau; Luis Ángel González Macchi"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_982",
    "question": "En el Décimo Noveno Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Manuel Frutos Escurra",
      "Raimundo Rolón Villasanti",
      "Higinio Morínigo Martínez",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Manuel Frutos Escurra"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_983",
    "question": "Las constituciones que tuvo el Paraguay fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "3",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_984",
    "question": "Con su mandato retorna al poder el Partido Colorado",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Higinio Morínigo Martínez",
      "Fernando Armindo Lugo Méndez",
      "Mario Abdo Benítez",
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Santiago Peña Palacios"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_985",
    "question": "En el Vigésimo Primer Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alfredo Stroessner Matiauda",
      "Federico Chávez Careaga; Tomás Romero Pereira",
      "Andrés Rodríguez Pedotti",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Alfredo Stroessner Matiauda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_986",
    "question": "Con su Presidencia inicia la 2° hegemonía Colorada",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Higinio Morínigo Martínez",
      "Juan Manuel Frutos Escurra",
      "José Félix Estigarribia Insaurralde",
      "Federico Chávez Careaga"
    ],
    "correctAnswer": "José Félix Estigarribia Insaurralde"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_987",
    "question": "En el Vigésimo segundo al vigésimo séptimo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alfredo Stroessner Matiauda",
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Andrés Rodríguez Pedotti",
      "A y B son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Alfredo Stroessner Matiauda"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_988",
    "question": "En el trigésimo tercer periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mario Abdo Benítez",
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Santiago Peña Cartes Jara",
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_989",
    "question": "El ________ estos países (Paraguay – Bolivia) entregaron el acta de cumplimiento y ejecución del tratado de Paz, amistad y límites con lo que se resolvió definitivamente el Asunto",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "15 de junio de 1935",
      "27 de abril de 2009",
      "12 de junio de 1935",
      "10 de octubre de 1938",
      "30 de agosto de 1938"
    ],
    "correctAnswer": "27 de abril de 2009"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_990",
    "question": "En el Trigésimo segundo periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fernando Armindo Lugo Méndez; Luis Federico Franco Gómez",
      "Santiago Peña Palacios",
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Horacio Manuel Cartes Jara"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_991",
    "question": "En el trigésimo quinto periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Santiago Peña Palacios",
      "Mario Abdo Benítez",
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Fernando Armindo Lugo Méndez",
      "Luis Federico Franco Gómez"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_992",
    "question": "En el Vigésimo Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Natalicio González Paredes; Raimundo Rolón Villasanti",
      "Felipe Benigno Molas López; Federico Chávez Careaga",
      "Higinio Morínigo Martínez; Juan Manuel Frutos Escurra",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Natalicio González Paredes; Raimundo Rolón Villasanti"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_993",
    "question": "Con su mandato da un periodo de alternancia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Luis Federico Franco Gómez",
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Fernando Armindo Lugo Méndez",
      "Santiago Peña Palacios",
      "Higinio Morínigo Martínez"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_994",
    "question": "En el Vigésimo Octavo Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Alfredo Stroessner Matiauda",
      "Andrés Rodríguez Pedotti",
      "B y C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_995",
    "question": "En el trigésimo Primer Periodo Presidencial Gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Fernando Armindo Lugo Méndez; Luis Federico Franco Gómez",
      "Mario Abdo Benítez",
      "Santiago Peña Palacios"
    ],
    "correctAnswer": "Juan Carlos Wasmosy Monti"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_996",
    "question": "Consecuencias de la Guerra del Chaco",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Territorial",
      "Costo de vidas",
      "Económicas",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_997",
    "question": "El Décimo Noveno Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1939 – 1943",
      "1993 – 1998",
      "1953 – 1958",
      "1948 – 1953",
      "1943 – 1948"
    ],
    "correctAnswer": "1943 – 1948"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_998",
    "question": "La cantidad de presidentes que tuvo el Paraguay desde 1870 es",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "35",
      "49",
      "47",
      "60",
      "80"
    ],
    "correctAnswer": "49"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_999",
    "question": "En el trigésimo cuarto periodo presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Horacio Manuel Cartes Jara",
      "Santiago Peña Palacios",
      "Mario Abdo Benítez",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Horacio Manuel Cartes Jara"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1000",
    "question": "En el Vigésimo noveno Periodo Presidencial gobernó",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Raúl Alberto Cubas Grau; Luis Ángel González Macchi",
      "Nicanor Duarte Frutos",
      "Juan Carlos Wasmosy Monti",
      "Alfredo Stroessner Matiauda",
      "B y D son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "Raúl Alberto Cubas Grau; Luis Ángel González Macchi"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1001",
    "question": "El Trigésimo Quinto Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2008 – 2013",
      "2018 – 2023",
      "2023 – 2028",
      "2003 – 2008",
      "2008 – 2013"
    ],
    "correctAnswer": "2023 – 2028"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1002",
    "question": "El Vigésimo noveno periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1993 – 1998",
      "2003 – 2008",
      "1988 – 1993",
      "1953 – 1958",
      "1948 – 1953"
    ],
    "correctAnswer": "1993 – 1998"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1003",
    "question": "Del Vigésimo Segundo al Vigésimo séptimo periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1953 – 1958",
      "1988 – 1993",
      "1993 – 1998",
      "1958 – 1988",
      "1943 – 1948"
    ],
    "correctAnswer": "1943 – 1948"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1004",
    "question": "El conflicto con el Brasil por los saltos del Guairá fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1967",
      "1973",
      "1960",
      "1965",
      "1970"
    ],
    "correctAnswer": "1965"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1005",
    "question": "El Trigésimo primer Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2013 – 2018",
      "2023 – 2028",
      "2008 – 2013",
      "2003 – 2008",
      "1998 – 2003"
    ],
    "correctAnswer": "2023 – 2028"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1006",
    "question": "El Trigésimo Segundo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2023 – 2028",
      "2013 – 2018",
      "2018 – 2023",
      "1998 – 2003",
      "2008 – 2013"
    ],
    "correctAnswer": "2023 – 2028"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1007",
    "question": "Es considerada la constitución cuasi parlamentaria pues el congreso posee atribuciones muy amplias sobre los demás poderes",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Constitución de 1992",
      "Constitución de 1967",
      "Constitución de 1970",
      "Constitución de 1940",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Constitución de 1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1008",
    "question": "El Vigésimo Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1948 – 1853",
      "1939 – 1943",
      "1948 – 1953",
      "1958 – 1988",
      "1953 – 1958"
    ],
    "correctAnswer": "1958 – 1988"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1009",
    "question": "Garantiza un sistema Bidipartidista, permitió un ejecutivo fuerte, hasta su enmienda el cual dio lugar a la capacidad de reelección indefinida",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Constitución de 1992",
      "Constitución de 1940",
      "Constitución de 1967",
      "Constitución de 1970",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Constitución de 1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1010",
    "question": "Es la constitución que crea a la Policía Nacional",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Constitución de 1940",
      "Constitución de 1992",
      "Constitución de 1967",
      "Constitución de 1970",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Constitución de 1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1011",
    "question": "El Trigésimo periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2003 – 2008",
      "1998 – 2003",
      "1988 – 1993",
      "2008 – 2013",
      "2018 – 2023"
    ],
    "correctAnswer": "2003 – 2008"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1012",
    "question": "El tratado de libre navegación con Argentina se firma en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1973",
      "1967",
      "1966",
      "1970",
      "1965"
    ],
    "correctAnswer": "1965"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1013",
    "question": "El Trigésimo Tercer Periodo Presidencial Fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2013 – 2018",
      "2023 – 2028",
      "2008 – 2013",
      "2003 – 2008",
      "2018 – 2023"
    ],
    "correctAnswer": "2023 – 2028"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1014",
    "question": "La constitución considerada Presidencialista fue la de",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1992",
      "1970",
      "1940",
      "1967",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1015",
    "question": "El Vigésimo Primer Periodo Presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1943 – 1948",
      "1953 – 1958",
      "1939 – 1943",
      "1948 – 1953",
      "1956 – 1988"
    ],
    "correctAnswer": "1943 – 1948"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1016",
    "question": "El tratado de Itaipú fue firmado el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "03 de febrero de 1989",
      "02 de febrero de 1989",
      "26 de abril de 1973",
      "22 de junio de 1966",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "03 de febrero de 1989"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1017",
    "question": "El Vigésimo octavo periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1958 – 1988",
      "2003 – 2008",
      "1993 – 1998",
      "1953 – 1958",
      "1988 – 1993"
    ],
    "correctAnswer": "1958 – 1988"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1018",
    "question": "Es la única constitución del Paraguay que no permite la reelección Presidencial",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Constitución de 1970",
      "Constitución de 1992",
      "Constitución de 1940",
      "Constitución de 1967",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Constitución de 1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1019",
    "question": "El trigésimo cuarto periodo presidencial fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2023 – 2028",
      "2018 – 2023",
      "2008 – 2013",
      "2013 – 2018",
      "2003 – 2008"
    ],
    "correctAnswer": "2023 – 2028"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1020",
    "question": "La causa del Juicio Político a Fernando Lugo fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Marzo Paraguayo",
      "Problemas con MERCOSUR",
      "Acontecimiento de Curuguaty",
      "Incendio de Ycuabolaños",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Acontecimiento de Curuguaty"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1021",
    "question": "Alfredo Stroessner gobernó por _____ años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "35",
      "45",
      "25",
      "55",
      "15"
    ],
    "correctAnswer": "15"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1022",
    "question": "El golpe contra Alfredo Stroessner fue comandado por",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Andrés Rodríguez",
      "Nicanor Frutos",
      "Raúl Cubas",
      "José María Argaña",
      "Lino Cesar Oviedo"
    ],
    "correctAnswer": "Andrés Rodríguez"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1024",
    "question": "Los primeros integrantes del MERCOSUR fueron",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Argentina; Paraguay",
      "Brasil; Uruguay",
      "Bolivia; Venezuela",
      "A y B son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Argentina; Paraguay"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1025",
    "question": "La sublevación del Sargento Romualdo Duré fue en la mañana del",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "22 de febrero de 1841",
      "12 de Mayo de 1840",
      "22 de enero de 1841",
      "30 de Marzo de 1840",
      "12 de octubre de 1841"
    ],
    "correctAnswer": "22 de febrero de 1841"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1026",
    "question": "El Marzo Paraguayo fue en los años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1984",
      "1991",
      "1999",
      "1994",
      "1973"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1027",
    "question": "El actual emblema de la Policía Nacional fue establecido en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1993",
      "1990",
      "1992",
      "1996",
      "2000"
    ],
    "correctAnswer": "1993"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1028",
    "question": "Itaipu comenzó a generar energía en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1984",
      "1994",
      "1973",
      "1989",
      "2012"
    ],
    "correctAnswer": "1973"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1029",
    "question": "Desde la creación de la Policía Nacional ha sido _________ personas las que han conducido la Institución",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "20",
      "120",
      "200",
      "135",
      "112"
    ],
    "correctAnswer": "112"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1030",
    "question": "Nacionalizó los bienes de la Iglesia",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A la prisión seguía la confiscación de bienes",
      "Endureció su política interna y externa",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas",
      "Mercosur se funda en"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1031",
    "question": "El Dr. Francia fue designado ‘’Dictador supremo de la República’’ por un periodo de ____ años",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1032",
    "question": "La causa del Marzo Paraguayo fue",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "José María Argaña fue asesinado en un confuso hecho",
      "Lino César Oviedo fue asesinado en un confuso hecho",
      "Raúl Cubas fue asesinado en un confuso hecho",
      "Andrés Rodríguez fue asesinado en un confuso hecho",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "José María Argaña fue asesinado en un confuso hecho"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1033",
    "question": "La Policía de la capital se organizó hasta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1992",
      "1996",
      "1989",
      "1990",
      "1980"
    ],
    "correctAnswer": "1992"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1034",
    "question": "Yacyretá comenzó a generar energía en",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "1984",
      "1994",
      "1980",
      "1989",
      "1950"
    ],
    "correctAnswer": "1984"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1035",
    "question": "El Dr. Francia retruca de las acusaciones de la Junta, y dimite de su cargo de forma irrevocable, estando 11 meses alejado del Poder. Siendo parte de la Junta",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Yegros, Fernando de la Mora y Xavier Bogarin",
      "Yegros, Caballero y Xavier Bogarin",
      "Yegros, Caballero y De la Mora",
      "Xavier Bogarin, Caballero y de la mora",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Yegros, Caballero y De la Mora"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1036",
    "question": "El golpe contra Alfredo Stroessner fue el",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "02 de febrero de 1989",
      "03 de febrero de 1989",
      "10 de enero de 1989",
      "23 de octubre de 1989",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "02 de febrero de 1989"
  },
  {
    "id": "history_1757270872922_1038",
    "question": "El Juicio político realizado a Fernando Lugo fue en el año",
    "subject": "Historia y Geografía",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "2010",
      "2012",
      "2014",
      "2011",
      "2013"
    ],
    "correctAnswer": "2010"
  }
]